



<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  
  <head>
    
      <meta charset="utf-8">
      <title>new_pick</title>
      
      
        
          
        
        
          
        <script type="text/javascript" src="https://cdn.pydata.org/bokeh/release/bokeh-1.4.0.min.js"></script>
        <script type="text/javascript">
            Bokeh.set_log_level("info");
        </script>
        
      
      
    
  </head>
  
  
  <body>
    
      
        
          
          
            
              <div class="bk-root" id="5e9917a6-3fc8-4a42-8a8d-d90c9fb9dc75" data-root-id="15228"></div>
            
          
        
      
      
        <script type="application/json" id="15865">
          {"35bffbfd-315d-4eb9-8b20-5c5cb584fb01":{"roots":{"references":[{"attributes":{},"id":"15233","type":"LinearScale"},{"attributes":{"data_source":{"id":"15359","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"15362","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"15365","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"15363","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"15364","type":"Scatter"},"view":{"id":"15367","type":"CDSView"}},"id":"15366","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"axis_label":"y","bounds":"auto","formatter":{"id":"15260","type":"BasicTickFormatter"},"major_label_orientation":"horizontal","ticker":{"id":"15243","type":"BasicTicker"},"visible":false},"id":"15242","type":"LinearAxis"},{"attributes":{},"id":"15258","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15294","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15238","type":"BasicTicker"},{"attributes":{"grid_line_color":null,"ticker":{"id":"15238","type":"BasicTicker"}},"id":"15241","type":"Grid"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"green"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15312","type":"Scatter"},{"attributes":{"line_alpha":{"value":0.2}},"id":"15271","type":"MultiLine"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#9467bd"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15353","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15243","type":"BasicTicker"},{"attributes":{"source":{"id":"15262","type":"ColumnDataSource"}},"id":"15269","type":"CDSView"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"end":[85,64,10,67,182,1,20,15,92,153,112,163,92,10,64,17,171,85,20,70,18,2,14,43,47,67,69,104,160,163,70,32,174,15,18,47,17,10,127,25,143,63,195,39,69,43,38,14,171,104,160,9,93,184,193,26,48,23,167,118,28,115,196,76,196,122,30,22,115,42,71,128,68,61,116,90,150,59,29,52,91,87,169,133,197,41,136,33,31,167,102,138,114,58,176,123,172,60,175,55,75,151,37,120,149,127,174,193,26,93,167,23,48,28,184,188,115,85,20,64,92,67,17,15,43,70,163,171,182,192,126,84,180,189,191,86,155,117,129,71,154,181,127,165,89,55,151,121,109,149,15,75,32,37,67,153,174,182,44,45,194,159,152,169,103,187,91,90,160,104,69,17,171,70,47,18,39,63,32,174,127,175,55,165,18,25,47,64,67,70,85,143,182,52,88,185,29,150,146,168,108,148,40,65,79,87,98,105,70,18,160,171,92,104,47,25,69,70,160,32,25,47,174,69,147,130,78,144,81,131,103,50,80,101,83,133,179,197,92,85,171,43,64,182,67,99,104,112,163,148,107,94,88,111,173,59,168,40,79,52,116,146,150,30,76,122,196,115,42,71,128,68,188,137,48,113,24,93,54,176,138,167,118,184,113,54,137,188,138,176,31,100,48,93,136,47,32,70,174,160,60,28,193,139,167,114,58,123,172,68,42,97,115,118,128,184,77,119,74,162,166,142,117,129,191,86,189,114,139,58,167,172,164,123,193,41,42,68,97,128,185,108,150,52,105,65,87,88,98,49,61,76,122,115,196,42,128,71,68,100,54,136,176,138,113,33,137,41,48,102,188,174,127,175,70,60,47,143,136,41,102,176,138,58,167,100,124,110,36,96,178,132,125,177,56,103,51,57,72,141,62,53,106,197,96,177,51,178,170,132,110,124,81,131,103,144,78,178,56,96,101,125,177,151,75,55,121,149,175,127,60,109,120,143,46,66,140,43,195,157,171,95,99,39,63,82,63,195,104,69,43,171,140,111,168,146,148,79,88,173,107,98,136,114,58,102,167,172,164,128,68,97,139,164,193,122,172,76,115,196,171,92,104,69,163,64,46,63,66,99,140,195,45,159,194,152,169,187,145,90,91,159,194,152,187,169,103,145,197,140,66,157,99,183,82,95,158,63,156,195,70,174,160,137,113,93,188,54,176,138,83,133,179,105,65,108,87,80,185,80,130,101,179,147,83,103,144,197,133,56,177,96,125,53,178,124,57,72,62,106,170,190,150,88,185,108,98,148,65,61,87,105,116,57,62,72,125,96,177,56,178,106,170,190,113,137,176,100,138,188,136,151,149,75,127,121,175,109,60,89,120,165,174,177,96,124,125,110,132,178,57,72,106,170,190,62,125,96,178,177,72,190,114,167,123,164,172,97,102,128,193,94,90,116,91,150,173,148,134,107,61,73,135,152,169,175,151,75,127,149,174,121,120,116,90,150,169,87,91,72,141,125,178,96,197,106,170,195,69,104,140,85,67,92,182,163,171,108,87,105,185,98,150,88,157,140,82,95,158,183,99,156,85,182,165,153,163,97,128,139,164,193,114,172,76,115,122,196,171,160,104,92,70,195,160,174,104,143,181,154,155,196,180,192,122,76,141,96,177,178,125,106,170,190,135,134,161,173,91,94,107,145,152,90,169,187,166,77,119,162,142,117,191,86,129,149,151,121,175,127,109,89,120,143,174,122,196,115,128,97,119,166,162,142,117,129,191,86,189,144,81,131,147,132,103,110,130,101,179,111,148,88,168,107,146,94,130,179,83,147,101,144,133,103,131,132,144,103,110,147,124,101,130,157,158,95,156,140,183,99,179,133,130,147,101,144,126,86,191,117,180,162,129,142,186,189,154,155,181,192,182,92,163,112,153,191,117,162,142,126,129,119,155,166,180,189,108,185,105,150,98,88,148,111,168,98,146,105,108,150,185,165,109,127,121,149,151,153,182,169,152,91,116,135,94,134,173,159,194,134,135,94,173,152,169,150,116,145,159,187,194,171,104,160,163,188,184,137,113,118,107,148,135,173,134,116,111,152,169,140,157,158,183,156,99,177,178,125,124,132,110,141,170,190,164,139,128,114,172,123,122,108,185,150,105,183,156,112,157,158,163,140,176,136,138,113,137,102,197,103,144,130,141,133,136,138,176,114,144,132,131,110,147,130,141,197,171,160,195,108,185,150,170,190,177,141,148,111,173,135,134,116,161,185,150,149,127,151,121,165,143,153,132,124,131,144,177,178,148,168,146,173,156,183,163,182,158,153,137,188,176,138,164,167,172,123,139,128,193,196,122,128,193,150,169,162,129,126,191,142,189,119,154,155,166,180,186,192,123,167,172,188,138,184,176,139,166,142,162,129,191,175,151,149,121,127,151,149,127,165,153,175,196,128,193,172,167,139,164,184,193,178,132,177,131,125,178,177,190,189,129,191,180,186,162,142,154,155,181,192,151,149,175,143,153,165,174,139,164,193,196,162,189,186,191,142,166,180,192,147,144,179,133,132,144,147,144,141,147,177,178,179,197,173,161,135,145,187,168,146,152,169,161,152,173,169,145,187,176,138,188,176,138,176,188,172,164,193,167,157,158,183,156,195,197,144,178,162,166,191,186,174,175,147,179,197,187,161,173,152,168,146,159,168,148,173,161,187,179,168,173,150,161,151,175,165,185,175,165,174,169,187,159,194,182,165,155,180,181,192,186,189,180,189,186,191,192,181,183,158,157,163,158,183,183,194,187,169,171,173,168,187,191,166,180,186,189,182,183,172,167,182,191,172,193,184,188,173,187,194,190,177,195,193,187,175,188,178,190,197,189,186,191,181,192,192,186,189,193,188,189,191,192,194,191,192,192,196,197],"start":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,4,4,4,4,4,4,4,4,4,4,4,4,5,5,5,5,5,5,5,5,5,5,6,6,6,6,6,6,6,6,6,6,6,6,7,7,7,7,7,7,7,7,7,7,7,7,8,8,8,8,8,8,8,8,8,8,9,9,9,9,9,9,9,9,9,9,10,10,10,10,10,10,10,10,10,10,10,10,11,11,11,11,11,11,11,11,11,11,11,11,11,12,12,12,12,12,12,12,12,12,12,12,12,12,12,12,12,13,13,13,13,13,13,13,13,13,13,14,14,14,14,14,14,14,14,14,14,15,15,15,15,15,15,15,15,15,15,15,15,15,15,15,16,16,16,16,16,16,16,16,16,16,16,16,16,16,16,17,17,17,17,17,17,17,17,17,18,18,18,18,18,18,18,19,19,19,19,19,19,19,19,19,19,19,19,19,19,20,20,20,20,20,20,20,20,20,20,20,21,21,21,21,21,21,21,21,21,21,21,21,21,21,22,22,22,22,22,22,22,22,22,23,23,23,23,23,23,23,23,23,23,23,23,24,24,24,24,24,24,24,24,24,24,24,25,25,25,25,25,25,26,26,26,26,26,26,26,26,26,26,26,26,26,26,26,27,27,27,27,27,27,27,27,27,27,27,28,28,28,28,28,28,28,28,28,28,28,28,28,29,29,29,29,29,29,29,29,29,29,29,30,30,30,30,30,30,30,30,31,31,31,31,31,31,31,31,31,31,31,31,32,32,32,32,32,32,32,33,33,33,33,33,33,33,33,34,34,34,34,34,34,34,34,34,34,34,34,35,35,35,35,35,35,35,35,35,35,35,36,36,36,36,36,36,36,36,36,36,36,36,36,36,37,37,37,37,37,37,37,37,37,37,37,38,38,38,38,38,38,38,38,38,38,38,38,39,39,39,39,39,39,39,40,40,40,40,40,40,40,40,40,41,41,41,41,41,41,41,42,42,42,42,42,42,42,42,42,42,42,43,43,43,43,43,43,43,43,43,43,43,43,44,44,44,44,44,44,44,44,44,45,45,45,45,45,45,45,45,46,46,46,46,46,46,46,46,46,46,46,47,47,47,48,48,48,48,48,48,48,49,49,49,49,49,49,49,49,49,50,50,50,50,50,50,50,50,50,50,51,51,51,51,51,51,51,51,51,51,51,51,51,52,52,52,52,52,52,52,52,52,52,52,53,53,53,53,53,53,53,53,53,53,53,54,54,54,54,54,54,54,55,55,55,55,55,55,55,55,55,55,55,55,56,56,56,56,56,56,56,56,56,56,56,56,57,57,57,57,57,57,57,58,58,58,58,58,58,58,58,58,59,59,59,59,59,59,59,59,59,59,59,59,59,59,60,60,60,60,60,60,60,60,61,61,61,61,61,61,62,62,62,62,62,62,62,62,63,63,63,63,64,64,64,64,64,64,65,65,65,65,65,65,65,66,66,66,66,66,66,66,66,67,67,67,67,67,68,68,68,68,68,68,68,68,68,68,68,69,69,69,69,69,69,70,70,70,70,71,71,71,71,71,71,71,71,72,72,72,72,72,72,72,72,73,73,73,73,73,73,73,73,73,73,73,73,74,74,74,74,74,74,74,74,74,75,75,75,75,75,75,75,75,75,75,76,76,76,76,76,77,77,77,77,77,77,77,77,77,78,78,78,78,78,78,78,78,78,78,79,79,79,79,79,79,79,80,80,80,80,80,80,80,80,81,81,81,81,81,81,81,81,81,82,82,82,82,82,82,82,83,83,83,83,83,83,84,84,84,84,84,84,84,84,84,84,84,84,84,84,85,85,85,85,85,86,86,86,86,86,86,86,86,86,86,86,87,87,87,87,87,87,88,88,88,88,88,88,88,88,88,89,89,89,89,89,89,89,89,90,90,90,90,90,90,90,90,90,90,91,91,91,91,91,91,91,91,91,91,91,91,92,92,92,92,93,93,93,93,93,94,94,94,94,94,94,94,94,94,95,95,95,95,95,95,96,96,96,96,96,96,96,96,96,97,97,97,97,97,97,97,98,98,98,98,99,99,99,99,99,99,99,100,100,100,100,100,100,101,101,101,101,101,101,102,102,102,102,103,103,103,103,103,103,103,103,104,104,104,105,105,105,106,106,106,106,107,107,107,107,107,107,107,108,108,109,109,109,109,109,109,109,110,110,110,110,110,110,111,111,111,111,112,112,112,112,112,112,113,113,113,113,114,114,114,114,114,114,114,115,115,115,115,116,116,117,117,117,117,117,117,117,117,117,117,117,117,117,118,118,118,118,118,118,118,118,119,119,119,119,119,120,120,120,120,120,121,121,121,121,121,121,122,122,122,123,123,123,123,123,123,124,124,124,124,124,125,125,125,126,126,126,126,126,126,126,126,126,126,126,127,127,127,127,127,127,127,128,128,128,128,129,129,129,129,129,129,129,129,130,130,130,130,131,131,131,132,132,132,132,132,133,133,134,134,134,134,134,134,134,134,134,135,135,135,135,135,135,136,136,137,137,137,138,138,139,139,139,139,140,140,140,140,140,141,141,141,142,142,142,142,143,143,144,144,144,145,145,145,145,145,145,145,146,146,146,146,146,147,148,148,148,148,149,149,149,150,151,151,151,152,152,152,152,153,153,154,154,154,154,154,154,155,155,155,155,155,155,156,156,156,156,157,157,158,159,159,159,160,161,161,161,162,162,162,162,162,163,163,164,164,165,166,167,167,167,167,168,168,169,170,170,171,172,173,174,176,177,177,178,180,180,180,180,180,181,181,181,184,184,186,186,186,187,189,189,191,193,194]},"selected":{"id":"15396","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"15395","type":"UnionRenderers"}},"id":"15263","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15345","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15384","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false],"BirthPlace_Canton":["Zurich","nan","nan","B\u00e2le-Ville","Berne","Lucerne","Vaud","B\u00e2le-Campagne","Argovie","Berne","B\u00e2le-Ville","Argovie","Zurich","Vaud","Argovie","Argovie","Berne","Neuch\u00e2tel","Lucerne","Zurich","Zoug","Gen\u00e8ve","nan","B\u00e2le-Ville","Soleure","Grisons","Vaud","Soleure","nan","Berne","Fribourg","Neuch\u00e2tel"],"BirthPlace_City":["Zurich","Kobe","Istanbul","B\u00e2le","Berne","Hochdorf","Lausanne","Sissach","Baden","Herzogenbuchsee","B\u00e2le","Brugg","Zurich","Lausanne","Zofingen","Aristau","Wattenwil","La Chaux-de-Fonds","Lucerne","Winterthur","Baar","Gen\u00e8ve","Buenos Aires","B\u00e2le","Soleure","Coire","Moudon","L\u00fcsslingen","Triest","Berne","Fribourg","Neuch\u00e2tel"],"CantonAbbreviation":["ZH","ZH","VD","BS","BE","LU","VD","BL","AG","GE","ZH","AG","GE","BE","BE","ZG","BE","NE","LU","ZH","SG","ZH","GE","BS","VD","BE","VD","SO","VD","ZH","FR","NE"],"CantonName":["Zurich","Zurich","Vaud","B\u00e2le-Ville","Berne","Lucerne","Vaud","B\u00e2le-Campagne","Argovie","Gen\u00e8ve","Zurich","Argovie","Gen\u00e8ve","Berne","Berne","Zoug","Berne","Neuch\u00e2tel","Lucerne","Zurich","St-Gall","Zurich","Gen\u00e8ve","B\u00e2le-Ville","Vaud","Berne","Vaud","Soleure","Vaud","Zurich","Fribourg","Neuch\u00e2tel"],"Citizenship":["Schlatt (ZH),Laufon (BL)","Zurzach (AG)","Lausanne (VD)","Appenzell (AI)","Berne (BE),Trub (BE),Erlenbach im Simmental (BE)","Hochdorf (LU),Lucerne (LU)","Lutry (VD)","Sissach (BL)","Rorschach (SG),Baden (AG),Baar (ZG),R\u00f6merswil (LU)","Rohrbachgraben (BE)","B\u00e2le (BS)","Turgi (AG)","Lugano (TI)","Fribourg (FR)","Zofingen (AG)","Aristau (AG)","Wattenwil (BE)","Eiken (AG)","Lucerne (LU),Muotathal (SZ)","Winterthur (ZH),Heiden (AR),Sch\u00fcpfen (BE)","Neudorf (LU)","Champoz (BE)","Meyrin (GE)","B\u00e2le (BS),Ettingen (BL)","Ste-Croix (VD),Villarzel (VD)","Berne (BE)","Sottens (VD),Moudon (VD)","L\u00fcsslingen (SO)","Lausanne (VD)","Winterthur (ZH),Zurich (ZH),Meilen (ZH)","Hemberg (SG),B\u00f6singen (FR)","Les Ponts-de-Martel (NE),Brot-Dessous (NE)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["94","97","241","348","359","390","724","806","823","1065","1110","1112","1120","1152","1155","1158","1267","1293","1318","3869","3881","3882","3889","3893","3907","3908","3911","3913","3924","3999","4001","4018"],"DateJoining":[1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1221436800000.0,1228089600000.0,1253491200000.0],"DateJoining_dt_strings":["2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2008-09-15","2008-12-01","2009-09-21"],"DateLeaving":[1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1275177600000.0,1322956800000.0,1275177600000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1306627200000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-05-30","2011-12-04","2010-05-30","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-05-29","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04"],"DateOfBirth":[-412128000000.0,-547948800000.0,-432604800000.0,-352857600000.0,-373075200000.0,-893462400000.0,-630892800000.0,-247449600000.0,238896000000.0,-560736000000.0,-629856000000.0,-289699200000.0,-330912000000.0,-712800000000.0,-584755200000.0,-494726400000.0,-559267200000.0,-494640000000.0,-541814400000.0,-309312000000.0,-404611200000.0,346204800000.0,192499200000.0,-322272000000.0,61603200000.0,-232848000000.0,-772934400000.0,-305942400000.0,-629510400000.0,-322617600000.0,-409622400000.0,-397612800000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1956-12-10","1952-08-21","1956-04-17","1958-10-27","1958-03-07","1941-09-09","1950-01-04","1962-02-28","1977-07-28","1952-03-26","1950-01-16","1960-10-27","1959-07-08","1947-06-01","1951-06-22","1954-04-29","1952-04-12","1954-04-30","1952-10-31","1960-03-14","1957-03-07","1980-12-21","1976-02-07","1959-10-16","1971-12-15","1962-08-16","1945-07-05","1960-04-22","1950-01-20","1959-10-12","1957-01-08","1957-05-27"],"DateOfDeath":["NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1484611200000.0,"NaN","NaN",1430352000000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN"],"FirstName":["Christine","Andreas","Josef","Rudolf","Franziska","Hans","Daniel","Maya","Pascale","Ueli","Daniel","Geri","Carlo","Andr\u00e9","Therese","Josef","Hans","Francine","Louis","Marlies","Yvonne","Bastien","Antonio","Anita","Ad\u00e8le","Alec","Eric","Brigit","Christian","Katharina","Marie-Th\u00e9r\u00e8se","Jacques-Andr\u00e9"],"FullName":["Goll Christine","Gross Andreas","Zisyadis Josef","Rechsteiner Rudolf","Teuscher Franziska","Widmer Hans","Br\u00e9laz Daniel","Graf Maya","Bruderer Wyss Pascale","Leuenberger Ueli","Vischer Daniel","M\u00fcller Geri","Sommaruga Carlo","Daguet Andr\u00e9","Fr\u00f6sch Therese","Lang Josef","St\u00f6ckli Hans","John-Calame Francine","Schelbert Louis","B\u00e4nziger Marlies","Gilli Yvonne","Girod Bastien","Hodgers Antonio","Lachenmeier-Th\u00fcring Anita","Thorens Goumaz Ad\u00e8le","von Graffenried Alec","Voruz Eric","Wyss Brigit","van Singer Christian","Prelicz-Huber Katharina","Weber-Gobet Marie-Th\u00e9r\u00e8se","Maire Jacques-Andr\u00e9"],"GenderAsString":["f","m","m","m","f","m","m","f","f","m","m","m","m","m","f","m","m","f","m","f","f","m","m","f","f","m","m","f","m","f","f","m"],"Group":["S","S","G","S","G","S","G","G","S","G","G","G","S","S","G","G","S","G","G","G","G","G","G","G","G","G","S","G","G","G","G","S"],"GroupId":[1,1,4,1,4,1,4,4,1,4,4,4,1,1,4,4,1,4,4,4,4,4,4,4,4,4,1,4,4,4,4,1],"GroupNameEN":["Social Democrats","Social Democrats","Greens","Social Democrats","Greens","Social Democrats","Greens","Greens","Social Democrats","Greens","Greens","Greens","Social Democrats","Social Democrats","Greens","Greens","Social Democrats","Greens","Greens","Greens","Greens","Greens","Greens","Greens","Greens","Greens","Social Democrats","Greens","Greens","Greens","Greens","Social Democrats"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2294.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2296.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2333.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2412.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2422.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2446.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2023.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2569.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2573.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2579.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2635.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2615.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2632.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2591.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2596.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2611.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2647.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2650.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2654.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2672.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2684.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2685.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2692.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2696.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2710.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2714.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2716.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2732.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2733.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2738.jpg"],"LastName":["Goll","Gross","Zisyadis","Rechsteiner","Teuscher","Widmer","Br\u00e9laz","Graf","Bruderer Wyss","Leuenberger","Vischer","M\u00fcller","Sommaruga","Daguet","Fr\u00f6sch","Lang","St\u00f6ckli","John-Calame","Schelbert","B\u00e4nziger","Gilli","Girod","Hodgers","Lachenmeier-Th\u00fcring","Thorens Goumaz","von Graffenried","Voruz","Wyss","van Singer","Prelicz-Huber","Weber-Gobet","Maire"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA==","dtype":"float64","shape":[32]},"Mandates":["Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von 1987 bis 1991","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich (Gemeinderat): von 1986 bis 1991; Z\u00fcrcher Verfassungsrat: von 2000 bis 2005","L\u00e9gislatif communal: depuis 1989 jusqu'en 1990; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1990 jusqu'\u00e0 1996, depuis 1998 jusqu'\u00e0 2003 et depuis 2007; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis 1996 jusqu'\u00e0 1998.","Legislative des Kantons Basel-Stadt: von Mai 1988 bis Januar 1999","Legislative der Gemeinde (Stadtr\u00e4tin): von 1988 bis 1990; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1990 bis 1995; Exekutive der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin): seit Januar 2013","Legislative der Gemeinde Luzern (Grosser Stadtrat): von 1979 bis 1987, Legislative des Kantons (Grossrat):  von 1987 bis 1996","L\u00e9gislatif communal: depuis 1986 jusqu'en 1989; Ex\u00e9cutif communal: depuis 1990 jusqu'en juin 2016; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1990 jusqu'en 2007 et de 2012 jusqu'\u00e0 novembre 2015","Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von Juli 1988 bis Juni 1995; Legislative des Kantons: von Juli 1995 bis Mai 2001","Legislative der Gemeinde (Einwohnerr\u00e4tin) Baden: von Dezember 1997 bis Januar 2004; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 2001 bis April 2002","L\u00e9gislatif communal (Conseil municipal) de la Ville de Gen\u00e8ve: depuis 1991 jusqu'\u00e0 1997; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): d\u00e9puis 2001 jusqu'\u00e0 2003","Legislative des Kantons: von November 1983 bis September 2003; Verfassungsrat Kanton Z\u00fcrich: von 2000 bis 2005","Legislative der Gemeinde Baden: von April 1990 bis Dezember 1991; Exekutive der Gemeinde Baden: seit Januar 2006; Legislative des Kantons: von November 1995 bis November 2003","L\u00e9gislatif communal de Th\u00f4nex: depuis juin 1991 jusqu'\u00e0 janvier 2001; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2003","nan","Exekutive der Gemeinde Bern (Gemeinder\u00e4tin): von Januar 1993 bis Dezember 2004","Legislative der Gemeinde: von Dezember 1982 bis Dezember 1994; Legislative des Kantons: von Dezember 1994 bis M\u00e4rz 2004","Legislative der Gemeinde: von August 1979 bis Dezember 1984; Exekutive der Gemeinde: von Januar 1985 bis Juni 1990 nebenamtlich und von Juli 1990 bis Dezember 2010 vollamtlich; Legislative des Kantons: von Mai 2002 bis September 2004","L\u00e9gislatif communal: depuis 1996 jusqu'\u00e0 1997; Ex\u00e9cutif communal de Le Cerneux-P\u00e9quignot: depuis mai 2004 jusqu'\u00e0 mai 2008; L\u00e9gislatif cantonal: de mai 1993 \u00e0 avril 2002","Legislative der Gemeinde: von 1979 bis 1987; Legislative des Kantons: von 1991 bis 2006","Legislative der Gemeinde Winterthur: Mai 1990 bis Febraur 1997; Legislative des Kantons Z\u00fcrich: Verfassungsrat von Sommer 2000 bis Februar 2005","Legislative der Gemeinde: von 2000 bis 2005; Legislative des Kantons: von 2004 bis November 2007","Legislative der Gemeinde: von Februar 2006 bis November 2007","L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 1997 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Legislative des Kantons: von Februar 1997 bis Dezember 2007","Conseill\u00e8re communale \u00e0 Lausanne: depuis 2002 jusqu'\u00e0 2007","Kanton Bern: Regierungsstatthalter von Bern: von August 2000 bis November 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis janvier 1966 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1985; Ex\u00e9cutif communal: depuis janvier 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1993 et syndic de Morges de janvier 1994 jusqu'\u00e0 mars 2008; L\u00e9gislatif cantonal: depuis avril 1982 jusqu'\u00e0 avril 1994","Exekutive der Gemeinde: seit Januar 2004; Legislative des Kantons: von April 2005 bis November 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis 1988 jusqu'\u00e0 novembre 2007; Ex\u00e9cutif communal: depuis 1979 jusqu'\u00e0 1983; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 2000 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: vom April 1990 - Juni 2003; Legislative des Kantons Z\u00fcrich: vom September 2002 - Juli 2008","Legislative des Kantons: September 2004 bis Dezember 2008","L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999"],"MaritalStatusText":["nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["S","S","G","S","G","S","G","G","S","G","G","G","S","S","G","G","S","G","G","G","G","G","G","G","G","G","S","G","G","G","G","S"],"ParlGroupName":["Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe socialiste"],"PartyAbbreviation":["PSS","PSS","PdT","PSS","AVeS","PSS","PES","PES","PSS","PES","PES","PES","PSS","PSS","AVeS","AVZ","PSS","PES","PES","PES","PES","PES","PES","PES","PES","PES","PSS","PES","PES","PES","PCS","PSS"],"PartyName":["Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti Suisse du travail","Parti socialiste suisse","Alliance verte","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Alliance verte","Alternative Canton de Zoug","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti chr\u00e9tien-social","Parti socialiste suisse"],"SimplePartyAbbreviation":["PSS","PSS","other","PSS","other","PSS","PES","PES","PSS","PES","PES","PES","PSS","PSS","other","other","PSS","PES","PES","PES","PES","PES","PES","PES","PES","PES","PSS","PES","PES","PES","PCS","PSS"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAABAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAYQAAAAAAAAABAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAYQAAAAAAAABhAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQAAAAAAAABhAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAYQAAAAAAAABhAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAYQAAAAAAAABhAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAYQAAAAAAAAABAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAYQAAAAAAAABhAAAAAAAAAJEAAAAAAAAAAQA==","dtype":"float64","shape":[32]},"index":[4,5,11,22,27,30,71,74,76,77,84,86,93,115,117,119,122,126,129,142,154,155,162,166,180,181,184,186,189,191,192,196],"x":{"__ndarray__":"ykk+PIds0L/aTvA4JPvbv4hogNAxGua/ttY6tNH/27+HiPyJXDHqvxPTQJnMq9u/b4Omovn84b8KXX+Ik1rov8yrgXJhpNq/kux65BZU6b9+vNgM48jnvy1/RHMhqOi/am7hyQHmxb+zyymgRKfWv3SFOvBD0+e/jnfJtCcC6b/LHIzCLeHZv04V6Q4SOui/279I+jr/57/8yNiXNvvpv2ra8RxUMea/rBNAVJ6t5r/zftVMKmfpv+3KW4bD1um/t1ypHOfX5r+8OSogV7zmv0jutkbz5su/U5I7m+7U6L8S2L1LaETov7qMOEkneui/IFTsbb4o5r9jVsaDP1PZvw==","dtype":"float64","shape":[32]},"y":{"__ndarray__":"gFa4OdN047+8GZs3bfbgvzyGDiXPGuW/VlnpqR5b4L8AZULzoEznvxIsNtZujOG/5gNUnGxy4r/mDenb8e/nv8qu6p2XSOC/baiWTMRr578z/+O7jQXlvzD17oH7mOa/lgOwC1Z55b/53lpwe87hvwpFspq9Dea/mBNpE2gz6L/a6I7dbAXhv/oM6NHPh+S/fpVYPhOe5r/U53AkDHnmvzDzQ5MwuuO/Pf4sIx4L5L+miZjlpijmv1FPZFtrDui/mANIG5Pv5L/LVB5Rvz3jv1/f1kYs1eO/lWGuY8CB5L8duaO1JDLlv+QvpRiV++W/Zt9/Hsl35L+cAk5j5Nnhvw==","dtype":"float64","shape":[32]}},"selected":{"id":"15320","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"15382","type":"UnionRenderers"}},"id":"15319","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15355","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15260","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{"callback":null,"renderers":[{"id":"15275","type":"GraphRenderer"}],"tags":["hv_created"],"tooltips":[["index","@{index_hover}"]]},"id":"15219","type":"HoverTool"},{"attributes":{},"id":"15330","type":"Selection"},{"attributes":{"source":{"id":"15289","type":"ColumnDataSource"}},"id":"15297","type":"CDSView"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"red"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15352","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"size":{"units":"screen","value":10}},"id":"15267","type":"Circle"},{"attributes":{"source":{"id":"15349","type":"ColumnDataSource"}},"id":"15357","type":"CDSView"},{"attributes":{"source":{"id":"15339","type":"ColumnDataSource"}},"id":"15347","type":"CDSView"},{"attributes":{},"id":"15247","type":"PanTool"},{"attributes":{"data_source":{"id":"15319","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"15322","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"15325","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"15323","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"15324","type":"Scatter"},"view":{"id":"15327","type":"CDSView"}},"id":"15326","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{},"id":"15300","type":"Selection"},{"attributes":{"overlay":{"id":"15392","type":"BoxAnnotation"}},"id":"15248","type":"BoxZoomTool"},{"attributes":{"data_source":{"id":"15299","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"15302","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"15305","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"15303","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"15304","type":"Scatter"},"view":{"id":"15307","type":"CDSView"}},"id":"15306","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"callback":null,"renderers":[{"id":"15296","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15306","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15316","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15326","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15336","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15346","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15356","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15366","type":"GlyphRenderer"}],"tooltips":[["","\n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;@FullName&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        \n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;@PartyAbbreviation&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        "]]},"id":"15220","type":"HoverTool"},{"attributes":{"data_source":{"id":"15262","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"15265","type":"Circle"},"hover_glyph":{"id":"15267","type":"Circle"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"15266","type":"Circle"},"selection_glyph":null,"view":{"id":"15269","type":"CDSView"}},"id":"15268","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{},"id":"15376","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false],"BirthPlace_Canton":["Lucerne","Tessin","Lucerne","Vaud","Thurgovie","Vaud","Lucerne","Tessin","Uri","nan","St-Gall","Soleure","Zurich","St-Gall","Berne","St-Gall","Fribourg","Vaud","Grisons","Argovie","Zurich","Zurich","Gen\u00e8ve","nan","Berne"],"BirthPlace_City":["Lucerne","Lugano","Lucerne","Lausanne","Riedt","Nyon","Lucerne","Locarno","Schattdorf","Rome","Gossau","Soleure","Winterthur","Azmoos","Berthoud","Mogelsberg","Fribourg","Lausanne","Coire","Aarau","Zurich","Zurich","Gen\u00e9ve","Paris","Berne"],"CantonAbbreviation":["NW","TI","LU","VD","TG","VD","BE","TI","UR","ZH","AR","SO","ZH","SG","BE","AG","GE","VD","GR","AG","ZH","GE","GE","NE","BE"],"CantonName":["Nidwald","Tessin","Lucerne","Vaud","Thurgovie","Vaud","Berne","Tessin","Uri","Zurich","Appenzell Rh.-Ext.","Soleure","Zurich","St-Gall","Berne","Argovie","Gen\u00e8ve","Vaud","Grisons","Argovie","Zurich","Gen\u00e8ve","Gen\u00e8ve","Neuch\u00e2tel","Berne"],"Citizenship":["Stansstad (NW)","Aranno (TI)","Lucerne (LU),Hasle (LU)","St-Barth\u00e9lemy (VD)","Erlen (TG),Amriswil (TG)","Gland (VD)","Le Noirmont (JU),Emmen (LU)","Cabbio (TI)","Altdorf (UR)","Thundorf (TG)","Rorschacherberg (SG)","Soleure (SO),Herbetswil (SO)","Aarburg (AG)","Wartau (SG)","W\u00fcrenlos (AG),Zurich (ZH)","Mogelsberg (SG)","H\u00fctten (ZH),Ramsen (SH)","Clarmont (VD)","Vrin (GR)","Berne (BE),K\u00f6lliken (AG),Beinwil am See (AG)","Zurich (ZH)","Carouge (GE)","Muhen (AG),Gen\u00e8ve (GE)","Travers (NE)","Wileroltigen (BE)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["318","345","361","463","496","505","516","801","1103","1113","1114","1122","1126","1137","1139","1141","1144","1346","3873","3875","3877","3888","3895","3900","3912"],"DateJoining":[1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196553600000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0],"DateJoining_dt_strings":["2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-02","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03"],"DateLeaving":[1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04"],"DateOfBirth":[-944611200000.0,-597456000000.0,-650678400000.0,-390441600000.0,-763257600000.0,-634003200000.0,-833241600000.0,-125971200000.0,-436752000000.0,-539654400000.0,-713059200000.0,-453513600000.0,-405907200000.0,-684374400000.0,175651200000.0,-546652800000.0,-624758400000.0,31363200000.0,-485136000000.0,-480211200000.0,-407808000000.0,-20822400000.0,-191635200000.0,-453081600000.0,362707200000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1940-01-26","1951-01-26","1949-05-20","1957-08-18","1945-10-25","1949-11-29","1943-08-07","1966-01-04","1956-02-29","1952-11-25","1947-05-29","1955-08-19","1957-02-20","1948-04-25","1975-07-27","1952-09-05","1950-03-16","1970-12-30","1954-08-18","1954-10-14","1957-01-29","1969-05-05","1963-12-06","1955-08-24","1981-06-30"],"DateOfDeath":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8=","dtype":"float64","shape":[25]},"FirstName":["Edi","Fulvio","Georges","Charles","Werner","Claude","Pierre","Fabio","Gabi","Filippo","Marianne","Kurt","Markus","Walter","Christa","Philipp","Martine","Isabelle","Tarzisius","Corina","Doris","Hugues","Christian","Sylvie","Christian"],"FullName":["Engelberger Edi","Pelli Fulvio","Theiler Georges","Favre Charles","Messmer Werner","Ruey Claude","Triponez Pierre","Abate Fabio","Huber Gabi","Leutenegger Filippo","Kleiner Marianne","Fluri Kurt","Hutter Markus","M\u00fcller Walter","Markwalder Christa","M\u00fcller Philipp","Brunschwig Graf Martine","Moret Isabelle","Caviezel Tarzisius","Eichenberger-Walther Corina","Fiala Doris","Hiltpold Hugues","L\u00fcscher Christian","Perrinjaquet Sylvie","Wasserfallen Christian"],"GenderAsString":["m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","f","m","m","m","f","m","f","f","m","f","f","m","m","f","m"],"Group":["RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL"],"GroupId":[3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3],"GroupNameEN":["Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2382.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2409.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2424.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2487.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2518.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2528.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2538.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2565.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2602.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2612.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2609.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2594.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2605.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2617.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2614.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2616.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2587.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2660.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2677.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2678.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2680.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2691.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2698.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2703.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2715.jpg"],"LastName":["Engelberger","Pelli","Theiler","Favre","Messmer","Ruey","Triponez","Abate","Huber","Leutenegger","Kleiner","Fluri","Hutter","M\u00fcller","Markwalder","M\u00fcller","Brunschwig Graf","Moret","Caviezel","Eichenberger-Walther","Fiala","Hiltpold","L\u00fcscher","Perrinjaquet","Wasserfallen"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA=","dtype":"float64","shape":[25]},"Mandates":["Exekutive der Gemeinde: Gemeinderat in Stans von April 1972 bis April 1982, Gemeindepr\u00e4sident in Stans von April 1978 bis 1982; Legislative des Kantons: Landrat  von Mai 1974 bis Juni 1982, Landrats-Vizepr\u00e4sident  von Juni 1981 bis Juni 1982; Exekutive des Kantons: Regierungsrat von April 1982 bis April 1996, Landammann 1991/1993/1995","Legislativo comunale di Lugano: dal 1980 al 1990; Legislativo cantonale: dal 1983 al 1995","Legislative des Kantons (Grossrat): von 1987 bis 1995","L\u00e9gislatif communal: conseil communal d'Echallens depuis 1985 jusqu'\u00e0 1994; L\u00e9gislatif cantonal: Grand Conseil depuis 1990 jusqu'\u00e0 1994; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis 1994 jusqu'\u00e0 2002","Legislative des Kantons: Juni 1996 bis Mai 2000","L\u00e9gislatif communal: depuis 1973 jusqu'\u00e0 1990; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1974 jusqu'\u00e0 1990; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis 1990 jusqu'\u00e0 2002","nan","Incarichi esecutivi presso il comune di Locarno: municipale dal 1996 al 2001","Exekutive der Gemeinde (F\u00fcrsorgerat) Altdorf: von Januar 1987 bis Dezember 1993; Legislative des Kantons (Landr\u00e4tin): von Juni 1988 bis Mai 1996; Exekutive des Kantons (Regierungsr\u00e4tin): von Juni 1996 bis Mai 2004 und von Juni 2002 bis Mai 2004 Landammann","nan","Exekutive des Kantons: von April 1994 bis Mai 2003; Landammann: von April 1997 bis Mai 2000","Exekutive der Gemeinde: seit Juni 1985; Legislative des Kantons: von April 1989 bis November 2003; Vizepr\u00e4sident FDP der Stadt Solothurn: von 1993 bis 2017; Pr\u00e4sident der Kantonsratsfraktion: von Juli 1999 bis November 2003","Legislative der Gemeinde Winterthur (Grosser Gemeinderat): von Mai 1994 bis Juli 2003; Legislative des Kantons (Kantonsrat) des Eidg. Standes Z\u00fcrich: von August 2003 bis November 2004","nan","Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Burgdorf: von Januar 1999 bis Mai 2002; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 2002 bis November 2003","Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 1997 bis Oktober 2003","L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 1989 jusqu'\u00e0 octobre 1993; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2005.","L\u00e9gislatif communal (Conseil communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 2006 et \u00e0 nouveau depuis 2016; Constituante vaudoise: depuis 1999 jusqu'\u00e0  2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 1999 jusqu'\u00e0 2006","nan","Legislative des Kantons: von April 1993 bis Juli 2007; Grossratspr\u00e4sidentin: 2005/2006","Legislative der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin Stadt Z\u00fcrich): von Herbst 2000 bis Juli 2007;","L\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007","L\u00e9gislatif communal de Troinex: depuis mars 1999 jusqu'\u00e0 mars 2003; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 2001 jusqu'\u00e0 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1984 jusqu'\u00e0 avril 1998; Ex\u00e9cutif communal: depuis avril 1998 jusqu'\u00e0 avril 2000; L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 1993 jusqu'\u00e0 avril 2001; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis avril 2001 jusqu'\u00e0 mai 2009","Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Bern: von Juli 2003 bis November 2007"],"MaritalStatusText":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8=","dtype":"float64","shape":[25]},"ParlGroupAbbreviation":["RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL"],"ParlGroupName":["Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral"],"PartyAbbreviation":["PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR"],"PartyName":["Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti lib\u00e9ral suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti lib\u00e9ral suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti lib\u00e9ral suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse"],"SimplePartyAbbreviation":["PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEA=","dtype":"float64","shape":[25]},"index":[16,21,29,40,52,59,65,73,79,87,88,94,98,105,107,108,111,134,146,148,150,161,168,173,185],"x":{"__ndarray__":"9GL1gJTg0L8fgNn3so3Ivw0DG8zHpdO/tqFWu24Yyb9IOR9v4abRv4mFGsBM2sW/VcfjuD5Z1r/MwU7Ywn27v6NBnrdo9MW/DG7Zkr5T1L9mzn+7VubPv5LpduA+S8K/SFHg1/ab078kcXoBdxPVv3zxd7fGQL+/V1jVzRSe1b88u34HeJHCv0jI2B3Ekb6/FikaOiWDxL8xwfkW3PfGv6841E4fp9C/3g4e23/Otr+aEa6NSg3Dv2FfXVQhQsC/jOT6PLjT1b8=","dtype":"float64","shape":[25]},"y":{"__ndarray__":"V3Jce00pxT/mW1atIFvHP8wpT2WsZcw/zn//ZaC/wT9EgjkJIwHKP/HovZU8NNA/PjanI/EkyT+RW8wSoV3RP4WBsOm7AME/iSKUyPxCzj/WPEmM8bHFP5hdUi6ai80/r7ZgqVt7xD/rMNd8XrrJP/BGeeNkGcg/Mg5bGRpvxz/NE5M6QHTCP3t4AdncR9A/LVhyUNAPyT/pkdhAx8bFPxMOJjQn58s/9ynn56dBzD+4M1BH07vHP3hGV5UfBcw/5dOKGiZvyz8=","dtype":"float64","shape":[25]}},"selected":{"id":"15330","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"15384","type":"UnionRenderers"}},"id":"15329","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15305","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#6d904f"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15323","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"purple"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15292","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#8b8b8b"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15333","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#e5ae38"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15313","type":"Scatter"},{"attributes":{"active_drag":{"id":"15248","type":"BoxZoomTool"},"active_inspect":"auto","active_multi":null,"active_scroll":"auto","active_tap":"auto","logo":null,"tools":[{"id":"15219","type":"HoverTool"},{"id":"15220","type":"HoverTool"},{"id":"15247","type":"PanTool"},{"id":"15248","type":"BoxZoomTool"},{"id":"15249","type":"ResetTool"},{"id":"15250","type":"TapTool"}]},"id":"15251","type":"Toolbar"},{"attributes":{},"id":"15388","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"source":{"id":"15329","type":"ColumnDataSource"}},"id":"15337","type":"CDSView"},{"attributes":{"callback":null,"end":0.890018501134404,"reset_end":0.890018501134404,"reset_start":-0.8346701519325124,"start":-0.8346701519325124,"tags":[[["y","y",null]]]},"id":"15218","type":"Range1d"},{"attributes":{"graph_layout":{"0":[0.8669623063784959,0.13687954103602007],"1":[0.7892533578776082,0.11359007007508282],"10":[0.8211198122394682,0.11827460794593744],"100":[-0.04400293028052837,-0.6385534343847562],"101":[-0.4118917653043087,0.5400970295751052],"102":[-0.10922923851910617,-0.553933664658465],"103":[-0.37772864563408026,0.5467879746464491],"104":[0.7318312503044413,0.15041642415383774],"105":[-0.3293130411564269,0.2010000333378977],"106":[-0.347737199696022,0.7653687837185992],"107":[-0.12208215693676111,0.18827496630779406],"108":[-0.3377735147563547,0.1830780624205644],"109":[0.9952790854113175,-0.01736741025451207],"11":[-0.6906975815102365,-0.6595226024402971],"110":[-0.4475237735247799,0.6546046856520821],"111":[-0.14506435743302315,0.14417269573291805],"112":[0.8627534009466917,0.22939983974443526],"113":[-0.10113361819287382,-0.6895382800325203],"114":[-0.22883753926659764,-0.5126334652039749],"115":[-0.3539592327207927,-0.5564553446228891],"116":[-0.20338954113659324,0.24857552991533927],"117":[-0.7445392314877339,-0.689177324429836],"118":[-0.18923894296214216,-0.5895675537250225],"119":[-0.7815130740161622,-0.7562752131567434],"12":[0.9369796133369467,-0.0008763210285369226],"120":[0.9916742792916883,-0.11225861899531443],"121":[0.9878710302047651,-0.036628846233173744],"122":[-0.40436882017861525,-0.5319122626599679],"123":[-0.2330378424346322,-0.5430058854397072],"124":[-0.45987954269686165,0.6981487390546862],"125":[-0.43447515602324605,0.7559640081204686],"126":[-0.7570886889667834,-0.6415785884604752],"127":[0.9371752701358644,-0.03514496305356658],"128":[-0.3363495397723282,-0.5190228990972924],"129":[-0.7499060524332849,-0.7067962854095382],"13":[-0.21027559560057882,0.3925329925042745],"130":[-0.4613690878251142,0.5091098092818689],"131":[-0.4738222090877406,0.6069466504754348],"132":[-0.4374458968574048,0.6392534067348472],"133":[-0.39163930672346403,0.43925339942907987],"134":[-0.11941171387368954,0.25438615028350114],"135":[-0.09298857066455213,0.2698584038913495],"136":[-0.06112083182771386,-0.5873536619608204],"137":[-0.0841162659210406,-0.6884143443279916],"138":[-0.10254215038296463,-0.6214711167751107],"139":[-0.2762875294933021,-0.5084623440907512],"14":[0.7182937356307456,0.10778186723073387],"140":[0.7400409480140248,0.3042718443913733],"141":[-0.3710076462166302,0.6467700446710166],"142":[-0.8119156804807797,-0.70227629773512],"143":[0.9051833902723874,-0.03234070419816356],"144":[-0.4319365612071436,0.5595502219624121],"145":[-0.1167637819218809,0.2943923153088711],"146":[-0.1602522405340287,0.19579509666499587],"147":[-0.47130064791514753,0.5353020299133875],"148":[-0.17943907853942556,0.17012873331363146],"149":[1.0,-0.06171120484085305],"15":[0.8702642053852946,0.033390120568515695],"150":[-0.26020033548492,0.21799173399277602],"151":[0.9753657962049206,-0.060121706665937115],"152":[-0.1357097779586211,0.33248460918825246],"153":[0.9407135275250685,0.07524617792473622],"154":[-0.6935215535475667,-0.6164782406118317],"155":[-0.708693661261909,-0.6263571440721943],"156":[0.7999113754568716,0.3200632863052761],"157":[0.7588823042912163,0.3745170077866034],"158":[0.8055401100842634,0.35331398063885805],"159":[-0.14618026102547985,0.3700348159199147],"16":[-0.2637072810517076,0.1653229572629182],"160":[0.7375934846995311,0.08080567096185337],"161":[-0.0890884313540101,0.22075365851772208],"162":[-0.793843412462563,-0.6924623951238587],"163":[0.8288430147273558,0.20424264230583347],"164":[-0.25909929342446736,-0.4780870334720014],"165":[0.9564408401149284,0.021800643554356697],"166":[-0.8074662803831792,-0.7517601761814864],"167":[-0.20271891445242918,-0.5538897392742645],"168":[-0.1488431159779225,0.18541947347730825],"169":[-0.1699777147274732,0.32101609989871416],"17":[0.7627902559098649,0.07512725838218738],"170":[-0.3607370126880827,0.792993088058131],"171":[0.750031028016576,0.16820732360903445],"172":[-0.24036097516541238,-0.5001550840333401],"173":[-0.12701813334819703,0.21890635292088567],"174":[0.8786097168788127,-0.03957653416192753],"175":[0.9333964253429401,-0.07288271565346016],"176":[-0.09132623809926058,-0.628544129321267],"177":[-0.40164442229201563,0.7338865792015485],"178":[-0.3910277628466888,0.6920456010644809],"179":[-0.4663567125174125,0.46400606741190986],"18":[0.7769108904291249,0.029554003237401413],"180":[-0.713855319957381,-0.654244950565146],"181":[-0.7104907634946396,-0.6012875160546626],"182":[0.9022642550424048,0.11154856060016609],"183":[0.8151624542293575,0.32639338610101876],"184":[-0.2179855437551501,-0.6197720893460249],"185":[-0.3410473437794017,0.21432949348459754],"186":[-0.7759926826370908,-0.6408388087175348],"187":[-0.13577585970596026,0.305272703076187],"188":[-0.1351654957958912,-0.6344973337071118],"189":[-0.7583505133941364,-0.6623710200927097],"19":[-0.4346196529554319,0.517479485451935],"190":[-0.4033958865883042,0.811623562358635],"191":[-0.7649113111587191,-0.68696074307945],"192":[-0.6924736163078968,-0.6396222682660493],"193":[-0.29269707251685084,-0.5433360406521002],"194":[-0.18356293779864408,0.39753587695220066],"195":[0.7087578144755389,0.2371090861367757],"196":[-0.3957060610640381,-0.5578481616540389],"197":[-0.32622636665378135,0.5300741671666469],"2":[0.835035727990324,0.01702547496824253],"20":[0.8206904714071335,0.17808818914217364],"21":[-0.19182431318313406,0.1824684950231294],"22":[-0.43748896217889965,-0.5111230200371135],"23":[-0.15425750710857866,-0.6391862426968389],"24":[-0.08514925094457344,-0.6649741482147554],"25":[0.8081888997201752,-0.016836600187092914],"26":[-0.269734592941835,-0.5437133304177889],"27":[-0.8185255713508618,-0.7281040908011676],"28":[-0.25975392185279284,-0.5163360216148413],"29":[-0.3069934361665652,0.2218528265642149],"3":[0.6946428688928226,0.17947709092630215],"30":[-0.4323607918370708,-0.5483926948376185],"31":[-0.079112176338799,-0.61501344671526],"32":[0.8570728672928685,-0.029448928119095642],"33":[-0.09792135419726657,-0.5655475466685536],"34":[-0.4294534529564248,0.6949792893203945],"35":[-0.3363944824645099,0.6969215502905156],"36":[-0.4230763907330367,0.6470586029631318],"37":[0.988268142998137,-0.08439729961952043],"38":[0.7192478249799288,0.2839200582737231],"39":[0.6994220750235316,0.20698815387782957],"4":[-0.2566240394891365,-0.608010876402389],"40":[-0.19605812213309343,0.13866047840474355],"41":[-0.1549089043885674,-0.5228601962179513],"42":[-0.35271701013992623,-0.503827695304022],"43":[0.7530652402680023,0.21637362201803845],"44":[-0.12738703474266413,0.3662533812170401],"45":[-0.20899521759776235,0.4130714844086599],"46":[0.7375415775726444,0.32140675134918256],"47":[0.7946449341294859,0.01921415528136919],"48":[-0.13765701310810943,-0.6629487736521528],"49":[-0.3893609535845514,0.3152384278117741],"5":[-0.4372034603158973,-0.5300813756992322],"50":[-0.4186727031961158,0.4986037261541258],"51":[-0.39932990788748185,0.763367242092612],"52":[-0.275810583608195,0.20315969419881885],"53":[-0.38084431425009485,0.7799580988704842],"54":[-0.06205618701864399,-0.6678667442045713],"55":[0.9554686163738376,-0.04908834354582671],"56":[-0.4231129728968058,0.7371747668925834],"57":[-0.4227303546367714,0.7826450019454484],"58":[-0.20600072252028115,-0.5113058957765051],"59":[-0.17072448139246557,0.253188272697698],"6":[-0.26691100957141056,0.32148150914898577],"60":[0.9205263546099535,-0.0891875035941123],"61":[-0.24083097585461516,0.26938500478809047],"62":[-0.3588135586893428,0.7143855594021301],"63":[0.6894363063574463,0.22598731255546906],"64":[0.8355336661221875,0.14644076345005158],"65":[-0.3491970830501619,0.19643987885358344],"66":[0.7640203438023639,0.3369454632177658],"67":[0.8808205710428871,0.10108005467037616],"68":[-0.3394299654065897,-0.5006321461033688],"69":[0.7189015490328176,0.13423921176126016],"7":[-0.14360557017188905,-0.5550937679636148],"70":[0.7948602779903818,0.04624218869715275],"71":[-0.5621307541624513,-0.5764678052220205],"72":[-0.3725103736221135,0.7551532212553792],"73":[-0.10738771229694705,0.2713396724297406],"74":[-0.7610566774336871,-0.7480401320576078],"75":[0.963836517319831,-0.07619471846997128],"76":[-0.416282998869687,-0.508861359053719],"77":[-0.791514822244965,-0.7319051261777197],"78":[-0.46866140513412435,0.5700044879263901],"79":[-0.17152127233249556,0.13283490095728837],"8":[0.9565823067065606,-0.11563061595246261],"80":[-0.427354136281799,0.46238125868208785],"81":[-0.45453685374550773,0.5902750622616184],"82":[0.7443429608385365,0.3636281864032384],"83":[-0.4489734659780946,0.45654181680259254],"84":[-0.743272328463618,-0.6569279355753451],"85":[0.8770801370365583,0.14814783335567044],"86":[-0.7705237628287925,-0.7061746156465798],"87":[-0.31761135426288045,0.23641929429893008],"88":[-0.2492168822787903,0.16949290609270545],"89":[0.983695424107486,0.008289401867659344],"9":[-0.2286139463941234,-0.601929837920821],"90":[-0.16085676467987844,0.3074612453259586],"91":[-0.17289317396599382,0.2965307603544047],"92":[0.7885756525658563,0.14931929233749816],"93":[-0.17108175618601545,-0.6710615375778726],"94":[-0.14292131385975587,0.2308228231602072],"95":[0.776202576728193,0.3694304927371945],"96":[-0.40342568696215486,0.7208115154998588],"97":[-0.3056065521314062,-0.49443281140492346],"98":[-0.30639430123962486,0.1600145890274027],"99":[0.7859513152368758,0.2938936783499193]}},"id":"15264","type":"StaticLayoutProvider"},{"attributes":{},"id":"15290","type":"Selection"},{"attributes":{},"id":"15382","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"callback":null,"end":1.090926278567543,"reset_end":1.090926278567543,"reset_start":-0.9094518499184049,"start":-0.9094518499184049,"tags":[[["x","x",null]]]},"id":"15217","type":"Range1d"},{"attributes":{},"id":"15386","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"source":{"id":"15263","type":"ColumnDataSource"}},"id":"15274","type":"CDSView"},{"attributes":{},"id":"15284","type":"NodesAndLinkedEdges"},{"attributes":{},"id":"15310","type":"Selection"},{"attributes":{},"id":"15396","type":"Selection"},{"attributes":{"axis_label":"x","bounds":"auto","formatter":{"id":"15258","type":"BasicTickFormatter"},"major_label_orientation":"horizontal","ticker":{"id":"15238","type":"BasicTicker"},"visible":false},"id":"15237","type":"LinearAxis"},{"attributes":{"data_source":{"id":"15349","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"15352","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"15355","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"15353","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"15354","type":"Scatter"},"view":{"id":"15357","type":"CDSView"}},"id":"15356","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{},"id":"15235","type":"LinearScale"},{"attributes":{"source":{"id":"15299","type":"ColumnDataSource"}},"id":"15307","type":"CDSView"},{"attributes":{"data_source":{"id":"15263","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"15270","type":"MultiLine"},"hover_glyph":{"id":"15272","type":"MultiLine"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"15271","type":"MultiLine"},"selection_glyph":null,"view":{"id":"15274","type":"CDSView"}},"id":"15273","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15364","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15395","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"data_source":{"id":"15289","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"15292","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"15295","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"15293","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"15294","type":"Scatter"},"view":{"id":"15297","type":"CDSView"}},"id":"15296","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"text":"Our Pick for the '11-'15 Legislative","text_color":{"value":"black"},"text_font_size":{"value":"12pt"}},"id":"15229","type":"Title"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false],"BirthPlace_Canton":["B\u00e2le-Ville","Soleure","Berne","St-Gall","Lucerne","Berne","Argovie","St-Gall","Zurich","Zoug","Valais","Lucerne","Zoug","Valais","Glaris","Argovie","Argovie","St-Gall","Tessin","Soleure","Vaud","Argovie","nan","Lucerne","Neuch\u00e2tel","Valais"],"BirthPlace_City":["B\u00e2le","Niederg\u00f6sgen","Berne","Berg","Romoos","Sumiswald","Baden","Sch\u00e4nis","Wetzikon (ZH)","Zoug","Sion","Sursee","Zoug","Martigny","Glaris","Muri","Zofingen","Uzwil","Sessa","Soleure","Pompaples","Menziken","Metz","Lucerne","Fleurier","Grimisuat"],"CantonAbbreviation":["BL","BE","BE","AI","LU","BE","AG","SG","TG","ZG","VS","LU","SZ","VS","ZH","AG","LU","SG","TI","SO","FR","AG","VD","LU","NE","VS"],"CantonName":["B\u00e2le-Campagne","Berne","Berne","Appenzell Rh.-Int.","Lucerne","Berne","Argovie","St-Gall","Thurgovie","Zoug","Valais","Lucerne","Schwyz","Valais","Zurich","Argovie","Lucerne","St-Gall","Tessin","Soleure","Fribourg","Argovie","Vaud","Lucerne","Neuch\u00e2tel","Valais"],"Citizenship":["Arisdorf (BL)","Eggersriet (SG)","Zurich (ZH),Lugano (TI),Hasle b. Burgdorf (BE)","H\u00e4ggenschwil (SG)","Romoos (LU)","Hasle b. Burgdorf (BE)","Ittenthal (AG),Birmenstorf (AG)","Appenzell (AI)","M\u00fcnchenbuchsee (BE)","Ober\u00e4geri (ZG),Wittenbach (SG)","Conthey (VS),V\u00e9troz (VS)","Sursee (LU)","W\u00e4ldi (TG)","Liddes (VS)","Oberurnen (GL)","Romoos (LU)","Altishofen (LU)","Uzwil (SG)","Biasca (TI),Sessa (TI)","Eggersriet (SG),Grub (SG)","Vullierens (VD),Ballaigues (VD)","Dirlaret (FR)","Lausanne (VD)","Emmen (LU),Altst\u00e4tten (SG)","Val-de-Travers (NE)","Grimisuat (VS)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["100","330","472","489","490","508","1071","1104","1106","1109","1117","1118","1130","1133","1153","1336","1337","1345","3828","3871","3872","3874","3879","3906","3922","4027"],"DateJoining":[1196640000000.0,1196640000000.0,1196553600000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1267401600000.0],"DateJoining_dt_strings":["2007-12-03","2007-12-03","2007-12-02","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2010-03-01"],"DateLeaving":[1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1288483200000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-10-31","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04"],"DateOfBirth":[-915408000000.0,-743558400000.0,-667699200000.0,-852681600000.0,-623289600000.0,-563932800000.0,-392688000000.0,-555206400000.0,-358473600000.0,-228873600000.0,-348364800000.0,-901497600000.0,-155088000000.0,37152000000.0,-275097600000.0,-489801600000.0,-355276800000.0,-539136000000.0,-275184000000.0,-342489600000.0,-372470400000.0,-544320000000.0,-449798400000.0,-562291200000.0,87868800000.0,-305769600000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1940-12-29","1946-06-10","1948-11-04","1942-12-25","1950-04-02","1952-02-18","1957-07-23","1952-05-29","1958-08-23","1962-10-01","1958-12-18","1941-06-08","1965-02-01","1971-03-07","1961-04-14","1954-06-25","1958-09-29","1952-12-01","1961-04-13","1959-02-24","1958-03-14","1952-10-02","1955-10-01","1952-03-08","1972-10-14","1960-04-24"],"DateOfDeath":["NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1338940800000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN"],"FirstName":["Hans Rudolf","Norbert","Ursula","Arthur","Ruedi","Johann N.","Ruth","Jakob","Brigitte","Gerhard","Jean-Ren\u00e9","Otto","Reto","Christophe","Ruedi","Markus","Ida","Thomas","Ignazio","Pirmin","Jacques","Esther","Olivier","Pius","Laurent","Paul-Andr\u00e9"],"FullName":["Gysin Hans Rudolf","Hochreutener Norbert","Haller Vannini Ursula","Loepfe Arthur","Lustenberger Ruedi","Schneider-Ammann Johann N.","Humbel Ruth","B\u00fcchler Jakob","H\u00e4berli-Koller Brigitte","Pfister Gerhard","Germanier Jean-Ren\u00e9","Ineichen Otto","Wehrli Reto","Darbellay Christophe","Noser Ruedi","Zemp Markus","Glanzmann-Hunkeler Ida","M\u00fcller Thomas","Cassis Ignazio","Bischof Pirmin","Bourgeois Jacques","Egger-Wyss Esther","Fran\u00e7ais Olivier","Segm\u00fcller Pius","Favre Laurent","Roux Paul-Andr\u00e9"],"GenderAsString":["m","m","f","m","m","m","f","m","f","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","f","m","m","m","m"],"Group":["RL","CE","BD","CE","CE","RL","CE","CE","CE","CE","RL","RL","CE","CE","RL","CE","CE","CE","RL","CE","RL","CE","RL","CE","RL","CE"],"GroupId":[3,2,6,2,2,3,2,2,2,2,3,3,2,2,3,2,2,2,3,2,3,2,3,2,3,2],"GroupNameEN":["Liberals","Christian Democrats","Liberal Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberals","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberals","Christian Democrats","Liberals","Christian Democrats","Liberals","Christian Democrats","Liberals","Christian Democrats"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2077.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2393.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2496.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2511.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2512.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2530.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2580.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2588.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2600.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2623.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2598.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2606.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2637.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2592.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2619.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2656.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2657.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2661.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2664.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2674.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2675.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2676.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2682.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2709.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2725.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2742.jpg"],"LastName":["Gysin","Hochreutener","Haller Vannini","Loepfe","Lustenberger","Schneider-Ammann","Humbel","B\u00fcchler","H\u00e4berli-Koller","Pfister","Germanier","Ineichen","Wehrli","Darbellay","Noser","Zemp","Glanzmann-Hunkeler","M\u00fcller","Cassis","Bischof","Bourgeois","Egger-Wyss","Fran\u00e7ais","Segm\u00fcller","Favre","Roux"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA==","dtype":"float64","shape":[26]},"Mandates":["Legislative der Gemeinde: Einwohnerrat von 1979 bis 1985, Legislative des Kantons: Landrat von 1979 bis 1988","nan","Legislative der Gemeinde (Stadtrat): von Januar 1987 bis Dezember 1998; Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat): seit Januar 1999; Legislative des Kantons (Grosser Rat): von Juni 1990 bis Mai 1998 (Pr\u00e4sidentin: 1997/1998)","Exekutive des Kantons (Volkswirtschaftsdirektor und Landammann Kt. Appenzell Innerrhoden): von April 1993 bis April 2000","Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 1991 bis Dezember 1999; Grossratspr\u00e4sident: 1999","nan","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1981 bis Oktober 2003","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1988 bis April 2003; Kantonsratspr\u00e4sident: von 2001 bis 2002","Exekutive der Gemeinde: von Januar 1996 bis Mai 2003; Legislative des Kantons: von Juni 1996 bis November 2003","Legislative des Kantons: von Dezember 1998 bis November 2003","L\u00e9gislatif communal (Conseiller communal): depuis janvier 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003","nan","Legislative des Kantons Schwyz: von Juni 2000 bis November 2003","nan","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1999 bis November 2003","nan","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1995 bis 2006","Legislative der Gemeinde Rorschach: von Januar 1985 bis Dezember 1996; Exekutive der Gemeinde Rorschach: seit Oktober 2003; Legislative des Kantons: von Mai 1992 bis April 2000","Legislativo del comune Collina d'Oro: da aprile 2004 ad aprile 2014","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Solothurn: seit Mai 1997; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von April 2005 bis November 2007","L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Exekutive der Gemeinde: Januar 1994 bis Dezember 2005; Legislative des Kantons: M\u00e4rz 1997 bis November 2007 (Pr\u00e4sidentin 2006/2007)","L\u00e9gislatif communal: Conseiller communal depuis septembre 1994 jusqu'\u00e0 mai 2000; Ex\u00e9cutif communal: Conseiller municipal depuis juin 2000; L\u00e9gislatif cantonal: D\u00e9put\u00e9 depuis avril 1998 jusqu'\u00e0 octobre 2007","nan","L\u00e9gislatif communal de Fleurier: depuis mai 2004 jusqu'\u00e0 avril 2008; L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 2005 jusqu'\u00e0 novembre 2007","L\u00e9gislatif cantonal: d\u00e9put\u00e9-suppl\u00e9ant depuis mars 1997 jusqu'\u00e0 mars 2001; d\u00e9put\u00e9 depuis mars 2001 jusqu'\u00e0 mars 2009; pr\u00e9sident du Grand-Conseil depuis mais 2008 jusqu'\u00e0 mars 2009"],"MaritalStatusText":["nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["RL","CEg","BD","CEg","CEg","RL","CEg","CEg","CEg","CEg","RL","RL","CEg","CEg","RL","CEg","CEg","CEg","RL","CEg","RL","CEg","RL","CEg","RL","CEg"],"ParlGroupName":["Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe BD","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL"],"PartyAbbreviation":["PLR","PDC","PBD","PDC","PDC","PLR","PDC","PDC","PDC","PDC","PLR","PLR","PDC","PDC","PLR","PDC","PDC","PDC","PLR","PDC","PLR","PDC","PLR","PDC","PLR","PDC"],"PartyName":["Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse"],"SimplePartyAbbreviation":["PLR","PDC","PBD","PDC","PDC","PLR","PDC","PDC","PDC","PDC","PLR","PLR","PDC","PDC","PLR","PDC","PDC","PDC","PLR","PDC","PLR","PDC","PLR","PDC","PLR","PDC"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAACEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABRAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAACEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABBAAAAAAAAACEAAAAAAAAAQQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"index":[6,19,44,49,50,61,78,80,81,83,90,91,101,103,116,130,131,133,135,144,145,147,152,179,187,197],"x":{"__ndarray__":"nkxD6hEV0b/mHenyztDbv3W7E+Y3TsC/mwp/NErr2L+GIv2XiMvavy5llKaM086/vrP8Z4z+3b95AMkpxVnbv+l5ar4hF92/rHNJNPu73L8h+tFX9JbEv8Fa8Q9dIca/UlFeR29c2r8YsPDEtCzYv8zawyGrCMq/qAfmNRKH3b/XngljGlPevyAljU+eENm/APLnVRnOt79lNRU/2aTbv4s1tjA75L2/T0RYMcop3r+WMwoh8F7BvzISItPJ2N2/O/6Cdhphwb/CvPeN5ODUvw==","dtype":"float64","shape":[26]},"y":{"__ndarray__":"VBIELieT1D81vksjMY/gP1gamAWycNc/uzd5zN0s1D+3uV+aH+nfP+4/ZpqaPdE/QvJGDXo94j8fqhSQp5fdP0LbAYeI4+I/lBsbK/s33T9fmF3uca3TP0u7fidc+tI/ZyPWkHlI4T+Be55+SX/hP4w/ya1S0c8/kgeep6BK4D/2rcZhG2zjPy8aTUq6HNw/GufQLlxF0T8Livnd1efhPyaAnN1S19I/tLv+uDEh4T+7wriGbUfVP5qAK4FGst0/L7gEhZaJ0z8K7Y0ZXvbgPw==","dtype":"float64","shape":[26]}},"selected":{"id":"15350","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"15388","type":"UnionRenderers"}},"id":"15349","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{},"id":"15286","type":"NodesAndLinkedEdges"},{"attributes":{},"id":"15360","type":"Selection"},{"attributes":{"data_source":{"id":"15329","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"15332","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"15335","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"15333","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"15334","type":"Scatter"},"view":{"id":"15337","type":"CDSView"}},"id":"15336","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"bottom_units":"screen","fill_alpha":{"value":0.5},"fill_color":{"value":"lightgrey"},"left_units":"screen","level":"overlay","line_alpha":{"value":1.0},"line_color":{"value":"black"},"line_dash":[4,4],"line_width":{"value":2},"render_mode":"css","right_units":"screen","top_units":"screen"},"id":"15392","type":"BoxAnnotation"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15295","type":"Scatter"},{"attributes":{"dimension":1,"grid_line_color":null,"ticker":{"id":"15243","type":"BasicTicker"}},"id":"15246","type":"Grid"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15315","type":"Scatter"},{"attributes":{"source":{"id":"15359","type":"ColumnDataSource"}},"id":"15367","type":"CDSView"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false],"BirthPlace_Canton":["Soleure","Argovie","Zurich","Zurich","Lucerne","Vaud","Zurich","Argovie","Berne","nan","Zurich","Thurgovie","St-Gall","Vaud","Lucerne","Fribourg","Vaud","Valais","Berne","Neuch\u00e2tel","Berne","Valais","Neuch\u00e2tel","Vaud","Zurich","Zurich","Zurich","Berne","Berne"],"BirthPlace_City":["Soleure","Rothrist","Zurich","Berg am Irchel","Grosswangen","St-Prex","Zurich","Oftringen","Zimmerwald","Sevilla","Winterthur","Frauenfeld","St. Gall","Bursins","Lucerne","Fribourg","Ch\u00e2teau-d'Oex","Sierre","Sigriswil","Fleurier","Burgdorf","Sierre","La Chaux-de-Fonds","Valeyres-sous-Rances","Zurich","Zurich","Zurich","Gstaad","Belp"],"CantonAbbreviation":["SO","AG","TG","ZH","LU","VD","BS","AG","BE","TG","ZH","TG","ZH","VD","LU","FR","VD","VS","BE","NE","BE","VD","BE","VD","ZH","SH","GE","BE","BE"],"CantonName":["Soleure","Argovie","Thurgovie","Zurich","Lucerne","Vaud","B\u00e2le-Ville","Argovie","Berne","Thurgovie","Zurich","Thurgovie","Zurich","Vaud","Lucerne","Fribourg","Vaud","Valais","Berne","Neuch\u00e2tel","Berne","Vaud","Berne","Vaud","Zurich","Schaffhouse","Gen\u00e8ve","Berne","Berne"],"Citizenship":["Le Petit Lucelle (SO)","Rothrist (AG),Wattwil (SG)","Fl\u00fcelen (UR)","Berg am Irchel (ZH)","Grosswangen (LU)","St-Prex (VD)","Gen\u00e8ve (GE)","Oftringen (AG)","Muri b. Bern (BE)","Zurich (ZH)","Fischingen (TG),Winterthur (ZH),Lindau (ZH)","L\u00f6hningen (SH)","Jona (SG),Hinwil (ZH)","Bursins (VD)","Schinznach (AG)","Charmey (FR)","Bex (VD)","Guttet-Feschel (VS)","Sigriswil (BE)","Provence (VD)","Wynigen (BE)","Champvent (VD)","Sigriswil (BE)","Belmont-sur-Yverdon (VD)","Glaris (GL)","Schaffhouse (SH),Affoltern am Albis (ZH)","Gen\u00e8ve (GE)","Gessenay (BE)","Belp (BE)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["26","91","304","319","336","453","460","470","478","513","514","519","526","1108","1111","1119","1123","1127","1135","1145","3867","3883","3884","3885","3887","3890","3898","3910","4014"],"DateJoining":[1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1252281600000.0],"DateJoining_dt_strings":["2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2009-09-07"],"DateLeaving":[1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1289001600000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1306627200000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-11-06","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-05-29","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04"],"DateOfBirth":[-597369600000.0,-510278400000.0,-853977600000.0,-724723200000.0,-775872000000.0,-703814400000.0,-1108857600000.0,-843436800000.0,-617328000000.0,-346464000000.0,-61862400000.0,-596592000000.0,-563414400000.0,-320198400000.0,-376876800000.0,-615772800000.0,-620870400000.0,-301536000000.0,-507513600000.0,-96681600000.0,-350265600000.0,-479865600000.0,-741139200000.0,-719452800000.0,-259459200000.0,-194659200000.0,-398476800000.0,-347328000000.0,-466041600000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1951-01-27","1953-10-31","1942-12-10","1947-01-14","1945-06-01","1947-09-13","1934-11-12","1943-04-11","1950-06-10","1959-01-09","1968-01-16","1951-02-05","1952-02-24","1959-11-09","1958-01-22","1950-06-28","1950-04-30","1960-06-12","1953-12-02","1966-12-09","1958-11-26","1954-10-18","1946-07-08","1947-03-16","1961-10-12","1963-11-01","1957-05-17","1958-12-30","1955-03-27"],"DateOfDeath":["NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1445212800000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1455840000000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",916617600000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN"],"FirstName":["Roland F.","Ulrich","J. Alexander","Hans","Josef","Andr\u00e9","Jean Henri","Walter","Rudolf","Peter","J\u00fcrg","Hansj\u00f6rg","Bruno","Guy","Felix","Jean-Fran\u00e7ois","Pierre-Fran\u00e7ois","Oskar","Adrian","Yvan","Andreas","Alice","Jean-Pierre","Jean-Pierre","Alfred","Thomas","Yves","Erich","Andreas"],"FullName":["Borer Roland F.","Giezendanner Ulrich","Baumann J. Alexander","Fehr Hans","Kunz Josef","Bugnon Andr\u00e9","Dunant Jean Henri","Glur Walter","Joder Rudolf","Spuhler Peter","Stahl J\u00fcrg","Walter Hansj\u00f6rg","Zuppiger Bruno","Parmelin Guy","M\u00fcri Felix","Rime Jean-Fran\u00e7ois","Veillon Pierre-Fran\u00e7ois","Freysinger Oskar","Amstutz Adrian","Perrin Yvan","Aebi Andreas","Glauser-Zufferey Alice","Graber Jean-Pierre","Grin Jean-Pierre","Heer Alfred","Hurter Thomas","Nidegger Yves","von Siebenthal Erich","Br\u00f6nnimann Andreas"],"GenderAsString":["m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","m","m"],"Group":["V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V"],"GroupId":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"GroupNameEN":["Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2272.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2292.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2369.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2383.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2399.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2477.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2484.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2494.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2502.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2535.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2536.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2541.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2547.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2621.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2618.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2627.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2634.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2595.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2584.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2622.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2670.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2686.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2687.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2688.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2690.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2693.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2701.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2737.jpg"],"LastName":["Borer","Giezendanner","Baumann","Fehr","Kunz","Bugnon","Dunant","Glur","Joder","Spuhler","Stahl","Walter","Zuppiger","Parmelin","M\u00fcri","Rime","Veillon","Freysinger","Amstutz","Perrin","Aebi","Glauser-Zufferey","Graber","Grin","Heer","Hurter","Nidegger","von Siebenthal","Br\u00f6nnimann"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA==","dtype":"float64","shape":[29]},"Mandates":["Legislative des Kantons: von 1989 bis 1991","Legislative des Kantons (Grossrat): von M\u00e4rz 1989 bis November 1991","Legislative des Kantons: Grosser Rat Thurgau von 1988 bis 1995","Exekutive der Gemeinde Eglisau (Gemeinderat): von 1982 bis 1986; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1991 bis 1996","nan","L\u00e9gislatif communal: depuis 1969 jusqu'\u00e0 1977 et depuis janvier 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1989; Ex\u00e9cutif communal: depuis janvier 1978 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1985; Syndic de 1990 \u00e0 2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis septembre 1988 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999","nan","Legislative des Kantons: Mai 1981 bis November 1999","Gemeinderat von Belp: von 1985 bis 1988; Gemeindepr\u00e4sident von Belp: von 1989 bis 2004; Grossrat des Kantons: von 1982 bis 1998","nan","Legislative der Gemeinde (Grosser Gemeinderat) Winterthur: von Mai 1994 bis Mai 2001; Pr\u00e4sident Grosser Gemeinderat Winterthur: von Mai 2000 bis Mai 2001","Legislative der Gemeinde (Vizegemeindeamman) Ressort Finanzen: von 1995 bis 2002; Exekutive der Gemeinde: Schulpr\u00e4sident der Volksschulgemeinde W\u00e4ngi von 1993 bis 2000; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1992 bis 1999","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Hinwil (Bau- und Sicherheitsvorstand): von April 1982 bis M\u00e4rz 1990; Legislative des Kantons (Kantonsrat): Finanzkommission und Kommission Wirtschaft und Abgaben (Pr\u00e4sident: 1999); Diverse Spezialkommissionen: von Dezember 1991 bis Dezember 1999","nan","Legislative des Kantons: von 1999 bis 2003","L\u00e9gislatif communal (Conseil g\u00e9n\u00e9ral) de Bulle: depuis juin 1989 jusqu'\u00e0 f\u00e9vrier 1991","L\u00e9gislatif communal de Bex: depuis 1985 jusqu'\u00e0 1989; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1986 jusqu'\u00e0 1991; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis 1991 jusqu'\u00e0 1996","Ex\u00e9cutif communal: depuis d\u00e9cembre 1996 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2000; L\u00e9gislatif cantonal: depuis mars 2001 jusqu'\u00e0 octobre 2003; Ex\u00e9cutif cantonal: d\u00e8s mai 2013","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderatspr\u00e4sident): von Januar 1993 bis Mai 1998; Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 1998 bis November 2003","Ex\u00e9cutif communal: depuis juin 2000 jusqu'\u00e0 janvier 2010","Legislative der Gemeinde: seit Januar 2000; Gemeindepr\u00e4sident von Alchenstorf: von 1998 bis 2008","Constituante vaudoise: de 2000 \u00e0 2002; Municipale de la commune de Champvent: de 2002 \u00e0 2011, vice-syndique; D\u00e9put\u00e9e vaudoise \u00e9lue en 2002/2007, 2007 et 2012/2016","Conseil g\u00e9n\u00e9ral (Le Locle): jan. 67 - juin 79; Conseil de ville (La Neuveville): jan. 89 - juillet 92; Conseil municipal (La Neuveville): ao\u00fbt 92 - d\u00e9c. 04 et F\u00e9d. des communes du Jura bernois: jan. 89 - d\u00e9c. 95; Grand Conseil NE: mai 69 - juin 79 et mai 81 - avril 84","L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1967 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1973; Ex\u00e9cutif communal: syndic de Pomy depuis 1994 jusqu'\u00e0 2011; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1998 jusqu'\u00e0 2007","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von Mai 1994 bis Mai 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1995 bis 2008","Exekutive der Gemeinde (Stadtschulrat): von September 2003 bis Dezember 2008; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Januar 2005 bis M\u00e4rz 2016","L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 2005 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2009","Legislative des Kantons: von Juni 2002 bis November 2007","Exekutive der Gemeinde: November 1996 bis Dezember 2007; Legislative des Kantons: von April 1998 bis April 2002 und von April 2006 bis Juni 2009"],"MaritalStatusText":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fw==","dtype":"float64","shape":[29]},"ParlGroupAbbreviation":["V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V"],"ParlGroupName":["Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre"],"PartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDF"],"PartyName":["Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique F\u00e9derale"],"SimplePartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDF"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAmQA==","dtype":"float64","shape":[29]},"index":[1,3,14,17,20,38,39,43,46,63,64,66,69,82,85,92,95,99,104,112,140,156,157,158,160,163,171,183,195],"x":{"__ndarray__":"2vUKQpBB6T/QaomugzrmP0eV7iRD/OY/EuRaHMdo6D+Go9qpGEPqP+5AwAMUBOc/6HJKZ6ph5j8Qk1ZGHBnoPxKsY8vwmec/XV6PutwP5j/4dFYZsbzqP7mDw8racug/W3hE0j0B5z/55TlUqNHnPwdiEV0KEew/mCbGAQM86T/qykPJptboPyIZZl+DJuk/nPLHXilr5z+qhTIFrZvrP215rVpqruc/+COpvd+Y6T9iNM6Kw0joP2qzjQ38xuk/hN7Qpl2a5z+MtDjJ4YXqP2MgChJBAOg/M/M6ks8V6j+4nj7eJK7mPw==","dtype":"float64","shape":[29]},"y":{"__ndarray__":"uHEfJD0UvT+YcPT1GvnGP9WZ26qXl7s/oSXKPYo7sz8dshUCmMvGPxOzPQm/K9I/4UfIe5Z+yj/UayR/IbLLP7GIcJ/tkdQ/Mkte+ibtzD/63Ogokr7CP3WTQ7SDkNU/w34tIMAuwT9nXSAor0XXP74wnhmC9sI/dy6gAuUcwz8A5BzLv6TXPyTmQG4nz9I/0dBCa9hAwz+RerRU+VzNP4lKMJ0wedM/ZzbVuOp71D+xTw8vFvjXP+8PBD6ynNY/nMwcMq6vtD+pepN2nyTKP2Cb7EzRh8U/GtC7FaHj1D/vXEUtl1nOPw==","dtype":"float64","shape":[29]}},"selected":{"id":"15290","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"15376","type":"UnionRenderers"}},"id":"15289","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false],"BirthPlace_Canton":["Grisons","Fribourg","St-Gall","Soleure","Grisons","Neuch\u00e2tel","nan","Zurich","Grisons","Zurich","Lucerne","Fribourg","Zurich","Grisons","Valais","Gen\u00e8ve","Zurich","B\u00e2le-Ville","Berne","Zurich","Zurich","Zurich","Valais","Zurich","Glaris"],"BirthPlace_City":["Coire","Ch\u00e2tel-St-Denis","St. Gall","M\u00fcmliswil","Donat","Le Locle","Uccle","Zurich","Roveredo","Zurich","Lucerne","Fribourg","Thalwil","Breil/Brigels","Brigue","Bardonnex","Zurich","B\u00e2le","R\u00fcderswil","Zurich","Zurich","Zurich","Sierre","Horgen","N\u00e4fels"],"CantonAbbreviation":["GR","FR","ZH","SO","GR","SG","VD","ZH","TI","TI","BE","FR","ZH","GR","VS","GE","ZH","BL","BE","BS","ZH","ZH","VS","ZH","GL"],"CantonName":["Grisons","Fribourg","Zurich","Soleure","Grisons","St-Gall","Vaud","Zurich","Tessin","Tessin","Berne","Fribourg","Zurich","Grisons","Valais","Gen\u00e8ve","Zurich","B\u00e2le-Campagne","Berne","B\u00e2le-Ville","Zurich","Zurich","Valais","Zurich","Glaris"],"Citizenship":["Trimmis (GR),Coire (GR)","Cerniat (FR),Fribourg (FR)","Zurich (ZH),Trachselwald (BE)","Holderbank (SO)","Donat (GR),Maladers (GR)","Tartar (GR)","Ecublens (FR)","Zurich (ZH),Bremgarten (AG),Ernetschwil (SG)","Novazzano (TI)","Lugano (TI)","Frutigen (BE),Lucerne (LU)","Fribourg (FR)","Hombrechtikon (ZH),Zurich (ZH),D\u00fcbendorf (ZH)","Breil/Brigels (GR)","Mund (VS),Brigue (VS),Zwischbergen (VS),Naters (VS)","Bardonnex (GE)","Niederhasli (ZH),Winterthur (ZH)","B\u00e2le (BS),Eischoll (VS)","Vechigen (BE)","B\u00e2le (BS),Mellingen (AG)","W\u00fcrenlos (AG)","Ingenbohl (SZ),Rorschach (SG)","Guttet-Feschel (VS),Lo\u00e8che-La-Ville (VS)","Horgen (ZH),Schongau (LU)","N\u00e4fels (GL)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["273","435","449","450","473","494","498","502","503","511","797","1124","1138","1143","1288","1289","1343","3868","3886","3896","3897","3904","3905","3931","4008"],"DateJoining":[1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1197244800000.0,1235952000000.0],"DateJoining_dt_strings":["2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-10","2009-03-02"],"DateLeaving":[1322956800000.0,1322956800000.0,1275177600000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1284249600000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1290902400000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2011-12-04","2011-12-04","2010-05-30","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-09-12","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-11-28","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04"],"DateOfBirth":[-309312000000.0,-682473600000.0,-892944000000.0,-468028800000.0,-513561600000.0,-567820800000.0,-1211068800000.0,-542678400000.0,-592876800000.0,-747878400000.0,-746668800000.0,-431654400000.0,-176083200000.0,-781056000000.0,-238896000000.0,-294364800000.0,-449798400000.0,-244857600000.0,-427680000000.0,-290476800000.0,292204800000.0,-130723200000.0,-235526400000.0,-488160000000.0,-47520000000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1960-03-14","1948-05-17","1941-09-15","1955-03-04","1953-09-23","1952-01-04","1931-08-17","1952-10-21","1951-03-20","1946-04-21","1946-05-05","1956-04-28","1964-06-03","1945-04-02","1962-06-07","1960-09-03","1955-10-01","1962-03-30","1956-06-13","1960-10-18","1979-04-06","1965-11-10","1962-07-16","1954-07-14","1968-06-30"],"DateOfDeath":["NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1348272000000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN"],"FirstName":["Brigitta M.","Th\u00e9r\u00e8se","Ruedi","Elvira","Hansj\u00f6rg","Lucrezia","Jacques","Kathy","Meinrado","Chiara","Walter","Dominique","Martin","Sep","Viola","Luc","Urs","Kathrin","Hans","Peter","Tiana Angelina","Barbara","Roberto","Thomas","Martin"],"FullName":["Gadient Brigitta M.","Meyer-Kaelin Th\u00e9r\u00e8se","Aeschbacher Ruedi","Bader Elvira","Hassler Hansj\u00f6rg","Meier-Schatz Lucrezia","Neirynck Jacques","Riklin Kathy","Robbiani Meinrado","Simoneschi-Cortesi Chiara","Donz\u00e9 Walter","de Buman Dominique","B\u00e4umle Martin","Cathomas Sep","Amherd Viola","Barthassat Luc","Hany Urs","Amacker-Amann Kathrin","Grunder Hans","Malama Peter","Moser Tiana Angelina","Schmid-Federer Barbara","Schmidt Roberto","Weibel Thomas","Landolt Martin"],"GenderAsString":["f","f","m","f","m","f","m","f","m","f","m","m","m","m","f","m","m","f","m","m","f","f","m","m","m"],"Group":["V","CE","CE","CE","BD","CE","CE","CE","CE","CE","CE","CE","CE","CE","CE","CE","CE","CE","-","RL","CE","CE","CE","CE","BD"],"GroupId":[0,2,2,2,6,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,7,3,2,2,2,2,6],"GroupNameEN":["Swiss People's Party","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberal Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Other","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberal Democrats"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2354.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2470.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2473.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2474.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2497.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2516.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2521.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2525.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2526.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2533.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2564.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2585.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2590.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2646.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2649.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2659.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2671.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2689.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2699.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2700.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2707.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2708.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2728.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2735.jpg"],"LastName":["Gadient","Meyer-Kaelin","Aeschbacher","Bader","Hassler","Meier-Schatz","Neirynck","Riklin","Robbiani","Simoneschi-Cortesi","Donz\u00e9","de Buman","B\u00e4umle","Cathomas","Amherd","Barthassat","Hany","Amacker-Amann","Grunder","Malama","Moser","Schmid-Federer","Schmidt","Weibel","Landolt"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA=","dtype":"float64","shape":[25]},"Mandates":["nan","L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1980 jusqu'\u00e0 avril 1982; Ex\u00e9cutif communal: depuis avril 1982 juasqu'\u00e0 mars 1999, Syndique: depuis 1991 jusqu'\u00e0 1999; L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1996 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999","Legislative der Gemeinde: Gemeinderat Stadt Z\u00fcrich September 1977 bis April 1978; Exekutive der Gemeinde: Stadtrat Stadt Z\u00fcrich April 1978 bis April 1994; Legislative des Kantons: Kantonsrat Z\u00fcrich, Mai 1995 bis M\u00e4rz 2000","Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von 1997  bis 1999","Exekutive der Gemeinde (Gemeindepr\u00e4sident): von Januar 1987 bis Dezember 1996; Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 1994 bis April 2000","nan","L\u00e9gislatif communal: d\u00e8s d\u00e9cembre 2006; L\u00e9gislatif cantonal: d\u00e8s juillet 2007","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von 1982 bis 2001; Pr\u00e4sidentin 2000/2001","nan","Legislativo comunale: dal 1984 al 1998 (presidente: 1996/1997); Legislativo cantonale (Gran Consiglio): da aprile 1987 a novembre 1999 (presidente: 1998/1999)","Exekutive der Gemeinde Frutigen: Gemeinderat von Januar 1990 bis Dezember 1993; Gemeinderatspr\u00e4sident von Januar 1994 bis Dezember 2001; Legislative des Kantons ( Grossrat des Kantons Bern): von 1998 bis 2000","Ex\u00e9cutif communal de la ville de Fribourg: depuis avril 1986 jusqu'\u00e0 ao\u00fbt 2004; L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003; Syndic de la ville de Fribourg: depuis 1994 jusqu'\u00e0 2004; Pr\u00e9sident du Grand Conseil en 2001","Legislative der Gemeinde: von April 1990 bis M\u00e4rz 1998; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat): seit April 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1987 bis Mai 1995 und von Mai 1999 bis Mai 2004","Legislative der Gemeinde: 1973 bis 1989; Exekutive der Gemeinde: 1989 bis 2003; Legislative des Kantons: 1997 bis 2003","Exekutive der Gemeinde (Stadtr\u00e4tin) Brig-Glis: von 1993 bis 1996; Vizepr\u00e4sidentin: von 1997 bis 2000; Pr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2012","Grand Conseil: depuis octobre 1993 jusqu'\u00e0 juillet 2007","Exekutive der Gemeinde: M\u00e4rz 1990 bis M\u00e4rz 2002; Legislative des Kantons: M\u00e4rz 2002 bis August 2006","Legislative der Gemeinde: Einwohnerrat Binningen seit Juli 2004; Legislative des Kantons: Landrat von Juli 2007 bis November 2007","Pr\u00e4sident Baukommission der Gemeinde: von Januar 1995 bis Dezember 1998; Legislative der Gemeinde: Vizepr\u00e4sident: von Januar 2003 bis Dezember 2006; Legislative des Kantons: von November 1999 bis November 2007","Legislative des Kantons (Grossrat): von 2005 bis 2008","nan","nan","Exekutive der Gemeinde: Gemeinderat von 2000 bis 2004; Gemeindepr\u00e4sident seit 2005","Legislative des Kantons: von August 2002 bis Mai 2008","Legislative des Kantons: seit Juni 1998"],"MaritalStatusText":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8=","dtype":"float64","shape":[25]},"ParlGroupAbbreviation":["V","CEg","CEg","CEg","BD","CEg","CEg","CEg","CEg","CEg","CEg","CEg","CEg","CEg","CEg","CEg","CEg","CEg","-","RL","CEg","CEg","CEg","CEg","BD"],"ParlGroupName":["Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe BD","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Non inscrit","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe BD"],"PartyAbbreviation":["UDC","PDC","PEV","PDC","UDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PEV","PDC","PVL","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","UDC","PLR","PVL","PDC","PDC","PVL","PBD"],"PartyName":["Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse"],"SimplePartyAbbreviation":["UDC","PDC","PEV","PDC","UDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PEV","PDC","PVL","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","UDC","PLR","PVL","PDC","PDC","PVL","PBD"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAA8D8AAAAAAAAQQAAAAAAAACBAAAAAAAAAEEAAAAAAAADwPwAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAgQAAAAAAAABBAAAAAAAAAHEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAABxAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABxAAAAAAAAAFEA=","dtype":"float64","shape":[25]},"index":[13,34,35,36,45,51,53,56,57,62,72,96,106,110,124,125,132,141,159,169,170,177,178,190,194],"x":{"__ndarray__":"Hy4gi0/qyr8eieZVKnzbv8daL7l8h9W/eh56/64T279SKE30WsDKv1dArAefjtm/zZak1MBf2L81ukZvSBTbvyVADJ4DDtu/l6f7JM321r+KLAjANdfXvzya9/i50dm/ogITh1NB1r8ULN7AOqTcv5Hg/pqqbt2/dNaC4nDO27+DZzETHf/bv1I/xNqWvte/R2w26Ai2wr8G0+Zq1MHFv23u/LFQFte/f1yXzoq02b/pSlBPmQbZv1c2D/s80dm/eCpNh/1+x78=","dtype":"float64","shape":[25]},"y":{"__ndarray__":"MQpas0If2T/K6OA0RT3mPyUDTGwuTeY/pE5KPrS05D/pgBxhw2/aP/UDdCOBbeg/IsXcr2r16D+mrmeJ75bnP01594dtC+k/8bzLGj/c5j9XWZgWNyroP+3dtE/jEOc/+mvurOZ96D/D45WGhfLkP/V4PwY8V+Y/YpN6btsw6D9UDHmPw3TkP4ufvBdXsuQ/eHkwgqau1z8MfKMch4vUPzM9ZQozYOk/XJsUtf975z8WNP3QPCXmP47JH/rR+Ok/ucSfUTpx2T8=","dtype":"float64","shape":[25]}},"selected":{"id":"15340","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"15386","type":"UnionRenderers"}},"id":"15339","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"callback":null},"id":"15250","type":"TapTool"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"cyan"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15332","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15390","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15314","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15350","type":"Selection"},{"attributes":{},"id":"15249","type":"ResetTool"},{"attributes":{},"id":"15380","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15335","type":"Scatter"},{"attributes":{"line_color":{"value":"limegreen"}},"id":"15272","type":"MultiLine"},{"attributes":{},"id":"15378","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#fc4f30"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15303","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"blue"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15302","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15340","type":"Selection"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15354","type":"Scatter"},{"attributes":{"edge_renderer":{"id":"15273","type":"GlyphRenderer"},"inspection_policy":{"id":"15286","type":"NodesAndLinkedEdges"},"layout_provider":{"id":"15264","type":"StaticLayoutProvider"},"node_renderer":{"id":"15268","type":"GlyphRenderer"},"selection_policy":{"id":"15284","type":"NodesAndLinkedEdges"}},"id":"15275","type":"GraphRenderer"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#17becf"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15343","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#d62728"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15363","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"yellow"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15322","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15394","type":"Selection"},{"attributes":{},"id":"15320","type":"Selection"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15334","type":"Scatter"},{"attributes":{"align":null,"below":[{"id":"15237","type":"LinearAxis"}],"center":[{"id":"15241","type":"Grid"},{"id":"15246","type":"Grid"}],"left":[{"id":"15242","type":"LinearAxis"}],"margin":null,"min_border_bottom":10,"min_border_left":10,"min_border_right":10,"min_border_top":10,"plot_height":400,"plot_width":400,"renderers":[{"id":"15275","type":"GraphRenderer"},{"id":"15296","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15306","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15316","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15326","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15336","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15346","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15356","type":"GlyphRenderer"},{"id":"15366","type":"GlyphRenderer"}],"sizing_mode":"fixed","title":{"id":"15229","type":"Title"},"toolbar":{"id":"15251","type":"Toolbar"},"x_range":{"id":"15217","type":"Range1d"},"x_scale":{"id":"15233","type":"LinearScale"},"y_range":{"id":"15218","type":"Range1d"},"y_scale":{"id":"15235","type":"LinearScale"}},"id":"15228","subtype":"Figure","type":"Plot"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15304","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.7},"fill_color":{"value":"#30a2da"},"line_alpha":{"value":0.7},"size":{"units":"screen","value":10}},"id":"15265","type":"Circle"},{"attributes":{"source":{"id":"15319","type":"ColumnDataSource"}},"id":"15327","type":"CDSView"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.2},"fill_color":{"value":"#30a2da"},"line_alpha":{"value":0.2},"size":{"units":"screen","value":10}},"id":"15266","type":"Circle"},{"attributes":{"data_source":{"id":"15309","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"15312","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"15315","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"15313","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"15314","type":"Scatter"},"view":{"id":"15317","type":"CDSView"}},"id":"15316","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15324","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15344","type":"Scatter"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"index":{"__ndarray__":"AAAAAAEAAAACAAAAAwAAAAQAAAAFAAAABgAAAAcAAAAIAAAACQAAAAoAAAALAAAADAAAAA0AAAAOAAAADwAAABAAAAARAAAAEgAAABMAAAAUAAAAFQAAABYAAAAXAAAAGAAAABkAAAAaAAAAGwAAABwAAAAdAAAAHgAAAB8AAAAgAAAAIQAAACIAAAAjAAAAJAAAACUAAAAmAAAAJwAAACgAAAApAAAAKgAAACsAAAAsAAAALQAAAC4AAAAvAAAAMAAAADEAAAAyAAAAMwAAADQAAAA1AAAANgAAADcAAAA4AAAAOQAAADoAAAA7AAAAPAAAAD0AAAA+AAAAPwAAAEAAAABBAAAAQgAAAEMAAABEAAAARQAAAEYAAABHAAAASAAAAEkAAABKAAAASwAAAEwAAABNAAAATgAAAE8AAABQAAAAUQAAAFIAAABTAAAAVAAAAFUAAABWAAAAVwAAAFgAAABZAAAAWgAAAFsAAABcAAAAXQAAAF4AAABfAAAAYAAAAGEAAABiAAAAYwAAAGQAAABlAAAAZgAAAGcAAABoAAAAaQAAAGoAAABrAAAAbAAAAG0AAABuAAAAbwAAAHAAAABxAAAAcgAAAHMAAAB0AAAAdQAAAHYAAAB3AAAAeAAAAHkAAAB6AAAAewAAAHwAAAB9AAAAfgAAAH8AAACAAAAAgQAAAIIAAACDAAAAhAAAAIUAAACGAAAAhwAAAIgAAACJAAAAigAAAIsAAACMAAAAjQAAAI4AAACPAAAAkAAAAJEAAACSAAAAkwAAAJQAAACVAAAAlgAAAJcAAACYAAAAmQAAAJoAAACbAAAAnAAAAJ0AAACeAAAAnwAAAKAAAAChAAAAogAAAKMAAACkAAAApQAAAKYAAACnAAAAqAAAAKkAAACqAAAAqwAAAKwAAACtAAAArgAAAK8AAACwAAAAsQAAALIAAACzAAAAtAAAALUAAAC2AAAAtwAAALgAAAC5AAAAugAAALsAAAC8AAAAvQAAAL4AAAC/AAAAwAAAAMEAAADCAAAAwwAAAMQAAADFAAAA","dtype":"int32","shape":[198]},"index_hover":["0","1","2","3","4","5","6","7","8","9","10","11","12","13","14","15","16","17","18","19","20","21","22","23","24","25","26","27","28","29","30","31","32","33","34","35","36","37","38","39","40","41","42","43","44","45","46","47","48","49","50","51","52","53","54","55","56","57","58","59","60","61","62","63","64","65","66","67","68","69","70","71","72","73","74","75","76","77","78","79","80","81","82","83","84","85","86","87","88","89","90","91","92","93","94","95","96","97","98","99","100","101","102","103","104","105","106","107","108","109","110","111","112","113","114","115","116","117","118","119","120","121","122","123","124","125","126","127","128","129","130","131","132","133","134","135","136","137","138","139","140","141","142","143","144","145","146","147","148","149","150","151","152","153","154","155","156","157","158","159","160","161","162","163","164","165","166","167","168","169","170","171","172","173","174","175","176","177","178","179","180","181","182","183","184","185","186","187","188","189","190","191","192","193","194","195","196","197"]},"selected":{"id":"15394","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"15393","type":"UnionRenderers"}},"id":"15262","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15365","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15325","type":"Scatter"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,false,false,false,false,false],"BirthPlace_Canton":["Fribourg","Zurich","Zurich","Neuch\u00e2tel","Argovie","Fribourg","Soleure"],"BirthPlace_City":["Fribourg","Uster","Zurich","La Chaux-de-Fonds","Aarau","Fribourg","Niederg\u00f6sgen"],"CantonAbbreviation":["FR","SG","ZH","NE","AG","FR","BE"],"CantonName":["Fribourg","St-Gall","Zurich","Neuch\u00e2tel","Argovie","Fribourg","Berne"],"Citizenship":["Charmey (FR)","Uster (ZH)","Zurich (ZH)","Eiken (AG)","Berne (BE),K\u00f6lliken (AG),Beinwil am See (AG)","Fribourg (FR)","Eggersriet (SG)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["1119","500","360","1293","3875","1124","330"],"DateJoining":[1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0],"DateJoining_dt_strings":["2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03"],"DateLeaving":[1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04"],"DateOfBirth":[-615772800000.0,-866678400000.0,-473472000000.0,-494640000000.0,-480211200000.0,-431654400000.0,-743558400000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1950-06-28","1942-07-16","1954-12-31","1954-04-30","1954-10-14","1956-04-28","1946-06-10"],"DateOfDeath":["NaN",1344211200000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN"],"FirstName":["Jean-Fran\u00e7ois","Theophil","Anita","Francine","Corina","Dominique","Norbert"],"FullName":["Rime Jean-Fran\u00e7ois","Pfister Theophil","Thanei Anita","John-Calame Francine","Eichenberger-Walther Corina","de Buman Dominique","Hochreutener Norbert"],"GenderAsString":["m","m","f","f","f","m","m"],"Group":["V","V","S","G","RL","CE","CE"],"GroupId":[0,0,1,4,3,2,2],"GroupNameEN":["Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Greens","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2627.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2523.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2423.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2650.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2678.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2393.jpg"],"LastName":["Rime","Pfister","Thanei","John-Calame","Eichenberger-Walther","de Buman","Hochreutener"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA=","dtype":"float64","shape":[7]},"Mandates":["L\u00e9gislatif communal (Conseil g\u00e9n\u00e9ral) de Bulle: depuis juin 1989 jusqu'\u00e0 f\u00e9vrier 1991","nan","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: M\u00e4rz 1990 bis November 1995","L\u00e9gislatif communal: depuis 1996 jusqu'\u00e0 1997; Ex\u00e9cutif communal de Le Cerneux-P\u00e9quignot: depuis mai 2004 jusqu'\u00e0 mai 2008; L\u00e9gislatif cantonal: de mai 1993 \u00e0 avril 2002","Legislative des Kantons: von April 1993 bis Juli 2007; Grossratspr\u00e4sidentin: 2005/2006","Ex\u00e9cutif communal de la ville de Fribourg: depuis avril 1986 jusqu'\u00e0 ao\u00fbt 2004; L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003; Syndic de la ville de Fribourg: depuis 1994 jusqu'\u00e0 2004; Pr\u00e9sident du Grand Conseil en 2001","nan"],"MaritalStatusText":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8=","dtype":"float64","shape":[7]},"ParlGroupAbbreviation":["V","V","S","G","RL","CEg","CEg"],"ParlGroupName":["Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL"],"PartyAbbreviation":["UDC","UDC","PSS","PES","PLR","PDC","PDC"],"PartyName":["Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse"],"SimplePartyAbbreviation":["UDC","UDC","PSS","PES","PLR","PDC","PDC"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEA=","dtype":"float64","shape":[7]},"index":[92,55,28,126,148,96,19],"x":{"__ndarray__":"mCbGAQM86T+VwnXrMpPuPxtk1+nOn9C/ThXpDhI66L8xwfkW3PfGvzya9/i50dm/5h3p8s7Q278=","dtype":"float64","shape":[7]},"y":{"__ndarray__":"dy6gAuUcwz+CzEl8GyKpv8ej0h7TheC/+gzo0c+H5L/pkdhAx8bFP+3dtE/jEOc/Nb5LIzGP4D8=","dtype":"float64","shape":[7]}},"selected":{"id":"15360","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"15390","type":"UnionRenderers"}},"id":"15359","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"source":{"id":"15309","type":"ColumnDataSource"}},"id":"15317","type":"CDSView"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"grey"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15342","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15393","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#30a2da"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15293","type":"Scatter"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false],"BirthPlace_Canton":["Grisons","St-Gall","Jura","Zurich","Zurich","Zurich","Thurgovie","Zurich","Thurgovie","Zurich","Grisons","Tessin","Valais","Grisons","Zurich","Argovie","Berne","Berne","Fribourg","Argovie","Vaud","Zurich","Zoug","Tessin","Vaud","Berne","Zurich","nan","nan","Vaud","Vaud","Argovie"],"BirthPlace_City":["Pratval","St. Gall","Bassecourt","Zurich","Zurich","Zurich","Frauenfeld","Wallisellen","Rheinklingen","Zurich","Coire","Faido","Sion","Davos","Winterthur","Aarau","Berne","Berne","La Tour-de-Tr\u00eame","Aarau","Lausanne","Uster","Zoug","Locarno","Le Chenit","Berne","Zurich","Lussenga","Mulhouse","Lausanne","Lausanne","Untersiggenthal"],"CantonAbbreviation":["GR","SG","JU","GE","AG","ZH","SG","ZH","SH","ZH","BL","TI","VS","BE","ZH","BS","BE","BE","FR","SO","VD","TG","SZ","TI","VD","FR","ZH","BE","BL","GE","VD","AG"],"CantonName":["Grisons","St-Gall","Jura","Gen\u00e8ve","Argovie","Zurich","St-Gall","Zurich","Schaffhouse","Zurich","B\u00e2le-Campagne","Tessin","Valais","Berne","Zurich","B\u00e2le-Ville","Berne","Berne","Fribourg","Soleure","Vaud","Thurgovie","Schwyz","Tessin","Vaud","Fribourg","Zurich","Berne","B\u00e2le-Campagne","Gen\u00e8ve","Vaud","Argovie"],"Citizenship":["Pratval (GR),Oberhelfenschwil (SG)","Appenzell (AI)","Del\u00e9mont (JU)","Lancy (GE)","Flawil (SG)","Zurich (ZH)","Appenzell (AI),Stettfurt (TG)","Schaffhouse (SH),Winterthur (ZH),R\u00fcdlingen (SH)","Rheinklingen (TG)","Adliswil (ZH),K\u00fcsnacht (ZH)","Goldingen (SG),Soleure (SO),Bussnang (TG)","Airolo (TI)","Valcolla (TI)","Buchholterberg (BE),K\u00f6niz (BE)","Is\u00e9rables (VS)","Heimiswil (BE),Aarburg (AG)","K\u00f6niz (BE),Welschenrohr (SO)","Bolligen (BE),Baltschieder (VS)","La Verrerie (FR),Siviriez (FR),Esmonts (FR),Le Cr\u00eat (FR),Pont (Veveyse) (FR)","Olten (SO),Walzenhausen (AR),Neuendorf (SO)","Seuzach (ZH)","Sevelen (SG),Wolfhalden (AR)","Tablat (SG),Schwyz (SZ)","Blenio (TI),Campo (Blenio) (TI)","Le Chenit (VD)","Rickenbach b. Wil (TG)","St\u00e4fa (ZH),Geroldswil (ZH)","Fribourg (FR)","L\u00fcterkofen (SO)","Grimisuat (VS),Sion (VS)","Paudex (VD)","Untersiggenthal (AG),Sonvilier (BE)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["105","172","349","350","358","360","395","405","464","465","487","499","504","522","1125","1129","1131","1147","1150","1156","1279","1295","3829","3830","3833","3865","3891","3894","3899","3903","3923","4007"],"DateJoining":[1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1235952000000.0],"DateJoining_dt_strings":["2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2009-03-02"],"DateLeaving":[1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04"],"DateOfBirth":[-730425600000.0,-547516800000.0,-526435200000.0,-451267200000.0,-628041600000.0,-473472000000.0,-584755200000.0,-207878400000.0,-675388800000.0,-356659200000.0,-688694400000.0,-476409600000.0,-201916800000.0,97977600000.0,93398400000.0,-503539200000.0,269395200000.0,-527299200000.0,16156800000.0,-749088000000.0,101692800000.0,-182131200000.0,-246499200000.0,-112233600000.0,-654393600000.0,-280800000000.0,-150595200000.0,-247968000000.0,-299030400000.0,-548640000000.0,100569600000.0,-105408000000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1946-11-09","1952-08-26","1953-04-27","1955-09-14","1950-02-06","1954-12-31","1951-06-22","1963-06-01","1948-08-07","1958-09-13","1948-03-06","1954-11-27","1963-08-09","1973-02-08","1972-12-17","1954-01-17","1978-07-16","1953-04-17","1970-07-07","1946-04-07","1973-03-23","1964-03-25","1962-03-11","1966-06-12","1949-04-07","1961-02-07","1965-03-25","1962-02-22","1960-07-11","1952-08-13","1973-03-10","1966-08-30"],"DateOfDeath":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fw==","dtype":"float64","shape":[32]},"FirstName":["Andrea","Paul","Jean-Claude","Maria","Doris","Anita","Hildegard","Jacqueline","Hans-J\u00fcrg","Mario","Susanne","Fabio","St\u00e9phane","Ursula","Chantal","Silvia","Evi","Margret","Christian","Bea","Roger","Edith","Andy","Marina","Josiane","Jean-Fran\u00e7ois","Daniel","Ricardo","Eric","Jean-Charles","Ada","Max"],"FullName":["H\u00e4mmerle Andrea","Rechsteiner Paul","Rennwald Jean-Claude","Roth-Bernasconi Maria","Stump Doris","Thanei Anita","F\u00e4ssler-Osterwalder Hildegard","Fehr Jacqueline","Fehr Hans-J\u00fcrg","Fehr Mario","Leutenegger Oberholzer Susanne","Pedrina Fabio","Rossini St\u00e9phane","Wyss Ursula","Gallad\u00e9 Chantal","Schenker Silvia","Allemann Evi","Kiener Nellen Margret","Levrat Christian","Heim Bea","Nordmann Roger","Graf-Litscher Edith","Tsch\u00fcmperlin Andy","Carobbio Guscetti Marina","Aubert Josiane","Steiert Jean-Fran\u00e7ois","Jositsch Daniel","Lumengo Ricardo","Nussbaumer Eric","Rielle Jean-Charles","Marra Ada","Chopard-Acklin Max"],"GenderAsString":["m","m","m","f","f","f","f","f","m","m","f","m","m","f","f","f","f","f","m","f","m","f","m","f","f","m","m","m","m","m","f","m"],"Group":["S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S"],"GroupId":[1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1],"GroupNameEN":["Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2298.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2143.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2413.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2421.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2423.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2448.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2455.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2488.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2489.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2129.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2522.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2527.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2544.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2597.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2630.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2583.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2608.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2613.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2601.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2648.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2652.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2665.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2666.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2668.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2669.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2694.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2697.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2702.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2706.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2726.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2734.jpg"],"LastName":["H\u00e4mmerle","Rechsteiner","Rennwald","Roth-Bernasconi","Stump","Thanei","F\u00e4ssler-Osterwalder","Fehr","Fehr","Fehr","Leutenegger Oberholzer","Pedrina","Rossini","Wyss","Gallad\u00e9","Schenker","Allemann","Kiener Nellen","Levrat","Heim","Nordmann","Graf-Litscher","Tsch\u00fcmperlin","Carobbio Guscetti","Aubert","Steiert","Jositsch","Lumengo","Nussbaumer","Rielle","Marra","Chopard-Acklin"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA==","dtype":"float64","shape":[32]},"Mandates":["Exekutive der Gemeinde: 1970 bis 1973; Legislative des Kantons: Mai 1989 bis Mai 1994","Legislative der Gemeinde St. Gallen: von 1977 bis 1984; Legislative des Kantons: von 1984 bis 1986","L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1994 jusqu'\u00e0 octobre 1995","L\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 1989 jusqu'\u00e0 novembre 1995 et depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2003","Legislative der Gemeinde: Juni 1987 bis Dezember 1989; Exekutive der Gemeinde: seit Januar 1990","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: M\u00e4rz 1990 bis November 1995","Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von Juni 1992 bis November 1996","Legislative der Gemeinde Winterthur (Grosser Gemeinderat): von Mai 1990 bis Mai1992; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1991 bis Juni 1998","Legislative der Gemeinde: von 1983 bis 1984; Legislative des Kantons: von 1983 bis 2009","Legislative der Gemeinde: Gemeinderat Adliswil 1986 bis 1994; Exekutive der Gemeinde: Stadtrat Adliswil seit 1994; Legislative des Kantons: Kantonsrat Z\u00fcrich von 1991 bis 2000; Verfassungsrat Z\u00fcrich: von 2000 bis 2005","Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat): von 1980 bis 1984; Legislative des Kantons (Landrat): von 1983 bis 1989; Verfassungsr\u00e4tin des Kantons: von 1980 bis 1984; Kantonsrichterin: von 2002 bis 2008","Legislativo comunale di Airolo: da maggio 1976 ad aprile 1996; Legislativo cantonale: da aprile 1999 a settembre 2000","L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mars 1993 jusqu'\u00e0 novembre 1999","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1997 bis November 1999","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von August 1997 bis November 2003","Legislative des Kantons (Grosser Rat): von M\u00e4rz 1995 bis Januar 2004","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Juni 1998 bis November 2003","Exekutive der Gemeinde Bolligen: von 1992 bis 2008; Gemeindepr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2008; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1990 bis November 2003","L\u00e9gislatif cantonal (Assembl\u00e9e constituante): depuis 2000 jusqu'\u00e0 2004 et pr\u00e9sident en 2003; Conseiller national: depuis 2003 jusqu'\u00e0 2012","Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von 1989 bis Januar 2004; Kantonsratspr\u00e4sidentin: 1999","L\u00e9gislatif communal (Conseiller communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 1999; Constituante cantonale: depuis 1999 jusqu'\u00e0 2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): de ao\u00fbt \u00e0 novembre 2004","Legislative der Gemeinde Frauenfeld: von Mai 2003 bis Mai 2005; Legislative des Kantons: von April 2004 bis Januar 2006","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Juni 1996 bis April 2007","Deputata in Gran Consiglio: da aprile 1991 a marzo 2007","L\u00e9gislatif communal de Le Chenit: depuis 1992 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007; L\u00e9gislatif cantonal: Constituante depuis avril 1999 jusqu'\u00e0 mai 2002 et d\u00e9put\u00e9e depuis mai 2002 jusqu'\u00e0 janvier 2008","Legislative der Gemeinde: von April 1990 bis Januar 2002; Legislative des Kantons: von Januar 2002 bis Dezember 2007; Legislative der Agglomeration: von Januar 2002 bis Januar 2006","Exekutive der Gemeinde: von April 2000 bis August 2006; Legislative des Kantons: von Mai 2007 bis Dezember 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis janvier 2005 jusqu'\u00e0 octobre 2007; Legislatif cantonal: depuis juin 2006 jusqu'\u00e0 octobre 2007","Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von 1992 bis 2004; Legislative des Kantons (Landrat): von Juli 1998 bis Dezember 2007; Landratspr\u00e4sident: 2005/2006","L\u00e9gislativ communal: depuis juin 1995 jusqu'\u00e0 novembre 2000, depuis juin 2003 jusqu'\u00e0 mai 2007 et premier vice-pr\u00e9sident depuis juin 2007 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007","L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 2004 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007","Legislative des Kantons: von November 1991 bis M\u00e4rz 1993 und von April 1997 bis M\u00e4rz 2009"],"MaritalStatusText":["nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S"],"ParlGroupName":["Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste"],"PartyAbbreviation":["PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS"],"PartyName":["Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse"],"SimplePartyAbbreviation":["PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQA==","dtype":"float64","shape":[32]},"index":[7,9,23,24,26,28,31,33,41,42,48,54,58,68,97,100,102,113,114,118,123,128,136,137,138,139,164,167,172,176,188,193],"x":{"__ndarray__":"ebK01aphwr+GDJbHOEPNv4TPGMK1vsO/nfkVYFfMtb9SPtLhVEPRvxtk1+nOn9C/wiwXErJAtL+Bd9u1XxG5v5+iGhMO1MO//c7SXeqS1r/Jo664vp7Bv9zhhBvUxa+/OacWTzteyr+nCS12OLnVv9xAtsgOj9O/r1D3VI2Hpr8Z4DSHcva7v4kfqo7k47m/s6KfaYxKzb8QdZNP+zjIv89a/hsv1M2//DFWOMCG1b9d05vLOkuvv0BIMcOkiLW/jjlbzjNAur/52N3jsa7Rv9gv6zMVldC/fEntgbHyyb+C+cj/JcTOvzIt5wUoYbe/YNj+WxpNwb9yEYaAjLvSvw==","dtype":"float64","shape":[32]},"y":{"__ndarray__":"mL9zAVTD4b+BaAtdAkPjvw70DbU2dOS/E5Jo3XdH5b+LZZF/GWbhv8ej0h7TheC/w8AHrjCu4794yCgr9xjivxxcZE5Fu+C/Y8tEQlsf4L81TLhY4Dblv2s6DhQqX+W/HJaTLp5c4L9v49q0LQXgv0Bsw4TJpN+/1cqtnAdv5L+5kbsX07nhv26NQpWyEOa/91v8S35n4L+kA0HGvN3iv1f47+BNYOG/ce8v6dWb4L+O1ynomcviv1+N34R9B+a/daU+ZRfj47+4wGPSUkXgv43ZWVv6mN6/3rt4+Xa54b8TPhs8RQHgv2bi8JMIHeS/1Ho1Ws1N5L8+2KpDAmPhvw==","dtype":"float64","shape":[32]}},"selected":{"id":"15310","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"15380","type":"UnionRenderers"}},"id":"15309","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false],"BirthPlace_Canton":["Zurich","Zurich","B\u00e2le-Campagne","Grisons","Berne","St-Gall","Schwyz","Zurich","B\u00e2le-Ville","St-Gall","Lucerne","Zurich","Zoug","Berne","Zurich","Zurich","Berne","Lucerne","Schwyz","Zurich","Zurich","Jura","nan","Argovie","Berne","Argovie","Argovie","Zurich","Obwald"],"BirthPlace_City":["Illnau-Effretikon","Affoltern am Albis","Titterten","Coire","Langnau im Emmental","Wattwil","Muotathal","Zurich","B\u00e2le","Vilters","Ettiswil","Uster","Cham","Berne","St\u00e4fa","Zurich","Berne","Sch\u00fcpfheim","Galgenen","B\u00fclach","Zurich","Del\u00e9mont","Bratislava","Aarau","Berne","Baden","Aarau","Winterthur","Sarnen"],"CantonAbbreviation":["ZH","ZH","BL","AG","BE","SG","SZ","ZH","BL","SG","ZH","SG","ZG","BE","ZH","ZH","GE","SO","SZ","ZH","AG","JU","LU","AG","BE","AG","SG","ZH","OW"],"CantonName":["Zurich","Zurich","B\u00e2le-Campagne","Argovie","Berne","St-Gall","Schwyz","Zurich","B\u00e2le-Campagne","St-Gall","Zurich","St-Gall","Zoug","Berne","Zurich","Zurich","Gen\u00e8ve","Soleure","Schwyz","Zurich","Argovie","Jura","Lucerne","Argovie","Berne","Argovie","St-Gall","Zurich","Obwald"],"Citizenship":["Illnau-Effretikon (ZH)","Affoltern am Albis (ZH)","Titterten (BL)","Schleitheim (SH)","Eggiwil (BE)","Hemberg (SG),Ebnat-Kappel (SG)","Muotathal (SZ)","B\u00e2le (BS),Flaach (ZH),Oberengstringen (ZH)","Gelterkinden (BL)","Vilters (SG)","Ettiswil (LU),Lucerne (LU)","Uster (ZH)","Fl\u00fchli (LU),H\u00fcnenberg (ZG)","Kandergrund (BE)","Schlatt (ZH)","Otelfingen (ZH)","Gen\u00e8ve (GE)","Sch\u00fcpfheim (LU)","Galgenen (SZ)","Rafz (ZH)","Rudolfstetten-Friedlisberg (AG)","Rickenbach (LU)","Rickenbach (LU)","Sch\u00f6ftland (AG),R\u00fcegsau (BE)","Lauperswil (BE)","Turgi (AG)","Oberhof (AG)","Madiswil (BE)","Kerns (OW)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["15","28","151","214","268","307","321","352","404","452","479","500","506","520","542","820","1115","1142","1159","1233","1294","3870","3876","3878","3880","3892","3901","3902","3909"],"DateJoining":[1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1235952000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0],"DateJoining_dt_strings":["2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2009-03-02","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03"],"DateLeaving":[1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04"],"DateOfBirth":[-697420800000.0,-721872000000.0,-689385600000.0,-546307200000.0,-745718400000.0,146448000000.0,-538272000000.0,-795484800000.0,-512870400000.0,-638755200000.0,-680140800000.0,-866678400000.0,-565660800000.0,-566784000000.0,-298598400000.0,-548380800000.0,-946252800000.0,-382233600000.0,-252806400000.0,-709948800000.0,-568166400000.0,-513648000000.0,-89856000000.0,-554947200000.0,207878400000.0,-688435200000.0,401155200000.0,217209600000.0,-101433600000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1947-11-26","1947-02-16","1948-02-27","1952-09-09","1946-05-16","1974-08-23","1952-12-11","1944-10-17","1953-10-01","1949-10-05","1948-06-13","1942-07-16","1952-01-29","1952-01-16","1960-07-16","1952-08-16","1940-01-07","1957-11-21","1961-12-28","1947-07-04","1951-12-31","1953-09-22","1967-02-26","1952-06-01","1976-08-03","1948-03-09","1982-09-18","1976-11-19","1966-10-15"],"DateOfDeath":["NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1344211200000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN"],"FirstName":["Max","Toni","Christian","Luzi","Simon","Toni","Peter","Ulrich","Caspar","Elmar","Hans","Theophil","Marcel","Hansruedi","Christoph","Ernst","Andr\u00e9","Walter","Pirmin","Hans","Lieni","Dominique","Yvette","Sylvia","Andrea Martina","Hans","Lukas","Natalie","Christoph"],"FullName":["Binder Max","Bortoluzzi Toni","Miesch Christian","Stamm Luzi","Schenk Simon","Brunner Toni","F\u00f6hn Peter","Schl\u00fcer Ulrich","Baader Caspar","Bigger Elmar","Kaufmann Hans","Pfister Theophil","Scherer Marcel","Wandfluh Hansruedi","M\u00f6rgeli Christoph","Schibli Ernst","Reymond Andr\u00e9","Wobmann Walter","Schwander Pirmin","Rutschmann Hans","F\u00fcglistaller Lieni","Baettig Dominique","Estermann Yvette","Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni Sylvia","Geissb\u00fchler Andrea Martina","Killer Hans","Reimann Lukas","Rickli Natalie","von Rotz Christoph"],"GenderAsString":["m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","f","f","m","m","f","m"],"Group":["V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V"],"GroupId":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"GroupNameEN":["Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2270.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2274.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2311.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2323.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2351.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2372.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2385.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2415.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2454.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2476.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2503.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2523.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2529.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2542.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2519.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2572.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2626.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2638.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2631.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2644.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2651.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2673.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2679.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2681.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2683.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2695.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2704.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2705.jpg","nan"],"LastName":["Binder","Bortoluzzi","Miesch","Stamm","Schenk","Brunner","F\u00f6hn","Schl\u00fcer","Baader","Bigger","Kaufmann","Pfister","Scherer","Wandfluh","M\u00f6rgeli","Schibli","Reymond","Wobmann","Schwander","Rutschmann","F\u00fcglistaller","Baettig","Estermann","Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni","Geissb\u00fchler","Killer","Reimann","Rickli","von Rotz"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA==","dtype":"float64","shape":[29]},"Mandates":["Legislative der Gemeinde (Grosser Gemeinderat): von 1985 bis 1990; Exekutive der Gemeinde: Stadtrat (Vizepr\u00e4sident): seit 1990; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1991 bis 1992","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat): von 1982 bis 1986; Gemeindepr\u00e4sident: von 1986 bis 1998; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1984 bis 1991","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat Titterten): von 1979 bis 1983; Legislative des Kantons (Landrat Baselland): von 1983 bis 1991","Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat) Baden: von April 1986 bis Dezember 1988; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat) Baden: von Januar 1989 bis Dezember 1992; Legislative des Kantons (Grossrat): von April 1989 bis M\u00e4rz 1993","nan","nan","nan","Mitglied Primarschulpflege, 1978 bis 1990; Pr\u00e4sident Oberstufenschulpflege, 1986 bis 1994; Gemeindepr\u00e4sident (Flaach/ZH), 1994 bis 1998; Verfassungsrat Kt. Z\u00fcrich von 2000 bis 2005","Exekutive der Gemeinde Bannwil: von 1983 bis 1986","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1996 bis 2000","nan","nan","nan","Legislative der Gemeinde: Vizepr\u00e4sident von 2002 bis 2009; Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 1998 bis Oktober 1999","Exekutive der Gemeinde (Kirchenpflege) St\u00e4fa: von 1986 bis 1992; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1997 bis 1999","Exekutive der Gemeinde Otelfingen: Gemeindepr\u00e4sident von M\u00e4rz 1982 bis M\u00e4rz 2010; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von August 1990 bis Januar 2002","L\u00e9gislatif cantonal: deput\u00e9 au Grand Conseil depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 2007","Exekutive der Gemeinde: von November 1997 bis November 2001; Legislative des Kantons: von Mai 2001 bis November 2003","nan","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat Rafz): Februar 1978 bis September 1991; Gemeindepr\u00e4sident: September 1991 bis Februar 2002; Legislative des Kantons (Kantonsrat Z\u00fcrich): Mai 1983 bis Mai 2003; Kantonsratspr\u00e4sident Mai 2000 bis Mai 2001","Legislative des Kantons: seit April 1985","L\u00e9gislatif communal de Del\u00e9mont: depuis janvier 2005; L\u00e9gislatif cantonal: d\u00e9put\u00e9 suppl\u00e9ant depuis d\u00e9cembre 2006","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Mai 2005 bis November 2007","Legislative des Kantons: von Januar 2000 bis Januar 2008","nan","Exekutive der Gemeinde: von Januar 1986 bis M\u00e4rz 2007; Gemeindeammann: von Januar 1990 bis M\u00e4rz 2007; Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 1993 bis Januar 2008","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von M\u00e4rz 2004 bis M\u00e4rz 2008","Legislative der Gemeinde Winterthur: von Mai 2002 bis Juni 2007; Legislative des Kantons: von Mai 2007 bis November 2007","Legislative des Kantons: von Juni 2002 bis Juni 2008"],"MaritalStatusText":["nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","c\u00e9libataire","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V"],"ParlGroupName":["Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre"],"PartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC"],"PartyName":["Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre"],"SimplePartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPw==","dtype":"float64","shape":[29]},"index":[0,2,8,10,12,15,18,25,32,37,47,55,60,67,70,75,89,109,120,121,127,143,149,151,153,165,174,175,182],"x":{"__ndarray__":"+FQYvCe+6z9EuNbYnLjqP9iUZ39SnO4/UVF1Dp1G6j8RoYmrvPvtP+tLoFE02es/HpRJOnTc6D9gOqn3rtzpP2r66RMkbes/fGE7g+Sf7z86lYA2u23pP5XCdesyk+4/t/yEr/N07T9svkifri/sPwl2W9J+b+k/54gSrr/X7j8wh3jTbnrvPzOAR4ZT2e8/EfO6ssu77z9Apuy0o5zvP+ZP+/1W/e0/HEZDKEP37D8AAAAAAADwP8/JilQyNu8/t/9zQVMa7j+3RhvSKZvuP3wn/h+SHew/tKMhLmLe7T/JOHhJWd/sPw==","dtype":"float64","shape":[29]},"y":{"__ndarray__":"hN8e0ESFwT+x979IIG+RPzmi7tH3mb2/tjQTpT5Hvj+EPkUUHbdMv+fZs4eCGKE/3Gh7lWdDnj9rsrccnT2Rv+rwsRzcJ56/xY68uQ+btb9ICTci4KyTP4LMSXwbIqm/TwomA/7Utr/3TxbpYeC5P6mpTGAOrac/KNr0P3+Bs791ZWavCPqAP8bEPCzDyJG/iWxHGfu8vL+PyVIhBMGivwpP3kWF/qG/m7C49fWOoL9FKy1tnJivvxXf0bdFyK6/AfNVYVVDsz91D2Rs6FKWPxE61B9gQ6S/EN8sEHGosr/zjrFLco68Pw==","dtype":"float64","shape":[29]}},"selected":{"id":"15300","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"15378","type":"UnionRenderers"}},"id":"15299","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"pink"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"15362","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"15270","type":"MultiLine"},{"attributes":{"data_source":{"id":"15339","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"15342","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"15345","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"15343","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"15344","type":"Scatter"},"view":{"id":"15347","type":"CDSView"}},"id":"15346","type":"GlyphRenderer"}],"root_ids":["15228"]},"title":"Bokeh Application","version":"1.4.0"}}
        </script>
        <script type="text/javascript">
          (function() {
            var fn = function() {
              Bokeh.safely(function() {
                (function(root) {
                  function embed_document(root) {
                    
                  var docs_json = document.getElementById('15865').textContent;
                  var render_items = [{"docid":"35bffbfd-315d-4eb9-8b20-5c5cb584fb01","roots":{"15228":"5e9917a6-3fc8-4a42-8a8d-d90c9fb9dc75"}}];
                  root.Bokeh.embed.embed_items(docs_json, render_items);
                
                  }
                  if (root.Bokeh !== undefined) {
                    embed_document(root);
                  } else {
                    var attempts = 0;
                    var timer = setInterval(function(root) {
                      if (root.Bokeh !== undefined) {
                        clearInterval(timer);
                        embed_document(root);
                      } else {
                        attempts++;
                        if (attempts > 100) {
                          clearInterval(timer);
                          console.log("Bokeh: ERROR: Unable to run BokehJS code because BokehJS library is missing");
                        }
                      }
                    }, 10, root)
                  }
                })(window);
              });
            };
            if (document.readyState != "loading") fn();
            else document.addEventListener("DOMContentLoaded", fn);
          })();
        </script>
    
  </body>
  
</html>