



<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  
  <head>
    
      <meta charset="utf-8">
      <title>next_legislative_pick</title>
      
      
        
          
        
        
          
        <script type="text/javascript" src="https://cdn.pydata.org/bokeh/release/bokeh-1.4.0.min.js"></script>
        <script type="text/javascript">
            Bokeh.set_log_level("info");
        </script>
        
      
      
    
  </head>
  
  
  <body>
    
      
        
          
          
            
              <div class="bk-root" id="5c94cf42-6bdd-49d9-bc36-0ca36b7d2ac8" data-root-id="16965"></div>
            
          
        
      
      
        <script type="application/json" id="17602">
          {"ca9c43e5-4652-48f1-9089-6d65f86aaa65":{"roots":{"references":[{"attributes":{},"id":"16984","type":"PanTool"},{"attributes":{"data_source":{"id":"17086","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"17089","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"17092","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"17090","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"17091","type":"Scatter"},"view":{"id":"17094","type":"CDSView"}},"id":"17093","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{},"id":"16975","type":"BasicTicker"},{"attributes":{"source":{"id":"17086","type":"ColumnDataSource"}},"id":"17094","type":"CDSView"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17031","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"17097","type":"Selection"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[true,true,true,true,true,true,true],"BirthPlace_Canton":["Tessin","Zurich","Berne","Lucerne","Gen\u00e8ve","Vaud","Lucerne"],"BirthPlace_City":["Sorengo","Zurich","Thoune","Udligenswil","Gen\u00e8ve","Lausanne","Lucerne"],"CantonAbbreviation":["TI","GE","BE","LU","GE","VS","LU"],"CantonName":["Tessin","Gen\u00e8ve","Berne","Lucerne","Gen\u00e8ve","Valais","Lucerne"],"Citizenship":["Mendrisio (TI)","Lugano (TI)","Guin (FR),Berne (BE)","Weggis (LU),Udligenswil (LU)","Gen\u00e8ve (GE)","Ste-Croix (VD),Savi\u00e8se (VS)","Ruswil (LU)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["4120","1120","4102","4124","4113","4154","4162"],"DateJoining":[1448841600000.0,1448755200000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0],"DateJoining_dt_strings":["2015-11-30","2015-11-29","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30"],"DateLeaving":[1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01"],"DateOfBirth":[405388800000.0,-330912000000.0,299721600000.0,-334108800000.0,-590198400000.0,-179712000000.0,-202867200000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1982-11-06","1959-07-08","1979-07-02","1959-06-01","1951-04-20","1964-04-22","1963-07-29"],"DateOfDeath":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8=","dtype":"float64","shape":[7]},"FirstName":["Marco","Carlo","Kathrin","Peter","Manuel","Jean-Luc","Franz"],"FullName":["Romano Marco","Sommaruga Carlo","Bertschy Kathrin","Schilliger Peter","Tornare Manuel","Addor Jean-Luc","Gr\u00fcter Franz"],"GenderAsString":["m","m","f","m","m","m","m"],"Group":["CE","S","GL","RL","S","V","V"],"GroupId":[2,1,5,3,1,0,0],"GroupNameEN":["Christian Democrats","Social Democrats","Green Liberals","Liberals","Social Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3025.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2632.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3016.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3029.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3007.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3055.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3076.jpg"],"LastName":["Romano","Sommaruga","Bertschy","Schilliger","Tornare","Addor","Gr\u00fcter"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEA=","dtype":"float64","shape":[7]},"Mandates":["Esecutivo della Citt\u00e0 di Mendrisio, Municipio, capodicastero Finanze e Aziende municipalizzate: a partire da aprile 2016, in carica; Legislativo della Citt\u00e0 di Mendrisio, Consiglio comunale: da aprile 2004 ad aprile 2016","L\u00e9gislatif communal de Th\u00f4nex: depuis juin 1991 jusqu'\u00e0 janvier 2001; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2003","Legislative der Stadt Bern: von Januar 2009 bis Dezember 2011","Sozialvorsteher Udligenswil: von Juli 1991 bis August 2000; Gemeindepr\u00e4sident Udligenswil: von September 2000 bis Juni 2011; Kantonsrat: von April 2003 bis September 2012","Conseiller municipal de la ville de Gen\u00e8ve: depuis 1979 jusqu'\u00e0 1999; Conseiller administratif et maire de la ville de Gen\u00e8ve: depuis 1999 jusqu'\u00e0 mai 2011; Grand Conseil: depuis novembre 2009 jusqu'\u00e0 janvier 2012","D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil: 2005-2015; Conseiller communal \u00e0 Savi\u00e8se: 2009-2015","Kantonsrat des Kantons Luzern: von Juni 2015 bis November 2015"],"MaritalStatusText":["mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["C","S","GL","RL","S","V","V"],"ParlGroupName":["Groupe PDC","Groupe socialiste","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre"],"PartyAbbreviation":["PDC","PSS","PVL","PLR","PSS","UDC","UDC"],"PartyName":["Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre"],"SimplePartyAbbreviation":["PDC","PSS","PVL","PLR","PSS","UDC","UDC"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAAEEAAAAAAAAAAQAAAAAAAABxAAAAAAAAACEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8=","dtype":"float64","shape":[7]},"index":[128,18,117,131,123,147,155],"x":{"__ndarray__":"cyEkFUje2T/EX37/dhHfv48pikFctsc/c1jGvmaV6z9W0COzmIvevwvHRb3z4r6/7ku9nvsFzL8=","dtype":"float64","shape":[7]},"y":{"__ndarray__":"v6prlF8r3L8CYA4QCujkv53V25+Mw8C/AX7Lx9LwxT+6+olChZ3av1rZ7YjrC+Y/t2Z3PM4x3j8=","dtype":"float64","shape":[7]}},"selected":{"id":"17097","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"17127","type":"UnionRenderers"}},"id":"17096","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{},"id":"16980","type":"BasicTicker"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"purple"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17029","type":"Scatter"},{"attributes":{"axis_label":"y","bounds":"auto","formatter":{"id":"16997","type":"BasicTickFormatter"},"major_label_orientation":"horizontal","ticker":{"id":"16980","type":"BasicTicker"},"visible":false},"id":"16979","type":"LinearAxis"},{"attributes":{"source":{"id":"17056","type":"ColumnDataSource"}},"id":"17064","type":"CDSView"},{"attributes":{},"id":"17130","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"pink"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17099","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"16972","type":"LinearScale"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17032","type":"Scatter"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"index":{"__ndarray__":"AAAAAAEAAAACAAAAAwAAAAQAAAAFAAAABgAAAAcAAAAIAAAACQAAAAoAAAALAAAADAAAAA0AAAAOAAAADwAAABAAAAARAAAAEgAAABMAAAAUAAAAFQAAABYAAAAXAAAAGAAAABkAAAAaAAAAGwAAABwAAAAdAAAAHgAAAB8AAAAgAAAAIQAAACIAAAAjAAAAJAAAACUAAAAmAAAAJwAAACgAAAApAAAAKgAAACsAAAAsAAAALQAAAC4AAAAvAAAAMAAAADEAAAAyAAAAMwAAADQAAAA1AAAANgAAADcAAAA4AAAAOQAAADoAAAA7AAAAPAAAAD0AAAA+AAAAPwAAAEAAAABBAAAAQgAAAEMAAABEAAAARQAAAEYAAABHAAAASAAAAEkAAABKAAAASwAAAEwAAABNAAAATgAAAE8AAABQAAAAUQAAAFIAAABTAAAAVAAAAFUAAABWAAAAVwAAAFgAAABZAAAAWgAAAFsAAABcAAAAXQAAAF4AAABfAAAAYAAAAGEAAABiAAAAYwAAAGQAAABlAAAAZgAAAGcAAABoAAAAaQAAAGoAAABrAAAAbAAAAG0AAABuAAAAbwAAAHAAAABxAAAAcgAAAHMAAAB0AAAAdQAAAHYAAAB3AAAAeAAAAHkAAAB6AAAAewAAAHwAAAB9AAAAfgAAAH8AAACAAAAAgQAAAIIAAACDAAAAhAAAAIUAAACGAAAAhwAAAIgAAACJAAAAigAAAIsAAACMAAAAjQAAAI4AAACPAAAAkAAAAJEAAACSAAAAkwAAAJQAAACVAAAAlgAAAJcAAACYAAAAmQAAAJoAAACbAAAAnAAAAJ0AAACeAAAAnwAAAKAAAAChAAAAogAAAKMAAACkAAAApQAAAKYAAACnAAAAqAAAAKkAAACqAAAAqwAAAKwAAACtAAAArgAAAK8AAACwAAAAsQAAALIAAACzAAAAtAAAALUAAAC2AAAAtwAAALgAAAC5AAAAugAAALsAAAC8AAAAvQAAAL4AAAC/AAAAwAAAAMEAAADCAAAAwwAAAMQAAADFAAAA","dtype":"int32","shape":[198]},"index_hover":["0","1","2","3","4","5","6","7","8","9","10","11","12","13","14","15","16","17","18","19","20","21","22","23","24","25","26","27","28","29","30","31","32","33","34","35","36","37","38","39","40","41","42","43","44","45","46","47","48","49","50","51","52","53","54","55","56","57","58","59","60","61","62","63","64","65","66","67","68","69","70","71","72","73","74","75","76","77","78","79","80","81","82","83","84","85","86","87","88","89","90","91","92","93","94","95","96","97","98","99","100","101","102","103","104","105","106","107","108","109","110","111","112","113","114","115","116","117","118","119","120","121","122","123","124","125","126","127","128","129","130","131","132","133","134","135","136","137","138","139","140","141","142","143","144","145","146","147","148","149","150","151","152","153","154","155","156","157","158","159","160","161","162","163","164","165","166","167","168","169","170","171","172","173","174","175","176","177","178","179","180","181","182","183","184","185","186","187","188","189","190","191","192","193","194","195","196","197"]},"selected":{"id":"17131","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"17130","type":"UnionRenderers"}},"id":"16999","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#d62728"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17100","type":"Scatter"},{"attributes":{"overlay":{"id":"17129","type":"BoxAnnotation"}},"id":"16985","type":"BoxZoomTool"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"end":[100,95,184,19,192,142,140,38,43,99,53,57,50,41,17,49,37,63,92,161,122,54,60,96,159,75,151,168,46,147,3,150,162,115,163,44,59,147,151,47,75,168,163,118,152,122,44,59,146,23,35,197,125,186,21,130,40,7,73,138,77,148,52,60,96,49,47,17,118,9,10,159,32,29,72,119,78,129,193,108,34,185,121,40,21,130,143,23,11,85,97,188,35,125,146,186,197,89,104,139,190,116,91,67,175,101,174,10,159,96,148,52,77,60,138,49,159,96,148,77,52,138,60,49,85,84,188,97,123,48,187,76,134,111,40,130,143,62,191,109,111,176,177,93,18,70,48,173,94,106,174,175,80,36,74,128,116,104,112,196,105,51,145,39,83,27,15,182,20,83,27,19,113,95,182,140,51,38,127,164,160,114,69,155,79,169,124,132,24,115,137,162,49,57,50,41,63,92,37,60,161,52,54,77,96,138,148,159,70,129,121,108,29,32,68,72,78,93,30,34,109,176,95,140,38,100,182,45,27,83,179,61,33,145,67,196,105,110,101,190,26,71,40,130,23,143,146,197,35,125,186,98,135,189,88,136,185,193,65,119,72,146,197,35,125,186,130,40,133,169,149,124,160,115,157,132,171,153,158,164,103,195,180,82,131,141,178,87,64,181,120,117,102,56,86,66,71,61,91,73,83,182,51,45,140,38,179,95,39,105,196,154,171,153,167,158,81,156,157,149,133,31,170,32,72,129,108,119,193,78,65,34,68,70,88,121,185,93,68,58,70,121,134,76,78,34,62,111,187,191,167,154,81,153,158,156,171,170,166,72,129,78,108,119,121,193,34,68,70,67,110,101,190,172,127,139,89,116,61,91,105,145,196,78,121,68,70,72,129,58,146,197,125,186,130,40,74,128,80,106,112,113,94,127,173,172,174,161,41,92,63,57,122,50,152,118,49,54,140,45,179,182,100,95,99,83,51,196,105,182,145,83,45,140,130,143,146,197,85,125,186,63,57,92,161,50,49,118,54,55,194,43,99,53,192,142,184,100,126,179,194,55,99,192,53,142,100,184,179,59,151,46,75,147,115,47,124,182,140,179,99,83,100,95,51,115,124,155,69,169,114,75,160,162,59,151,118,152,122,147,92,63,163,151,161,59,138,76,123,111,191,62,177,84,188,187,134,85,97,57,50,60,63,92,52,54,77,96,138,148,159,57,63,161,92,54,83,182,196,105,140,145,60,77,148,96,138,159,57,194,142,55,192,99,184,100,57,161,63,92,194,99,192,142,126,184,100,102,86,120,66,117,73,91,71,61,63,92,161,118,60,77,148,134,76,68,93,187,121,70,78,84,85,97,123,188,151,75,115,147,124,77,96,148,138,159,67,145,91,105,89,110,196,190,66,71,86,102,117,120,191,93,111,109,76,70,177,176,92,161,118,122,152,141,131,178,82,183,87,126,181,180,195,103,108,136,72,119,129,193,185,189,88,98,109,135,176,86,102,120,117,73,91,71,190,101,89,110,139,116,172,127,91,145,121,70,78,93,129,76,134,155,114,164,160,124,115,169,162,79,137,121,78,93,129,134,117,145,120,102,86,105,108,129,119,193,136,78,88,98,135,185,189,117,86,102,120,125,186,128,80,106,112,113,94,127,172,173,151,168,147,150,163,162,107,137,134,187,93,123,191,84,85,97,111,177,188,148,96,138,159,121,129,93,164,160,132,114,155,149,157,165,128,106,112,113,94,173,127,172,174,175,167,156,154,170,166,144,165,157,90,153,158,141,131,178,183,87,195,180,181,126,103,182,140,95,113,105,145,196,188,123,97,85,187,134,143,97,188,123,187,134,143,102,120,117,91,181,178,131,126,141,183,180,103,195,185,189,193,136,119,98,135,190,139,101,116,110,104,175,174,91,165,144,166,170,157,132,156,149,154,190,139,101,116,104,102,117,120,161,122,118,152,121,191,109,111,134,177,175,174,173,116,106,128,104,110,112,139,100,184,140,113,192,142,182,148,159,138,188,123,187,134,143,135,189,185,136,193,119,194,192,142,179,100,183,184,184,192,142,140,194,190,139,110,116,172,127,175,120,117,180,195,131,141,178,181,174,175,116,173,139,190,196,145,128,112,173,175,113,174,150,137,168,162,163,147,152,151,122,129,119,136,193,109,176,176,191,111,177,172,127,190,139,116,175,177,191,176,128,113,173,127,128,127,172,155,164,160,124,169,115,162,137,124,169,155,160,133,139,175,174,190,127,172,120,122,152,161,163,147,193,185,136,189,129,135,129,134,152,161,163,147,150,188,187,134,143,177,169,155,160,133,164,186,146,197,130,181,178,183,131,141,194,172,128,139,190,172,173,193,176,143,146,197,186,141,178,181,183,180,195,149,157,144,165,133,166,160,164,149,169,157,160,171,144,153,158,187,188,189,185,136,193,189,193,185,162,155,150,164,168,148,159,190,175,174,172,182,179,178,183,181,195,180,192,184,194,188,165,166,157,149,170,156,154,167,196,197,186,163,168,151,150,152,159,157,165,166,160,158,171,168,163,152,162,151,168,163,152,162,163,161,168,158,171,154,167,156,167,156,170,166,157,165,158,171,164,160,169,162,170,166,167,165,157,165,166,170,167,171,171,167,164,169,163,164,168,168,169,166,170,170,167,170,171,171,190,174,175,175,190,190,191,177,191,181,183,180,195,182,183,192,195,181,183,195,192,194,193,189,197,188,193,194],"start":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,4,4,4,4,4,4,4,4,4,4,4,5,5,5,5,5,5,5,5,5,5,5,5,5,6,6,6,6,6,6,6,6,6,6,6,7,7,7,7,7,7,7,7,7,7,7,7,7,7,8,8,8,8,8,8,8,8,8,8,9,9,9,9,9,9,9,9,9,10,10,10,10,10,10,10,10,11,11,11,11,11,11,11,11,11,11,11,11,11,12,12,12,12,12,12,12,12,12,12,13,13,13,13,13,13,13,13,13,13,13,13,14,14,14,14,14,14,14,14,14,14,15,15,15,15,15,15,15,15,15,15,16,16,16,16,16,16,16,16,16,16,16,16,16,17,17,17,17,17,17,17,17,17,17,17,17,17,17,17,17,18,18,18,18,18,18,18,18,18,18,18,18,18,18,19,19,19,19,19,19,19,19,19,20,20,20,20,20,20,20,20,20,20,20,21,21,21,21,21,21,21,21,21,22,22,22,22,22,22,22,22,22,22,23,23,23,23,23,23,23,24,24,24,24,24,24,24,24,24,24,24,24,25,25,25,25,25,25,25,25,25,25,26,26,26,26,26,26,26,26,26,26,27,27,27,27,27,27,27,27,27,27,27,28,28,28,28,28,28,28,28,28,28,28,28,29,29,29,29,29,29,29,29,29,29,29,29,29,29,30,30,30,30,30,30,30,30,30,30,30,30,30,31,31,31,31,31,31,31,31,31,32,32,32,32,32,32,32,32,32,32,33,33,33,33,33,33,33,33,33,33,33,33,33,33,34,34,34,34,34,34,34,35,35,35,35,35,35,36,36,36,36,36,36,36,36,36,36,36,37,37,37,37,37,37,37,37,37,37,37,38,38,38,38,38,38,38,38,39,39,39,39,39,39,39,39,40,40,40,40,40,40,40,41,41,41,41,41,41,41,41,42,42,42,42,42,42,42,42,42,42,42,43,43,43,43,43,43,43,43,43,44,44,44,44,44,44,44,44,45,45,45,45,45,45,45,45,46,46,46,46,46,46,46,46,46,46,46,47,47,47,47,47,47,47,47,47,47,47,48,48,48,48,48,48,48,48,48,48,48,48,49,49,49,49,49,49,49,49,49,49,49,49,50,50,50,50,50,51,51,51,51,51,51,52,52,52,52,52,52,52,53,53,53,53,53,53,53,54,54,54,54,55,55,55,55,55,55,55,56,56,56,56,56,56,56,56,56,57,57,57,57,57,57,57,58,58,58,58,58,58,58,58,58,58,58,58,58,59,59,59,59,59,60,60,60,60,60,61,61,61,61,61,61,61,61,61,61,61,61,61,61,62,62,62,62,62,62,62,62,63,63,63,63,63,64,64,64,64,64,64,64,64,64,64,64,65,65,65,65,65,65,65,65,65,65,65,65,65,66,66,66,66,66,66,66,67,67,67,67,67,67,67,67,67,67,68,68,68,68,68,68,68,69,69,69,69,69,69,69,69,69,69,70,70,70,70,70,71,71,71,71,71,71,72,72,72,72,72,72,72,72,72,72,72,73,73,73,73,73,73,74,74,74,74,74,74,74,74,74,75,75,75,75,75,75,75,75,76,76,76,76,76,76,76,76,76,76,76,77,77,77,77,78,78,78,79,79,79,79,79,79,79,79,80,80,80,80,80,80,80,80,80,80,81,81,81,81,81,81,81,81,81,81,81,82,82,82,82,82,82,82,82,82,82,83,83,83,83,83,83,83,84,84,84,84,84,84,84,85,85,85,85,85,85,86,86,86,86,87,87,87,87,87,87,87,87,87,88,88,88,88,88,88,88,89,89,89,89,89,89,89,89,89,90,90,90,90,90,90,90,90,90,91,91,91,91,91,91,91,91,92,92,92,92,93,93,93,93,93,93,94,94,94,94,94,94,94,94,94,94,95,95,95,95,95,95,95,96,96,96,97,97,97,97,97,98,98,98,98,98,98,99,99,99,99,99,99,99,100,100,100,100,100,101,101,101,101,101,101,101,102,102,103,103,103,103,103,103,104,104,104,104,104,104,105,105,106,106,106,106,106,106,107,107,107,107,107,107,107,107,107,108,108,108,108,108,108,109,109,109,109,110,110,110,110,110,110,111,111,111,112,112,112,112,113,113,113,114,114,114,114,114,114,114,114,115,115,115,115,115,116,116,116,116,116,116,117,118,118,118,118,118,119,119,119,119,119,119,121,121,122,122,122,122,122,123,123,123,123,123,124,124,124,124,124,125,125,125,125,126,126,126,126,126,126,127,127,127,127,128,128,129,129,130,130,130,130,131,131,131,131,131,131,132,132,132,132,132,132,132,132,133,133,133,133,133,133,133,133,134,134,135,135,135,135,136,136,136,137,137,137,137,137,138,138,139,139,139,139,140,140,141,141,141,141,141,142,142,142,143,144,144,144,144,144,144,144,144,145,146,146,147,147,147,147,147,148,149,149,149,149,149,149,150,150,150,150,150,151,151,151,151,152,152,152,153,153,153,153,153,154,154,154,154,154,154,154,154,155,155,155,155,156,156,156,156,156,157,157,157,157,157,158,158,160,160,161,162,162,163,164,165,165,166,166,167,167,169,172,173,173,174,174,175,176,176,177,178,178,178,178,179,179,179,180,180,181,181,184,184,185,185,186,187,189,192]},"selected":{"id":"17133","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"17132","type":"UnionRenderers"}},"id":"17000","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17101","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"17047","type":"Selection"},{"attributes":{"source":{"id":"17036","type":"ColumnDataSource"}},"id":"17044","type":"CDSView"},{"attributes":{"dimension":1,"grid_line_color":null,"ticker":{"id":"16980","type":"BasicTicker"}},"id":"16983","type":"Grid"},{"attributes":{},"id":"17125","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[true,false,true,true,false,false,true,true,false,true,true,false,true,true,true,true,true,true,false,true,true,false,true,false,true,true],"BirthPlace_Canton":["Zurich","St-Gall","Fribourg","Zurich","Valais","Tessin","Berne","Zurich","Zurich","Zurich","Glaris","Zurich","Berne","Berne","Berne","Lucerne","Berne","Obwald","Valais","Berne","Vaud","Vaud","Berne","Zurich","Grisons","Valais"],"BirthPlace_City":["Zurich","Sch\u00e4nis","Fribourg","Thalwil","Brigue","Sessa","R\u00fcderswil","Zurich","Zurich","Horgen","N\u00e4fels","Winterthur","Berne","Berne","Langenthal","Lucerne","Frutigen","Sarnen","Monthey","Thoune","Aubonne","Lausanne","Bienne","Zurich","Cinuos-chel","Vi\u00e8ge"],"CantonAbbreviation":["ZH","SG","FR","ZH","VS","TI","BE","ZH","ZH","ZH","GL","ZH","BE","AG","SO","ZH","BE","OW","VS","BE","VD","VD","BE","ZH","GR","VS"],"CantonName":["Zurich","St-Gall","Fribourg","Zurich","Valais","Tessin","Berne","Zurich","Zurich","Zurich","Glaris","Zurich","Berne","Argovie","Soleure","Zurich","Berne","Obwald","Valais","Berne","Vaud","Vaud","Berne","Zurich","Grisons","Valais"],"Citizenship":["Zurich (ZH),Bremgarten (AG),Ernetschwil (SG)","Appenzell (AI)","Fribourg (FR)","Hombrechtikon (ZH),Zurich (ZH),D\u00fcbendorf (ZH)","Mund (VS),Brigue (VS),Zwischbergen (VS),Naters (VS)","Biasca (TI),Sessa (TI)","Vechigen (BE)","W\u00fcrenlos (AG)","Ingenbohl (SZ),Rorschach (SG)","Horgen (ZH),Schongau (LU)","N\u00e4fels (GL)","Winterthur (ZH)","Betschwanden (GL),Str\u00e4ttligen (BE)","Maur (ZH)","Murgenthal (AG)","Volketswil (ZH)","Kandergrund (BE)","Lungern (OW)","Collombey-Muraz (VS)","Guin (FR),Berne (BE)","Denezy (VD),Montanaire (VD)","La Chaux-de-Fonds (NE),Lausanne (VD)","Eggiwil (BE)","Lostorf (SO)","S-chanf (GR)","Goldach (SG)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["502","1104","1124","1138","1288","3828","3886","3897","3904","3931","4008","4031","4036","4059","4063","4066","4083","4085","4086","4102","4108","4115","4146","4196","4200","4212"],"DateJoining":[1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1505088000000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1497484800000.0],"DateJoining_dt_strings":["2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2017-09-11","2015-11-30","2015-11-30","2017-06-15"],"DateLeaving":[1575158400000.0,1520467200000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1546214400000.0,1509408000000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1528329600000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1511654400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1517356800000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1514678400000.0,1575158400000.0,1520985600000.0,1575158400000.0,1575158400000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2019-12-01","2018-03-08","2019-12-01","2019-12-01","2018-12-31","2017-10-31","2019-12-01","2019-12-01","2018-06-07","2019-12-01","2019-12-01","2017-11-26","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2018-01-31","2019-12-01","2019-12-01","2017-12-31","2019-12-01","2018-03-14","2019-12-01","2019-12-01"],"DateOfBirth":[-542678400000.0,-555206400000.0,-431654400000.0,-176083200000.0,-238896000000.0,-275184000000.0,-427680000000.0,292204800000.0,-130723200000.0,-488160000000.0,-47520000000.0,-681955200000.0,-390528000000.0,-156038400000.0,203817600000.0,-393120000000.0,-11232000000.0,-434678400000.0,237513600000.0,299721600000.0,71971200000.0,304214400000.0,-448934400000.0,-608601600000.0,-212803200000.0,-75168000000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1952-10-21","1952-05-29","1956-04-28","1964-06-03","1962-06-07","1961-04-13","1956-06-13","1979-04-06","1965-11-10","1954-07-14","1968-06-30","1948-05-23","1957-08-17","1965-01-21","1976-06-17","1957-07-18","1969-08-24","1956-03-24","1977-07-12","1979-07-02","1972-04-13","1979-08-23","1955-10-11","1950-09-19","1963-04-05","1967-08-15"],"DateOfDeath":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fw==","dtype":"float64","shape":[26]},"FirstName":["Kathy","Jakob","Dominique","Martin","Viola","Ignazio","Hans","Tiana Angelina","Barbara","Thomas","Martin","Maja","Marianne","Beat","Stefan","Rosmarie","J\u00fcrg","Karl","Yannick","Kathrin","Isabelle","Jean Christophe","Heinz","Tim","Duri","Thomas"],"FullName":["Riklin Kathy","B\u00fcchler Jakob","de Buman Dominique","B\u00e4umle Martin","Amherd Viola","Cassis Ignazio","Grunder Hans","Moser Tiana Angelina","Schmid-Federer Barbara","Weibel Thomas","Landolt Martin","Ingold Maja","Streiff-Feller Marianne","Flach Beat","M\u00fcller-Altermatt Stefan","Quadranti Rosmarie","Grossen J\u00fcrg","Vogler Karl","Buttet Yannick","Bertschy Kathrin","Chevalley Isabelle","Schwaab Jean Christophe","Siegenthaler Heinz","Guldimann Tim","Campell Duri","Egger Thomas"],"GenderAsString":["f","m","m","m","f","m","m","f","f","m","m","f","f","m","m","f","m","m","m","f","f","m","m","m","m","m"],"Group":["CE","CE","CE","GL","CE","RL","BD","GL","CE","GL","BD","CE","CE","GL","CE","BD","GL","CE","CE","GL","GL","S","BD","S","BD","CE"],"GroupId":[2,2,2,5,2,3,6,5,2,5,6,2,2,5,2,6,5,2,2,5,5,1,6,1,6,2],"GroupNameEN":["Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Green Liberals","Christian Democrats","Liberals","Liberal Democrats","Green Liberals","Christian Democrats","Green Liberals","Liberal Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Green Liberals","Christian Democrats","Liberal Democrats","Green Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Green Liberals","Green Liberals","Social Democrats","Liberal Democrats","Social Democrats","Liberal Democrats","Christian Democrats"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2525.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2588.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2585.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2646.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2664.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2689.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2700.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2707.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2728.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2735.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2744.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2747.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2765.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2771.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2779.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2786.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2787.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2790.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3016.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3604.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3020.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3048.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3077.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3066.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3113.jpg"],"LastName":["Riklin","B\u00fcchler","de Buman","B\u00e4umle","Amherd","Cassis","Grunder","Moser","Schmid-Federer","Weibel","Landolt","Ingold","Streiff-Feller","Flach","M\u00fcller-Altermatt","Quadranti","Grossen","Vogler","Buttet","Bertschy","Chevalley","Schwaab","Siegenthaler","Guldimann","Campell","Egger"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"Mandates":["Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von 1982 bis 2001; Pr\u00e4sidentin 2000/2001","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1988 bis April 2003; Kantonsratspr\u00e4sident: von 2001 bis 2002","Ex\u00e9cutif communal de la ville de Fribourg: depuis avril 1986 jusqu'\u00e0 ao\u00fbt 2004; L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003; Syndic de la ville de Fribourg: depuis 1994 jusqu'\u00e0 2004; Pr\u00e9sident du Grand Conseil en 2001","Legislative der Gemeinde: von April 1990 bis M\u00e4rz 1998; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat): seit April 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1987 bis Mai 1995 und von Mai 1999 bis Mai 2004","Exekutive der Gemeinde (Stadtr\u00e4tin) Brig-Glis: von 1993 bis 1996; Vizepr\u00e4sidentin: von 1997 bis 2000; Pr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2012","Legislativo del comune Collina d'Oro: da aprile 2004 ad aprile 2014","Pr\u00e4sident Baukommission der Gemeinde: von Januar 1995 bis Dezember 1998; Legislative der Gemeinde: Vizepr\u00e4sident: von Januar 2003 bis Dezember 2006; Legislative des Kantons: von November 1999 bis November 2007","nan","nan","Legislative des Kantons: von August 2002 bis Mai 2008","Legislative des Kantons: seit Juni 1998","Legislative der Gemeinde: von Januar 1997 bis April 2002; Exekutive der Gemeinde: von Mai 2002 bis Mai 2010; Legislative des Kantons: Verfassungsrat von 2000 bis 2002","Legislative der Gemeinde K\u00f6niz: von Juli 1991 bis Juni 1998; Exekutive der Gemeinde K\u00f6niz: von Januar 2004 bis Dezember 2009; Legislative des Kantons: von Juni 1998 bis Juni 2010","Grossrat: von M\u00e4rz 2009 bis November 2011","Legislative des Kantons: von Mai 2005 bis November 2011; Gemeindepr\u00e4sident Herbetswil: seit Oktober 2009","Mitglied Schulpflege: von August 1994 bis Dezember 1999; Pr\u00e4sidentin Schulpflege Volketswil: seit 2000; Regionale Jugendkommission: von 2004 bis Dezember 2011","Mitglied der Kommission Tiefbau, Verkehr und Wasser (TVW) der Gemeinde Frutigen: 2010 bis 2013","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2002 bis 2009; Einwohnergemeinderat Lungern: von 1986 bis 1990","Ex\u00e9cutif communal de Collombey-Muraz: d\u00e8s janvier 2009; Conseiller communal de 2009 \u00e0 2012; Pr\u00e9sident d\u00e8s 2013","Legislative der Stadt Bern: von Januar 2009 bis Dezember 2011","Organe l\u00e9gislatif du Canton: depuis ao\u00fbt 2008 jusqu'\u00e0 novembre 2013","Ex\u00e9cutif communal (Municipalit\u00e9) de la Commune de Bourg-en-Lavaux: d\u00e8s juillet 2016; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mars 2007 jusqu'\u00e0 novembre 2011; L\u00e9gislatif de la Commune de Riex (Conseiller communal): depuis 1999 jusqu'\u00e0 2008; L\u00e9gislatif de la Commune de Bourg-en-Lavaux (Conseiller communal): de mars 2011 \u00e0 juin 2016","Gemeinderat R\u00fcti bei B\u00fcren: von Januar 1996 bis Dezember 2000; Legislative Kanton: von Juni 1998 bis Oktober 2014; Pr\u00e4sident der Finanzkommission des Kantons Bern: von 2007 bis 2011","nan","Legislative Kanton Graub\u00fcnden (Grossrat): von 2006 bis 2015","nan"],"MaritalStatusText":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fw==","dtype":"float64","shape":[26]},"ParlGroupAbbreviation":["C","C","C","GL","C","RL","BD","GL","C","GL","BD","C","C","GL","C","BD","GL","C","C","GL","GL","S","BD","S","BD","C"],"ParlGroupName":["Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe PDC","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe BD","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe PDC","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe BD","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe PDC","Groupe BD","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe socialiste","Groupe BD","Groupe socialiste","Groupe BD","Groupe PDC"],"PartyAbbreviation":["PDC","PDC","PDC","PVL","PDC","PLR","PBD","PVL","PDC","PVL","PBD","PEV","PEV","PVL","PDC","PBD","PVL","CSP OW","PDC","PVL","PVL","PSS","PBD","PSS","PBD","CSPO"],"PartyName":["Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Christlich-soziale Partei Obwalden","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti socialiste suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti socialiste suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Christlichsoziale Volkspartei Oberwallis"],"SimplePartyAbbreviation":["PDC","PDC","PDC","PVL","PDC","PLR","PBD","PVL","PDC","PVL","PBD","PEV","PEV","PVL","PDC","PBD","PVL","PCS","PDC","PVL","PVL","PSS","PBD","PSS","PBD","PCS"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAHEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAFEAAAAAAAAAcQAAAAAAAABBAAAAAAAAAHEAAAAAAAAAUQAAAAAAAACBAAAAAAAAAIEAAAAAAAAAcQAAAAAAAABBAAAAAAAAAFEAAAAAAAAAcQAAAAAAAACRAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAcQAAAAAAAABxAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAUQAAAAAAAAABAAAAAAAAAFEAAAAAAAAAkQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"index":[8,14,20,26,33,39,51,56,61,66,67,71,73,86,89,91,102,104,105,117,120,125,145,186,190,196],"x":{"__ndarray__":"RW0BvGyP0D8U53coJx3gP2wZOw+LntY/98aT2rpGyj9hANrsKqzWPxNlDZOKbOE/v0BKfwl04T/qTL+is/bEP8oR0hbpKdI/LE0SI7tQxj/hZ4f7u+DUP/nvb+PuRdE/WYu8gSJclz9swhJ/7DfEPwSioJ0/ZdE/TFSRfMfVzj+clYoIaXbFP3ngXu8v3dA/RO2o52zg2z+PKYpBXLbHPxD/ih0iucc/37+ttOQtyr9YDwC8d9PaP4zQwR79Scq/VkW56ttN0z9j0lG4TgjdPw==","dtype":"float64","shape":[26]},"y":{"__ndarray__":"+r6Vykf61L+2fGRreDrLv+lAvl16Msu/vokhnkvRxb8ix3LVCcvQv5FGMaxjpce/5zfme5Cvyr8IwZfOXg/Hvx0PWNGED8m/kpuV1QxLxb9l0+GtjlrRvxQFolzCnsO/f8Yzb9xuxL/TeVfwV+zDv/EsnjmJ0NK/PdQGk6JSzr+JMHsLn83Bv3fTc9YCjde/YyIJm7G2x7+d1dufjMPAv053NK88MsO/Wpv9h6d7yr9kppMTMHPKvwetlhmITsy/R3myhkot078r+Q/cMHPKvw==","dtype":"float64","shape":[26]}},"selected":{"id":"17047","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"17117","type":"UnionRenderers"}},"id":"17046","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17102","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"17067","type":"Selection"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.7},"fill_color":{"value":"#30a2da"},"line_alpha":{"value":0.7},"size":{"units":"screen","value":10}},"id":"17002","type":"Circle"},{"attributes":{},"id":"16995","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{"data_source":{"id":"17096","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"17099","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"17102","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"17100","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"17101","type":"Scatter"},"view":{"id":"17104","type":"CDSView"}},"id":"17103","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.2},"fill_color":{"value":"#30a2da"},"line_alpha":{"value":0.2},"size":{"units":"screen","value":10}},"id":"17003","type":"Circle"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[true,true,true,true,true,true,true,true,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true],"BirthPlace_Canton":["B\u00e2le-Ville","Argovie","Zoug","Soleure","Berne","Argovie","B\u00e2le-Ville","St-Gall","Appenzell Rh.-Int.","Grisons","Tessin","St-Gall","Jura","Berne","Schwyz","Lucerne","Berne","Thurgovie","Tessin","Gen\u00e8ve","Tessin","St-Gall","St-Gall","Berne","Valais","Gen\u00e8ve"],"BirthPlace_City":["B\u00e2le","Baden","Zoug","Soleure","Berthoud","Zofingen","B\u00e2le","Altst\u00e4tten","Appenzell","Ilanz","Locarno","Uzwil","Porrentruy","Berne","Einsiedeln","Ruswil","Berne","Kreuzlingen","Sorengo","Gen\u00e8ve","Locarno","Altst\u00e4tten","Wattwil","Berne","Sion","Gen\u00e8ve"],"CantonAbbreviation":["BS","AG","ZG","SO","BE","LU","BL","SG","AI","GR","TI","AG","JU","BE","SZ","LU","FR","TG","TI","GE","TI","SG","LU","VD","VS","GE"],"CantonName":["B\u00e2le-Ville","Argovie","Zoug","Soleure","Berne","Lucerne","B\u00e2le-Campagne","St-Gall","Appenzell Rh.-Int.","Grisons","Tessin","Argovie","Jura","Berne","Schwyz","Lucerne","Fribourg","Thurgovie","Tessin","Gen\u00e8ve","Tessin","St-Gall","Lucerne","Vaud","Valais","Gen\u00e8ve"],"Citizenship":["B\u00e2le (BS)","Ittenthal (AG),Birmenstorf (AG)","Ober\u00e4geri (ZG),Wittenbach (SG)","Soleure (SO),Herbetswil (SO)","W\u00fcrenlos (AG),Zurich (ZH)","Altishofen (LU)","B\u00e2le (BS),Lenzburg (AG),Schwendibach (BE)","Altst\u00e4tten (SG)","Appenzell (AI)","Sumvitg (GR)","Locarno (TI)","Schlatt (TG)","Damphreux (JU)","Berne (BE)","Amden (SG)","Ruswil (LU),Sch\u00fcpfheim (LU)","Farvagny (FR)","Kreuzlingen (TG)","Mendrisio (TI)","Avusy (GE)","Minusio (TI)","Kirchberg (SG),Oberriet (SG)","Lucerne (LU),Amden (SG),Kirchberg (SG)","Liestal (BL),Lausanne (VD)","Grimisuat (VS)","Plan-les-Ouates (GE)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["74","1071","1109","1122","1139","1337","4040","4052","4056","4070","4072","4082","4087","4094","4096","4097","4101","4118","4120","4138","4140","4180","4181","4182","4183","4191"],"DateJoining":[1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448755200000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0],"DateJoining_dt_strings":["2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-29","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30"],"DateLeaving":[1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1559433600000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-06-02","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01"],"DateOfBirth":[-598406400000.0,-392688000000.0,-228873600000.0,-453513600000.0,175651200000.0,-355276800000.0,-185155200000.0,-85363200000.0,-295401600000.0,335577600000.0,-237600000000.0,76982400000.0,-541814400000.0,-268617600000.0,-465436800000.0,-362793600000.0,-322531200000.0,-244339200000.0,405388800000.0,379728000000.0,-239846400000.0,-172627200000.0,-172281600000.0,-633571200000.0,33004800000.0,-187056000000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1951-01-15","1957-07-23","1962-10-01","1955-08-19","1975-07-27","1958-09-29","1964-02-19","1967-04-19","1960-08-22","1980-08-20","1962-06-22","1972-06-10","1952-10-31","1961-06-28","1955-04-03","1958-07-04","1959-10-13","1962-04-05","1982-11-06","1982-01-13","1962-05-27","1964-07-13","1964-07-17","1949-12-04","1971-01-18","1964-01-28"],"DateOfDeath":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fw==","dtype":"float64","shape":[26]},"FirstName":["Christoph","Ruth","Gerhard","Kurt","Christa","Ida","Elisabeth","Markus","Daniel","Martin","Fabio","Bernhard","Jean-Paul","Lorenz","Alois","Leo","Christine","Christian","Marco","Guillaume","Giovanni","Thomas","Andrea","Claude","G\u00e9raldine","Beno\u00eet"],"FullName":["Eymann Christoph","Humbel Ruth","Pfister Gerhard","Fluri Kurt","Markwalder Christa","Glanzmann-Hunkeler Ida","Schneider-Schneiter Elisabeth","Ritter Markus","F\u00e4ssler Daniel","Candinas Martin","Regazzi Fabio","Guhl Bernhard","Gschwind Jean-Paul","Hess Lorenz","Gm\u00fcr Alois","M\u00fcller Leo","Bulliard-Marbach Christine","Lohr Christian","Romano Marco","Barazzone Guillaume","Merlini Giovanni","Ammann Thomas","Gm\u00fcr-Sch\u00f6nenberger Andrea","B\u00e9gl\u00e9 Claude","Marchand-Balet G\u00e9raldine","Genecand Beno\u00eet"],"GenderAsString":["m","f","m","m","f","f","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","f","m","f","m"],"Group":["RL","CE","CE","RL","RL","CE","CE","CE","CE","CE","CE","BD","CE","BD","CE","CE","CE","CE","CE","CE","RL","CE","CE","CE","CE","RL"],"GroupId":[3,2,2,3,3,2,2,2,2,2,2,6,2,6,2,2,2,2,2,2,3,2,2,2,2,3],"GroupNameEN":["Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberals","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberal Democrats","Christian Democrats","Liberal Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberals"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2287.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2580.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2623.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2594.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2614.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2657.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2748.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2754.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2767.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2770.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2776.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2785.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2798.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2799.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3001.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3012.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3017.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3024.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3025.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3040.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3042.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3056.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3075.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3060.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3083.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3073.jpg"],"LastName":["Eymann","Humbel","Pfister","Fluri","Markwalder","Glanzmann-Hunkeler","Schneider-Schneiter","Ritter","F\u00e4ssler","Candinas","Regazzi","Guhl","Gschwind","Hess","Gm\u00fcr","M\u00fcller","Bulliard-Marbach","Lohr","Romano","Barazzone","Merlini","Ammann","Gm\u00fcr-Sch\u00f6nenberger","B\u00e9gl\u00e9","Marchand-Balet","Genecand"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"Mandates":["Weiterer B\u00fcrgerrat: von 1989 bis 1991; Grosser Rat des Kantons Basel-Stadt: von 1984 bis 1995","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1981 bis Oktober 2003","Legislative des Kantons: von Dezember 1998 bis November 2003","Exekutive der Gemeinde: seit Juni 1985; Legislative des Kantons: von April 1989 bis November 2003; Vizepr\u00e4sident FDP der Stadt Solothurn: von 1993 bis 2017; Pr\u00e4sident der Kantonsratsfraktion: von Juli 1999 bis November 2003","Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Burgdorf: von Januar 1999 bis Mai 2002; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 2002 bis November 2003","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1995 bis 2006","Legislative des Kantons: von Juli 1999 bis September 2010","Exekutive Stadt Altst\u00e4tten: von Januar 1993 bis Dezember 2012","Exekutive (Regierungsrat): Landammann und Volkswirtschaftsdirektor des Kantons Appenzell Innerrhoden von 27. April 2008 bis 28. April 2019; Judikative (Bezirksgericht Appenzell): von 1999 bis 2004; Judikative (Kantonsgericht): von 2004 bis 2008","Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 2006 bis November 2011","Consigliere comunale a Gordola: da aprile 1984 ad aprile 1996; Deputato in Gran Consiglio: da aprile 1995 ad aprile 2011","Legislative des Kantons (Grossrat): von April 2009 bis M\u00e4rz 2012","D\u00e9put\u00e9 au Parlement jurassien: depuis janvier 2007 jusqu'\u00e0 novembre 2011; Maire de Courchavon: depuis  janvier 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2004","Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 2002 bis November 2011; Gemeinderat Stettlen: Pr\u00e4sident, seit Sommer 2001","Bezirksrat Einsiedeln: von 1986 bis 2000; Bezirksamman Einsiedeln: von 2000 bis 2004; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2004 bis 2011","Legislative des Kantons (Kantonsrat): 21. April 1999 bis 31. Dezember 2011; Kantonsratspr\u00e4sident: 2011; Exekutive der Gemeinde Ruswil (Gemeindepr\u00e4sident): 1. September 2008 bis 31. August 2018","Exekutive der Gemeinde (Gemeindepr\u00e4sidentin 2006): seit M\u00e4rz 1996","nan","Esecutivo della Citt\u00e0 di Mendrisio, Municipio, capodicastero Finanze e Aziende municipalizzate: a partire da aprile 2016, in carica; Legislativo della Citt\u00e0 di Mendrisio, Consiglio comunale: da aprile 2004 ad aprile 2016","Membre de l'Ex\u00e9cutif de la Ville de Gen\u00e8ve (Conseiller administratif, responsable du d\u00e9partement de l'environnement urbain et de la s\u00e9curit\u00e9); ancien Maire de la Ville de Gen\u00e8ve (2016-2017)","Consiglio comunale (Minusio): da aprile 1992 ad aprile 1996; Municipio (Minusio): da aprile 1996 ad aprile 2000; Gran Consiglio: da aprile 1995 ad aprile 2011","Exekutive (Gemeindepr\u00e4sident) R\u00fcthi (SG): 1997 -2016","Legislative des Kantons Luzern: von 2007 bis 2015","nan","Pr\u00e9sidente de Grimisuat: d\u00e8s 2009; vice-pr\u00e9sidente de Grimisuat: depuis 2005 jusqu'\u00e0 2008; conseill\u00e8re communale de Grimisuat: depuis 2001 jusqu'\u00e0 2004; d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil: depuis 2013 jusqu'\u00e0 2015","Assembl\u00e9e Constituante genevoise: d\u00e9put\u00e9 depuis 2008 jusqu'en 2012; Grand Conseil genevois: d\u00e9put\u00e9 depuis 2013 jusqu'en 2015"],"MaritalStatusText":["nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["RL","C","C","RL","RL","C","C","C","C","C","C","BD","C","BD","C","C","C","C","C","C","RL","C","C","C","C","RL"],"ParlGroupName":["Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe BD","Groupe PDC","Groupe BD","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe lib\u00e9ral-radical"],"PartyAbbreviation":["PLR","PDC","PDC","PLR","PLR","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PBD","PDC","PBD","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PLR","PDC","PDC","PDC","PDC","PLR"],"PartyName":["Parti lib\u00e9ral d\u00e9mocrate","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux"],"SimplePartyAbbreviation":["PLR","PDC","PDC","PLR","PLR","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PBD","PDC","PBD","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PDC","PLR","PDC","PDC","PDC","PDC","PLR"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAACEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABRAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAUQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAIQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"index":[0,13,15,19,27,36,74,80,83,94,95,101,106,110,112,113,116,127,128,139,140,172,173,174,175,182],"x":{"__ndarray__":"B/OxjdFD6D/AiXKkcYHUP/5JsIssU+I/tvjWuqR25T95aNuf2LviP6/UNWeeuNg/x18Jdwd92D8tSf0rqXbXP068HRV19+E/cDxTJAtP1T8nmuc74F3lP4c1VRlzhdQ/v9Ug853L1j8IEGPIpcTVP2noHhdGQNk/HygMQGVR3j+LEfJvvOXTP8VTCO0HWNk/cyEkFUje2T9lh0R9WDbTPzODe4vKquQ/FQk4yXiD1z9XzPYJ5cXTP0QWUU2e3NI/9n+VpslC0z9HhD78i4bjPw==","dtype":"float64","shape":[26]},"y":{"__ndarray__":"ukjDMR6Ayr+LRX6h/A/cv3WD9yIUhNG/iNQcQXvCzL/MrOqKoRvJvwHaTgDkNdu/MALxk9mQ3L9qFOpWbiHbvwgN4Sr1Ds6/XD4ckXdg2r9y1qCGckDPv0KS+JkTFtO/O2aMYglf3b+s74WWi7DTvxzQaffu2N2/9vbldqOy17/Um7EGYt/VvzK08b+He9a/v6prlF8r3L9w4AwmPv/Uv/woHpDFrMq/O0KeMDTu1r9qkWfd3hvdv2rmCzgWcdm/ptBd+akn2L93NxtZMO3Kvw==","dtype":"float64","shape":[26]}},"selected":{"id":"17027","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"17113","type":"UnionRenderers"}},"id":"17026","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"source":{"id":"17096","type":"ColumnDataSource"}},"id":"17104","type":"CDSView"},{"attributes":{},"id":"17023","type":"NodesAndLinkedEdges"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"yellow"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17059","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"size":{"units":"screen","value":10}},"id":"17004","type":"Circle"},{"attributes":{},"id":"16986","type":"ResetTool"},{"attributes":{"bottom_units":"screen","fill_alpha":{"value":0.5},"fill_color":{"value":"lightgrey"},"left_units":"screen","level":"overlay","line_alpha":{"value":1.0},"line_color":{"value":"black"},"line_dash":[4,4],"line_width":{"value":2},"render_mode":"css","right_units":"screen","top_units":"screen"},"id":"17129","type":"BoxAnnotation"},{"attributes":{"data_source":{"id":"16999","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"17002","type":"Circle"},"hover_glyph":{"id":"17004","type":"Circle"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"17003","type":"Circle"},"selection_glyph":null,"view":{"id":"17006","type":"CDSView"}},"id":"17005","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{},"id":"17127","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"source":{"id":"16999","type":"ColumnDataSource"}},"id":"17006","type":"CDSView"},{"attributes":{},"id":"17131","type":"Selection"},{"attributes":{},"id":"17027","type":"Selection"},{"attributes":{},"id":"17021","type":"NodesAndLinkedEdges"},{"attributes":{"data_source":{"id":"17026","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"17029","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"17032","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"17030","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"17031","type":"Scatter"},"view":{"id":"17034","type":"CDSView"}},"id":"17033","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{},"id":"17007","type":"MultiLine"},{"attributes":{},"id":"17132","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"graph_layout":{"0":[0.7582786338312822,-0.2070348494513093],"1":[-0.11346303216285801,0.9151069433085464],"10":[-0.241728966225343,0.9645803231795604],"100":[0.7484805716138576,-0.17446818027970445],"101":[0.3206451175108999,-0.29822244678715404],"102":[0.1676760951715267,-0.1390875631390183],"103":[0.8521612052349882,0.22161147915030124],"104":[0.26350019813572306,-0.36798163359281183],"105":[0.4355728399566099,-0.18526287145711526],"106":[0.3561777948665074,-0.45892557739134404],"107":[-0.08476532786644773,0.6514288448105849],"108":[-0.4879224590881267,-0.7315783017435886],"109":[-0.5467434971980818,-0.627684206391386],"11":[-0.41995070612938507,-0.3717800829283512],"110":[0.3401274163154544,-0.30765046786813843],"111":[-0.5215197275920862,-0.5178078640147048],"112":[0.39454796083339844,-0.4663655677934473],"113":[0.47371798758160993,-0.37027823077356403],"114":[-0.2108897708930526,0.4584964492530926],"115":[-0.24935006496324583,0.5035128453312581],"116":[0.31089697773156705,-0.3417592110985741],"117":[0.18525269699268818,-0.13096769147493328],"118":[-0.11902810531128864,0.8128149255202071],"119":[-0.42633000087391615,-0.7897058765610236],"12":[-0.5537282241947832,-0.5763174106340362],"120":[0.18533731882597992,-0.14997061304978349],"121":[-0.43855123062202434,-0.6173710576935995],"122":[-0.09175175475120978,0.7731891166971063],"123":[-0.4772702931798042,-0.41586429117152657],"124":[-0.2615469612210355,0.4872947629947374],"125":[-0.2045255548687228,-0.20689863338631193],"126":[0.8388828763296241,0.061672995558749825],"127":[0.39599798343379816,-0.3512896894888541],"128":[0.40419199051441196,-0.44014729971119587],"129":[-0.4625961562076703,-0.6974175768345288],"13":[0.32040062960927784,-0.4384757592279917],"130":[-0.30575169569960087,-0.25017702721602253],"131":[0.8619874692983686,0.171411845737552],"132":[-0.37835155165964307,0.40640684691810425],"133":[-0.358241531448858,0.3814947374231441],"134":[-0.4508895084291171,-0.4825842809151433],"135":[-0.47831439299509143,-0.8584224128019807],"136":[-0.47324868908143786,-0.8303051604119652],"137":[-0.14920962791514658,0.5271168620140365],"138":[-0.21041241960241922,0.9254195460075275],"139":[0.3001919959370894,-0.3280787822327573],"14":[0.5035587110898825,-0.2127218746545389],"140":[0.6458485340373045,-0.20839757477762777],"141":[0.8469368572526673,0.15553457219271916],"142":[0.8058939654996052,-0.1733063357645148],"143":[-0.3915199936988094,-0.32102033825853293],"144":[-0.46730754840376887,0.370695877641904],"145":[0.41915696486852516,-0.20664025264641162],"146":[-0.2697578243648388,-0.20136342470625238],"147":[-0.12065051432525935,0.6889550852199975],"148":[-0.19369914253377726,1.0],"149":[-0.4066941273792388,0.38464179663559767],"15":[0.5726530769628082,-0.27368644156199845],"150":[-0.10498861343715177,0.648755038456263],"151":[-0.13940506385617127,0.6484608369431945],"152":[-0.0931376359543695,0.7473872752382651],"153":[-0.44584141927314935,0.311872282430514],"154":[-0.4936791561981386,0.33928851786830283],"155":[-0.21893258334111415,0.47178989319727854],"156":[-0.5282200282282011,0.3382176711225271],"157":[-0.4400465738669534,0.3698888208058931],"158":[-0.43052681441148527,0.3244347274454538],"159":[-0.17926205523127867,0.9783804111925726],"16":[-0.2532417691231696,0.453305833163086],"160":[-0.2903556019725823,0.4401078939132921],"161":[-0.09100029895017872,0.8460131510598617],"162":[-0.15979551172557968,0.5444549230486491],"163":[-0.09831961263513281,0.7107745709443499],"164":[-0.24206726329732234,0.43683586397058327],"165":[-0.4650611414841512,0.4029723741815468],"166":[-0.4938720228628658,0.37267903661657353],"167":[-0.49285176008906406,0.3107281335710036],"168":[-0.09498636418288,0.6274155670342131],"169":[-0.2761541502000597,0.4238661346088209],"17":[-0.1381251715460187,0.9323052023340039],"170":[-0.5359888912802151,0.3641631508846316],"171":[-0.4062644180291248,0.3403728744237192],"172":[0.36739940309793556,-0.3582888102328387],"173":[0.30895353291561406,-0.4548260843423778],"174":[0.294715476517329,-0.39752727006234656],"175":[0.3009513975903241,-0.37742089607423635],"176":[-0.5306442402844463,-0.6357414162729688],"177":[-0.5491361277902017,-0.5171502787087487],"178":[0.8659544060372929,0.14852658235627345],"179":[0.7177901147075486,-0.1289853992682607],"18":[-0.48544096899558675,-0.6533251107784965],"180":[0.8710156054475844,0.22642575218012098],"181":[0.8805360831911391,0.1681035639349142],"182":[0.6101741720814368,-0.21036342955488482],"183":[0.8087546325838573,0.06887526863114564],"184":[0.8074693186264781,-0.18857218133466858],"185":[-0.4196064391080525,-0.8201064264538903],"186":[-0.20538295747576674,-0.22114659547273893],"187":[-0.4593734227658871,-0.44318154853311376],"188":[-0.4277568111406276,-0.401925557294103],"189":[-0.4396200706100789,-0.8655824666532691],"19":[0.6707328461850668,-0.22468510321929025],"190":[0.3016271393035671,-0.2996393504526122],"191":[-0.5642402553238226,-0.5447360458955244],"192":[0.7872396733341596,-0.16143669529307839],"193":[-0.445321004754846,-0.7925238990812138],"194":[0.8444333766726424,-0.10697581594011239],"195":[0.8883373846083688,0.21778820782360717],"196":[0.4536320495601897,-0.20664034600481193],"197":[-0.26209516075660433,-0.21828720892397885],"2":[-0.15010939689669814,0.608336441978069],"20":[0.35342670905483575,-0.21247796609214412],"21":[-0.29723693951553865,-0.22222491585587043],"22":[-0.4586403091136789,-0.8634876787888023],"23":[-0.2604723321939235,-0.2419000107398075],"24":[-0.3307630196916407,0.3879705309214691],"25":[0.904684623302667,0.20397580659620734],"26":[0.20528350517957225,-0.17044968816033007],"27":[0.5854304430206546,-0.19615573199312164],"28":[-0.4663809130382255,0.3314589266215986],"29":[-0.4402937694588905,-0.7149512765135406],"3":[-0.13872104230582188,0.6952058253919755],"30":[-0.4769864229707374,-0.5579002630088278],"31":[-0.5139345414339659,0.30185274848884813],"32":[-0.4333026975402952,-0.6935079009662124],"33":[0.35425828104053464,-0.26239248127522974],"34":[-0.4311517111240163,-0.6504278034640004],"35":[-0.28635469658927026,-0.19523763475984005],"36":[0.3862682350075585,-0.4251642230041455],"37":[-0.07929534930201987,0.8695703504121505],"38":[0.680048182250642,-0.20149877496532095],"39":[0.5444996711841291,-0.18473478229366383],"4":[-0.21366381327767797,-0.19649835409605168],"40":[-0.3052883535976788,-0.2706215964787419],"41":[-0.08185799714056789,0.9096287738462039],"42":[0.8092362775707856,-0.09816741671428869],"43":[0.8205316299229958,-0.14592550770811183],"44":[-0.1804580510163565,0.6088049690331492],"45":[0.657289296488663,-0.17922050644011336],"46":[-0.20197492950741172,0.5323758171541174],"47":[-0.15064508302008564,0.7668818020420543],"48":[-0.5020647993500306,-0.4507189527076516],"49":[-0.15556213578858435,0.9375186860107254],"5":[-0.1899556212367601,0.9165999807069907],"50":[-0.08746098519901538,0.9380680032435276],"51":[0.5454146848806188,-0.20848280000467342],"52":[-0.20524896149674798,0.9847288578476682],"53":[0.8357725668803894,-0.16362988353585534],"54":[-0.06967335002727605,0.9325282843919832],"55":[0.8304046656299977,-0.09664440240794772],"56":[0.16377873846668162,-0.18015656554735693],"57":[-0.13737707261735485,0.9135925543460498],"58":[-0.4449816699561053,-0.5092138413262378],"59":[-0.19335387369526116,0.6184103471432746],"6":[-0.4193681696258254,-0.7306368800317053],"60":[-0.18824253019295822,0.9541189481392454],"61":[0.28380801418850565,-0.1957860967814832],"62":[-0.539847640801073,-0.5525247751374225],"63":[-0.101357913321611,0.8654110755421642],"64":[0.8458512276279176,0.1808439506519101],"65":[-0.4795369616757209,-0.7736935896614963],"66":[0.1743387147185812,-0.16635284832883862],"67":[0.32621669352886157,-0.27115218144108716],"68":[-0.4509485511088264,-0.5962635892882774],"69":[-0.23048251921387816,0.4847660776198414],"7":[-0.3266076468232604,-0.2768090680164067],"70":[-0.4740004117756568,-0.606431795057339],"71":[0.2698933812205265,-0.15328244708147365],"72":[-0.44591812314051893,-0.7652148837249513],"73":[0.022812403839576365,-0.15963321142003292],"74":[0.382631174322793,-0.4463409371128675],"75":[-0.12326839081062559,0.6083224160446992],"76":[-0.4822900586320957,-0.47338977907405017],"77":[-0.21219393106888942,0.9631862178602802],"78":[-0.45014922687141684,-0.6434085197633406],"79":[-0.3267745478821138,0.4310051202114091],"8":[0.2587539516441278,-0.32777590545354907],"80":[0.3666174821456874,-0.42391546714526973],"81":[-0.5119507648632465,0.34743643033160493],"82":[0.8313764696548215,0.17040502844240285],"83":[0.5614571964669126,-0.23483147233682922],"84":[-0.4639342352810104,-0.3984478202784321],"85":[-0.40936937636945997,-0.3900257788987088],"86":[0.15795665936231573,-0.15565013156351756],"87":[0.8861556813471185,0.15130087185202368],"88":[-0.443203551250967,-0.8303394790845652],"89":[0.2718047179537566,-0.293978029506163],"9":[-0.2353543931850451,0.9876639893824923],"90":[-0.49935354354821515,0.4020667826434853],"91":[0.24089902479559766,-0.23689682177578844],"92":[-0.11657140334158006,0.8602297513528927],"93":[-0.5032552286508238,-0.5683517533050392],"94":[0.3329494337785439,-0.412137881955436],"95":[0.6677094621671288,-0.24415427755018332],"96":[-0.1715395457081903,0.9954938979661725],"97":[-0.4418827657111096,-0.38537699006043774],"98":[-0.42207223371966,-0.8564134042158297],"99":[0.773785603204291,-0.1182431095543573]}},"id":"17001","type":"StaticLayoutProvider"},{"attributes":{"data_source":{"id":"17056","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"17059","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"17062","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"17060","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"17061","type":"Scatter"},"view":{"id":"17064","type":"CDSView"}},"id":"17063","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"line_alpha":{"value":0.2}},"id":"17008","type":"MultiLine"},{"attributes":{},"id":"17133","type":"Selection"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#30a2da"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17030","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"16997","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,true,true,false,false,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,false,false,true,true,true,true,true],"BirthPlace_Canton":["Berne","Grisons","Vaud","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Berne","Lucerne","Tessin","Gen\u00e8ve","nan","Soleure","Berne","Berne","nan","Berne","Berne","Gen\u00e8ve","Berne","Zurich","Vaud","Berne","Gen\u00e8ve","Berne","B\u00e2le-Ville","Neuch\u00e2tel","Vaud"],"BirthPlace_City":["Berne","Coire","Lausanne","Sissach","Winterthur","Berne","Lucerne","Locarno","Gen\u00e8ve","Mulhouse","Soleure","Berne","Jegenstorf","Sydney","Moutier","Thoune","Gen\u00e8ve","Berne","Affoltern am Albis","Lausanne","Unterseen","Gen\u00e8ve","Berne","B\u00e2le","La Chaux-de-Fonds","Lausanne"],"CantonAbbreviation":["BE","BL","VD","BL","ZH","BE","LU","TI","ZH","BL","VD","BE","AG","ZH","JU","BE","GE","FR","BE","VD","BE","GE","ZH","ZH","NE","VD"],"CantonName":["Berne","B\u00e2le-Campagne","Vaud","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Berne","Lucerne","Tessin","Zurich","B\u00e2le-Campagne","Vaud","Berne","Argovie","Zurich","Jura","Berne","Gen\u00e8ve","Fribourg","Berne","Vaud","Berne","Gen\u00e8ve","Zurich","Zurich","Neuch\u00e2tel","Vaud"],"Citizenship":["B\u00f6zingen bei Biel (BE)","Goldingen (SG),Soleure (SO),Bussnang (TG)","Lutry (VD)","Sissach (BL)","Is\u00e9rables (VS)","K\u00f6niz (BE),Welschenrohr (SO)","Lucerne (LU),Muotathal (SZ)","Blenio (TI),Campo (Blenio) (TI)","Champoz (BE)","L\u00fcterkofen (SO)","Ste-Croix (VD),Villarzel (VD)","Fahrni (BE)","Eggiwil (BE)","Auswil (BE),Zurich (ZH)","Grandfontaine (JU)","R\u00fcti b. B\u00fcren (BE)","Gen\u00e8ve (GE)","Frutigen (BE),Berne (BE)","Berne (BE),M\u00fchlethurnen (BE)","Lausanne (VD),Ardon (VS)","Wilderswil (BE),L\u00fctschental (BE)","Versoix (GE)","Zurich (ZH)","Villmergen (AG),Opfikon (ZH)","Tramelan (BE)","Seengen (AG)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["224","487","724","806","1125","1131","1318","3830","3882","3899","3907","4045","4057","4058","4074","4095","4113","4123","4130","4143","4149","4186","4197","4198","4201","4213"],"DateJoining":[1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1488153600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1497484800000.0],"DateJoining_dt_strings":["2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2017-02-27","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2017-06-15"],"DateLeaving":[1525392000000.0,1544140800000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1544054400000.0,1527465600000.0,1520640000000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1553472000000.0,1527465600000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2018-05-04","2018-12-07","2019-12-01","2019-12-01","2018-12-06","2018-05-28","2018-03-10","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-03-25","2018-05-28","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01"],"DateOfBirth":[-558921600000.0,-688694400000.0,-630892800000.0,-247449600000.0,93398400000.0,269395200000.0,-541814400000.0,-112233600000.0,346204800000.0,-299030400000.0,61603200000.0,-143164800000.0,509155200000.0,-256780800000.0,-382320000000.0,-247276800000.0,-590198400000.0,-255571200000.0,465696000000.0,381628800000.0,-220060800000.0,570067200000.0,139276800000.0,563414400000.0,-289958400000.0,329529600000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1952-04-16","1948-03-06","1950-01-04","1962-02-28","1972-12-17","1978-07-16","1952-10-31","1966-06-12","1980-12-21","1960-07-11","1971-12-15","1965-06-19","1986-02-19","1961-11-12","1957-11-20","1962-03-02","1951-04-20","1961-11-26","1984-10-04","1982-02-04","1963-01-11","1988-01-25","1974-06-01","1987-11-09","1960-10-24","1980-06-11"],"DateOfDeath":[1525392000000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN"],"DateOfDeath_dt_strings":["2018-05-04","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan"],"FirstName":["Alexander","Susanne","Daniel","Maya","Chantal","Evi","Louis","Marina","Bastien","Eric","Ad\u00e8le","Corrado","C\u00e9dric","Jacqueline","Pierre-Alain","Regula","Manuel","Ursula","Nadine","Rebecca Ana","Christine","Lisa","Min Li","Mattea","Denis","Samuel"],"FullName":["Tsch\u00e4pp\u00e4t Alexander","Leutenegger Oberholzer Susanne","Br\u00e9laz Daniel","Graf Maya","Gallad\u00e9 Chantal","Allemann Evi","Schelbert Louis","Carobbio Guscetti Marina","Girod Bastien","Nussbaumer Eric","Thorens Goumaz Ad\u00e8le","Pardini Corrado","Wermuth C\u00e9dric","Badran Jacqueline","Fridez Pierre-Alain","Rytz Regula","Tornare Manuel","Schneider Sch\u00fcttel Ursula","Masshardt Nadine","Ruiz Rebecca Ana","H\u00e4sler Christine","Mazzone Lisa","Marti Min Li","Meyer Mattea","de la Reussille Denis","Bendahan Samuel"],"GenderAsString":["m","f","m","f","f","f","m","f","m","m","f","m","m","f","m","f","m","f","f","f","f","f","f","f","m","m"],"Group":["S","S","G","G","S","S","G","S","G","S","G","S","S","S","S","G","S","S","S","S","G","G","S","S","G","S"],"GroupId":[1,1,4,4,1,1,4,1,4,1,4,1,1,1,1,4,1,1,1,1,4,4,1,1,4,1],"GroupNameEN":["Social Democrats","Social Democrats","Greens","Greens","Social Democrats","Social Democrats","Greens","Social Democrats","Greens","Social Democrats","Greens","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Greens","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Greens","Greens","Social Democrats","Social Democrats","Greens","Social Democrats"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2328.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2129.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2023.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2569.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2597.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2583.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2654.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2666.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2685.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2702.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2710.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2751.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2759.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2762.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2778.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3000.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3007.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3028.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3034.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3045.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3051.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3086.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3084.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3087.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3114.jpg"],"LastName":["Tsch\u00e4pp\u00e4t","Leutenegger Oberholzer","Br\u00e9laz","Graf","Gallad\u00e9","Allemann","Schelbert","Carobbio Guscetti","Girod","Nussbaumer","Thorens Goumaz","Pardini","Wermuth","Badran","Fridez","Rytz","Tornare","Schneider Sch\u00fcttel","Masshardt","Ruiz","H\u00e4sler","Mazzone","Marti","Meyer","de la Reussille","Bendahan"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"Mandates":["Legislative Gemeinde (Stadtrat) Bern: von 1980 bis 1991; Legislative des Bundes (Nationalrat): von 1991 bis 2003; Exekutive (Gemeinderat) Stadt Bern: seit Januar 2001 und Stadtpr\u00e4sident seit 2005","Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat): von 1980 bis 1984; Legislative des Kantons (Landrat): von 1983 bis 1989; Verfassungsr\u00e4tin des Kantons: von 1980 bis 1984; Kantonsrichterin: von 2002 bis 2008","L\u00e9gislatif communal: depuis 1986 jusqu'en 1989; Ex\u00e9cutif communal: depuis 1990 jusqu'en juin 2016; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1990 jusqu'en 2007 et de 2012 jusqu'\u00e0 novembre 2015","Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von Juli 1988 bis Juni 1995; Legislative des Kantons: von Juli 1995 bis Mai 2001","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von August 1997 bis November 2003","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Juni 1998 bis November 2003","Legislative der Gemeinde: von 1979 bis 1987; Legislative des Kantons: von 1991 bis 2006","Deputata in Gran Consiglio: da aprile 1991 a marzo 2007","Legislative der Gemeinde: von Februar 2006 bis November 2007","Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von 1992 bis 2004; Legislative des Kantons (Landrat): von Juli 1998 bis Dezember 2007; Landratspr\u00e4sident: 2005/2006","Conseill\u00e8re communale \u00e0 Lausanne: depuis 2002 jusqu'\u00e0 2007","Legislative des Kantons: von April 2002 bis Dezember 2011","Einwohnerrat der Stadt Baden: von Januar 2010 bis Dezember 2011; Regierungsr\u00e4tliche Jugendkommission: von 2004 bis 2007","Parlament der Stadt Z\u00fcrich: von Mai 2002 bis November 2011","Maire de Fontenais: depuis janvier 1997 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2008; D\u00e9put\u00e9 du canton: depuis janvier 1999 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2006 et depuis janvier 2011 jusqu'\u00e0 novembre 2011","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1994 bis April 2005; Exekutive der Stadt Bern (Gemeinder\u00e4tin): von Januar 2005 bis Dezember 2012","Conseiller municipal de la ville de Gen\u00e8ve: depuis 1979 jusqu'\u00e0 1999; Conseiller administratif et maire de la ville de Gen\u00e8ve: depuis 1999 jusqu'\u00e0 mai 2011; Grand Conseil: depuis novembre 2009 jusqu'\u00e0 janvier 2012","Exekutive der Gemeinde Murten: seit April 2001; Legislative des Kantons: von Februar 2010 bis M\u00e4rz 2012","Legislative der Stadt Langenthal (Stadtrat): Januar 2005 bis August 2010; Legislative des Kantons Bern (Grossr\u00e4tin): Juni 2006 bis Januar 2013","L\u00e9gislatif Ville de Lausanne: depuis juillet 2006 jusqu'\u00e0 juin 2012; L\u00e9gislatif Canton de Vaud: depuis juillet 2012 jusqu'\u00e0 mai 2014","nan","Conseill\u00e8re municipale (d\u00e9lib\u00e9ratif), Ville du Grand-Saconnex: depuis juin 2011 jusqu'\u00e0 juillet 2013; D\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil (l\u00e9gislatif), Canton de Gen\u00e8ve: depuis novembre 2013 jusqu'\u00e0 novembre 2015","Gemeinder\u00e4tin, Fraktionspr\u00e4sidentin Stadt Z\u00fcrich: bis November 2015","Legislative der Gemeinde Winterthur (Grosser Gemeinderat): von Mai 2010 bis Mai 2011; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 2011 bis November 2015","Conseiller communal depuis 1996; D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil neuch\u00e2telois: depuis 1999 jusqu'\u00e0 novembre 2015","Conseil communal (l\u00e9gislatif) de Lausanne: de juillet 2011 \u00e0 juin 2012; Grand Conseil (l\u00e9gislatif) du canton de Vaud: de juillet 2012 \u00e0 juin 2017"],"MaritalStatusText":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fw==","dtype":"float64","shape":[26]},"ParlGroupAbbreviation":["S","S","G","G","S","S","G","S","G","S","G","S","S","S","S","G","S","S","S","S","G","G","S","S","G","S"],"ParlGroupName":["Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe socialiste"],"PartyAbbreviation":["PSS","PSS","PES","PES","PSS","PSS","PES","PSS","PES","PSS","PES","PSS","PSS","PSS","PSS","PES","PSS","PSS","PSS","PSS","PES","PES","PSS","PSS","PdT","PSS"],"PartyName":["Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti Suisse du travail","Parti socialiste suisse"],"SimplePartyAbbreviation":["PSS","PSS","PES","PES","PSS","PSS","PES","PSS","PES","PSS","PES","PSS","PSS","PSS","PSS","PES","PSS","PSS","PSS","PSS","PES","PES","PSS","PSS","other","PSS"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAABhAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAAQAAAAAAAABhAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAYQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAABhAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"index":[4,7,11,12,21,23,35,40,48,58,62,76,84,85,97,111,123,130,134,143,146,177,187,188,191,197],"x":{"__ndarray__":"LuIu+VVZy7/Yrm7CI+fUvw2AMO144Nq/cD25QCS44b+6eJgV7gXTv7hJEiWUq9C/9Ao6pqJT0r9KT6Mp2InTv0HMtTLqEOC/4/rxZZR63L8TB0KPbkbhv4OwQB/X3d6/mrUBOBmx3b9haN+cGzPav7ZL2abOR9y/RELHI0qw4L9W0COzmIvevy98bo9vkdO/OAE0q1/b3L8kqCrgqQ7Zv48sX1K2Q9G/2ya97YWS4b+altvIX2bdvyhgnxpeYNu/8np2lEEO4r827fjHKsbQvw==","dtype":"float64","shape":[26]},"y":{"__ndarray__":"MbpHqtsmyb8eeJdhPbfRv9rPXrA+y9e/HTzZNTFx4r9Pifq03XHMv2DHg12U9s6/xfYe/Iv9yL+b650+3VHRv2BFZE6U2Ny/z1Vl03pL4L9OPe5vSK7hv7eO2KQETN6/1YhQSSuA2b9i4T2vLvbYvxsxPEAEqti/ssAxzOGR4L+6+olChZ3av8achoHmAtC/qQcGLqni3r/e9YrjmIvUvymp3NVGxsm/ynvFvX6M4L+q+0gkFl3cv8VNAPkludm/MlvCSXpu4b+GV7vT1fDLvw==","dtype":"float64","shape":[26]}},"selected":{"id":"17067","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"17121","type":"UnionRenderers"}},"id":"17066","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17061","type":"Scatter"},{"attributes":{"line_color":{"value":"limegreen"}},"id":"17009","type":"MultiLine"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true],"BirthPlace_Canton":["St-Gall","Vaud","Vaud","Argovie","Zurich","Zurich","Gen\u00e8ve","Berne","Lucerne","B\u00e2le-Campagne","Vaud","Vaud","Zoug","Lucerne","Lucerne","Zurich","Zurich","Neuch\u00e2tel","Vaud","Argovie","Zurich","Vaud","Vaud","Schaffhouse","Zurich","Berne"],"BirthPlace_City":["Azmoos","Lausanne","Pompaples","Aarau","Zurich","Zurich","Gen\u00e9ve","Berne","Oberkirch","Liestal","Genolier","Lausanne","Zoug","Lucerne","Udligenswil","B\u00fclach","Bauma","Neuch\u00e2tel","Aigle","Baden","M\u00e4nnedorf","Lausanne","Montreux","Schaffhouse","Winterthur","Berne"],"CantonAbbreviation":["SG","VD","FR","AG","ZH","GE","GE","BE","LU","BL","VD","VD","ZG","SZ","LU","ZH","ZH","NE","VD","AG","SG","VS","VD","ZH","AG","ZH"],"CantonName":["St-Gall","Vaud","Fribourg","Argovie","Zurich","Gen\u00e8ve","Gen\u00e8ve","Berne","Lucerne","B\u00e2le-Campagne","Vaud","Vaud","Zoug","Schwyz","Lucerne","Zurich","Zurich","Neuch\u00e2tel","Vaud","Argovie","St-Gall","Valais","Vaud","Zurich","Argovie","Zurich"],"Citizenship":["Wartau (SG)","Clarmont (VD)","Vullierens (VD),Ballaigues (VD)","Berne (BE),K\u00f6lliken (AG),Beinwil am See (AG)","Zurich (ZH)","Carouge (GE)","Muhen (AG),Gen\u00e8ve (GE)","Wileroltigen (BE)","Oberkirch (LU),Elsau (ZH)","Th\u00fcrnen (BL)","Thoune (BE),Genolier (VD)","Saas-Almagell (VS)","Torricella-Taverne (TI)","K\u00fcssnacht am Rigi (SZ)","Weggis (LU),Udligenswil (LU)","Zurich (ZH),Sempach (LU)","D\u00fcrren\u00e4sch (AG),Zollikon (ZH)","Neuch\u00e2tel (NE)","Ormont-Dessous (VD)","Baden (AG),M\u00fchlau (AG)","Appenzell (AI)","Troistorrents (VS)","Montreux (VD)","Arbon (TG),K\u00fcsnacht (ZH)","Muttenz (BL)","Worb (BE)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["1137","1346","3872","3875","3877","3888","3895","3912","4054","4060","4077","4079","4084","4116","4124","4141","4142","4187","4188","4189","4190","4193","4194","4202","4208","4209"],"DateJoining":[1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448755200000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1449532800000.0],"DateJoining_dt_strings":["2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-29","2015-11-30","2015-11-30","2015-12-08"],"DateLeaving":[1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01"],"DateOfBirth":[-684374400000.0,31363200000.0,-372470400000.0,-480211200000.0,-407808000000.0,-20822400000.0,-191635200000.0,362707200000.0,-458179200000.0,-72144000000.0,147052800000.0,29116800000.0,-594259200000.0,190252800000.0,-334108800000.0,-216432000000.0,-34992000000.0,-243993600000.0,-116640000000.0,177811200000.0,336355200000.0,449193600000.0,-144460800000.0,-117158400000.0,-243043200000.0,-370569600000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1948-04-25","1970-12-30","1958-03-14","1954-10-14","1957-01-29","1969-05-05","1963-12-06","1981-06-30","1955-06-26","1967-09-19","1974-08-30","1970-12-04","1951-03-04","1976-01-12","1959-06-01","1963-02-22","1968-11-22","1962-04-09","1966-04-22","1975-08-21","1980-08-29","1984-03-27","1965-06-04","1966-04-16","1962-04-20","1958-04-05"],"DateOfDeath":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fw==","dtype":"float64","shape":[26]},"FirstName":["Walter","Isabelle","Jacques","Corina","Doris","Hugues","Christian","Christian","Albert","Daniela","Olivier","Fathi","Bruno","Petra","Peter","Hans-Peter","Beat","Philippe","Fr\u00e9d\u00e9ric","Thierry","Marcel","Philippe","Laurent","Regine","Matthias Samuel","Hans-Ulrich"],"FullName":["M\u00fcller Walter","Moret Isabelle","Bourgeois Jacques","Eichenberger-Walther Corina","Fiala Doris","Hiltpold Hugues","L\u00fcscher Christian","Wasserfallen Christian","Vitali Albert","Schneeberger Daniela","Feller Olivier","Derder Fathi","Pezzatti Bruno","G\u00f6ssi Petra","Schilliger Peter","Portmann Hans-Peter","Walti Beat","Bauer Philippe","Borloz Fr\u00e9d\u00e9ric","Burkart Thierry","Dobler Marcel","Nantermod Philippe","Wehrli Laurent","Sauter Regine","Jauslin Matthias Samuel","Bigler Hans-Ulrich"],"GenderAsString":["m","f","m","f","f","m","m","m","m","f","m","m","m","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m"],"Group":["RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL"],"GroupId":[3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3],"GroupNameEN":["Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2617.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2660.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2675.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2678.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2680.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2691.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2698.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2715.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2761.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2766.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2789.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2788.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2784.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3023.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3029.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3043.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3044.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3059.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3061.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3065.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3070.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3088.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3100.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3103.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3109.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3110.jpg"],"LastName":["M\u00fcller","Moret","Bourgeois","Eichenberger-Walther","Fiala","Hiltpold","L\u00fcscher","Wasserfallen","Vitali","Schneeberger","Feller","Derder","Pezzatti","G\u00f6ssi","Schilliger","Portmann","Walti","Bauer","Borloz","Burkart","Dobler","Nantermod","Wehrli","Sauter","Jauslin","Bigler"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"Mandates":["nan","L\u00e9gislatif communal (Conseil communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 2006 et \u00e0 nouveau depuis 2016; Constituante vaudoise: depuis 1999 jusqu'\u00e0  2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 1999 jusqu'\u00e0 2006","L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Legislative des Kantons: von April 1993 bis Juli 2007; Grossratspr\u00e4sidentin: 2005/2006","Legislative der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin Stadt Z\u00fcrich): von Herbst 2000 bis Juli 2007;","L\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007","L\u00e9gislatif communal de Troinex: depuis mars 1999 jusqu'\u00e0 mars 2003; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 2001 jusqu'\u00e0 2007","Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Bern: von Juli 2003 bis November 2007","Gemeinderat/Sozialvorsteher Oberkirch: von Januar 1982 bis Dezember 2001; Kantonsrat: von April 1995 bis April 2011","Landrat des Kantons Basel-Landschaft: von Juli 1999 bis Dezember 2011, Mitglied der Finanzkommission; Landratspr\u00e4sidentin Basel-Landschaft: von Juli 2004 bis Juni 2005","Conseil communal de Genolier: depuis d\u00e9cembre 1994; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mai 1998 jusqu'\u00e0 novembre 2011","nan","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1998 bis 2010; Kantonsratspr\u00e4sident: von Januar 2009 bis Dezember 2010","Legislative des Kantons: von Juni 2004 bis November 2011","Sozialvorsteher Udligenswil: von Juli 1991 bis August 2000; Gemeindepr\u00e4sident Udligenswil: von September 2000 bis Juni 2011; Kantonsrat: von April 2003 bis September 2012","Kantonsrat: von Mai 1995 bis Mai 2014","Kantonsrat Z\u00fcrich: von Mai 1999 bis Dezember 2013; Fraktionspr\u00e4sident: von Juli 2005 bis Mai 2008; Vizepr\u00e4sident der FDP-Liberale Bundeshausfraktion 2015-2017, Pr\u00e4sident seit 2017","D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil neuch\u00e2telois: jusqu'\u00e0 octobre 2015","D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois: depuis 2002 jusqu'\u00e0 2015; Municipal de la commune d'Aigle: depuis 1998 jusqu'\u00e0 2006","Grossrat des Kantons Aargau: von 2001 bis 2015; Grossratspr\u00e4sident: 2014","nan","nan","D\u00e9put\u00e9 au Grand conseil vaudois: depuis juillet 2002 jusqu'\u00e0 novembre 2015, pr\u00e9sident durant la l\u00e9gislature 2013-2014; Conseiller municipal de la Commune de Montreux: depuis juillet 2001 jusqu'\u00e0 juin 2011; Syndic de la Commune de Montreux: d\u00e8s juillet 2011","Kantonsrat des Kantons Z\u00fcrich: von Oktober 2004 bis November 2015; Wahlb\u00fcro Gemeinde Flurlingen: von 1991 bis 1998","Einwohnerrat Wohlen: von 1998 bis 2006; Pr\u00e4sident GPK Wohlen: von 1998 bis 2001; Gemeinderat Wohlen: von 2007 bis 2013; Vizeammann Wohlen: von 2010 bis 2013; Pr\u00e4sident der Strategiekommission Wohlen: von 2007 bis 2013; Mitglied Grosser Rat Kanton Aargau: von 2009 bis 2015; Mitglied Kommission AVW Kanton Aargau: von 2009 bis 2015 (Pr\u00e4sident: von 2013 bis 2015)","nan"],"MaritalStatusText":["nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","mari\u00e9(e)","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL"],"ParlGroupName":["Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical"],"PartyAbbreviation":["PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR"],"PartyName":["PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux"],"SimplePartyAbbreviation":["PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"index":[25,38,42,43,45,53,55,64,82,87,99,100,103,126,131,141,142,178,179,180,181,183,184,192,194,195],"x":{"__ndarray__":"2e3IKi3z7D9tEM9n9MLlP9vnXHpD5ek/e0p7jMtB6j+8vw2QgwjlP9mlNBymvuo/9nMqzqyS6j/9L/6XNhHrP8maetOimuo/dp3RKGNb7D8XGXwG2sLoP6K7GIeN8+c/W+9sk+dE6z8iU+DmINjqP3NYxr5mles/16v1Uhsa6z9zqjsk4snpP587uAPmtes/y/OB+SL45j8Yf3YeXN/rP8QfCAJaLew/DPUtZVHh6T+mxYDlydbpP6CvYkERMek/FLcOJZkF6z+1oNaFQm3sPw==","dtype":"float64","shape":[26]},"y":{"__ndarray__":"XsJAFeEbyj+3flQ8tsrJv6wXUvR/Ibm/txeh4a+twr9xZ/eSsvDGvx6nN/PS8cS/WgCvA7C9uL+2XN0C5SXHPwL2HfzUz8U/KPk6tNNdwz9EaIMwLkW+vyw6Pyz5VMa/iTKv08NdzD//PvFVmpOvPwF+y8fS8MU/vId7jo7owz/3Kibq5i7Gv7NG50brAsM/LGTC85eCwL8p/ErghPvMPyCDuOZqhMU/5SNGQs+hsT+4RuIbIiPIv0E8VCf1qcS/j/rsXsRiu7+rRgfne+DLPw==","dtype":"float64","shape":[26]}},"selected":{"id":"17057","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"17119","type":"UnionRenderers"}},"id":"17056","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"data_source":{"id":"17000","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"17007","type":"MultiLine"},"hover_glyph":{"id":"17009","type":"MultiLine"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"17008","type":"MultiLine"},"selection_glyph":null,"view":{"id":"17011","type":"CDSView"}},"id":"17010","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17091","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"16970","type":"LinearScale"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17062","type":"Scatter"},{"attributes":{"source":{"id":"17000","type":"ColumnDataSource"}},"id":"17011","type":"CDSView"},{"attributes":{},"id":"17077","type":"Selection"},{"attributes":{"source":{"id":"17026","type":"ColumnDataSource"}},"id":"17034","type":"CDSView"},{"attributes":{"edge_renderer":{"id":"17010","type":"GlyphRenderer"},"inspection_policy":{"id":"17023","type":"NodesAndLinkedEdges"},"layout_provider":{"id":"17001","type":"StaticLayoutProvider"},"node_renderer":{"id":"17005","type":"GlyphRenderer"},"selection_policy":{"id":"17021","type":"NodesAndLinkedEdges"}},"id":"17012","type":"GraphRenderer"},{"attributes":{"axis_label":"x","bounds":"auto","formatter":{"id":"16995","type":"BasicTickFormatter"},"major_label_orientation":"horizontal","ticker":{"id":"16975","type":"BasicTicker"},"visible":false},"id":"16974","type":"LinearAxis"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"grey"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17079","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17041","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#6d904f"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17060","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"17037","type":"Selection"},{"attributes":{"grid_line_color":null,"ticker":{"id":"16975","type":"BasicTicker"}},"id":"16978","type":"Grid"},{"attributes":{"callback":null,"renderers":[{"id":"17012","type":"GraphRenderer"}],"tags":["hv_created"],"tooltips":[["index","@{index_hover}"]]},"id":"16956","type":"HoverTool"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true],"BirthPlace_Canton":["B\u00e2le-Ville","Zurich","Argovie","Berne","Argovie","Vaud","Zurich","Vaud","Neuch\u00e2tel","Lucerne","B\u00e2le-Ville","Berne","Zurich","Argovie","Soleure","Valais","Zurich","Berne","Fribourg","Zurich","St-Gall","Zurich","nan","Gen\u00e8ve","Zurich","Zurich"],"BirthPlace_City":["B\u00e2le","Zurich","Aarau","Berne","Aarau","Lausanne","Uster","Lausanne","Neuch\u00e2tel","Emmen","B\u00e2le","Schwarzenburg","Zurich","Baden","Grenchen","Sion","Zurich","Berne","Billens","Zurich","St-Gall","Zurich","Erzincan","Ch\u00eane-Bougeries","Zurich","Winterthur"],"CantonAbbreviation":["GR","GE","BS","BE","SO","VD","TG","VD","NE","LU","BS","BE","ZH","AG","SO","VS","ZH","ZH","FR","SG","SG","SH","BS","GE","ZH","ZH"],"CantonName":["Grisons","Gen\u00e8ve","B\u00e2le-Ville","Berne","Soleure","Vaud","Thurgovie","Vaud","Neuch\u00e2tel","Lucerne","B\u00e2le-Ville","Berne","Zurich","Argovie","Soleure","Valais","Zurich","Zurich","Fribourg","St-Gall","St-Gall","Schaffhouse","B\u00e2le-Ville","Gen\u00e8ve","Zurich","Zurich"],"Citizenship":["Poschiavo (GR)","Lugano (TI)","Heimiswil (BE),Aarburg (AG)","Bolligen (BE),Baltschieder (VS)","Olten (SO),Walzenhausen (AR),Neuendorf (SO)","Seuzach (ZH)","Sevelen (SG),Wolfhalden (AR)","Paudex (VD)","Les Ponts-de-Martel (NE),Brot-Dessous (NE)","Emmen (LU)","Mosen (LU),Riehen (BS)","Guggisberg (BE)","Gams (SG),R\u00fcmlang (ZH)","Hedingen (ZH)","Forst (BE)","Savi\u00e8se (VS)","Zurich (ZH)","Zurich (ZH)","Estavayer-le-Lac (Font) (FR),Dirlaret (FR)","Buchs (AG),Wil (SG)","St-Gall (SG)","Sulgen (TG)","B\u00e2le (BS)","Gen\u00e8ve (GE)","Kloten (ZH),Rafz (ZH)","Pfungen (ZH)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["354","1120","1129","1147","1156","1279","1295","3923","4018","4030","4032","4049","4061","4069","4076","4091","4093","4106","4109","4121","4131","4134","4184","4195","4199","4203"],"DateJoining":[1448841600000.0,1448755200000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1449532800000.0],"DateJoining_dt_strings":["2015-11-30","2015-11-29","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-12-08"],"DateLeaving":[1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01"],"DateOfBirth":[-564796800000.0,-330912000000.0,-503539200000.0,-527299200000.0,-749088000000.0,101692800000.0,-182131200000.0,100569600000.0,-397612800000.0,-344217600000.0,-172713600000.0,-69638400000.0,-433900800000.0,-119404800000.0,-91584000000.0,557971200000.0,66700800000.0,27043200000.0,274147200000.0,-177811200000.0,-298339200000.0,-442368000000.0,330566400000.0,-451526400000.0,-42336000000.0,209520000000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1952-02-08","1959-07-08","1954-01-17","1953-04-17","1946-04-07","1973-03-23","1964-03-25","1973-03-10","1957-05-27","1959-02-04","1964-07-12","1967-10-18","1956-04-02","1966-03-21","1967-02-06","1987-09-07","1972-02-12","1970-11-10","1978-09-09","1964-05-14","1960-07-19","1955-12-26","1980-06-23","1955-09-11","1968-08-29","1976-08-22"],"DateOfDeath":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fw==","dtype":"float64","shape":[26]},"FirstName":["Silva","Carlo","Silvia","Margret","Bea","Roger","Edith","Ada","Jacques-Andr\u00e9","Prisca","Beat","Matthias","Thomas","Yvonne","Philipp","Mathias","Balthasar","Martin","Val\u00e9rie","Barbara","Claudia","Martina","Sibel","Laurence","Priska","Angelo"],"FullName":["Semadeni Silva","Sommaruga Carlo","Schenker Silvia","Kiener Nellen Margret","Heim Bea","Nordmann Roger","Graf-Litscher Edith","Marra Ada","Maire Jacques-Andr\u00e9","Birrer-Heimo Prisca","Jans Beat","Aebischer Matthias","Hardegger Thomas","Feri Yvonne","Hadorn Philipp","Reynard Mathias","Gl\u00e4ttli Balthasar","Naef Martin","Piller Carrard Val\u00e9rie","Gysi Barbara","Friedl Claudia","Munz Martina","Arslan Sibel","Fehlmann Rielle Laurence","Seiler Graf Priska","Barrile Angelo"],"GenderAsString":["f","m","f","f","f","m","f","f","m","f","m","m","m","f","m","m","m","m","f","f","f","f","f","f","f","m"],"Group":["S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","G","S","S","S","S","S","G","S","S","S"],"GroupId":[1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,4,1,1,1,1,1,4,1,1,1],"GroupNameEN":["Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Greens","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Greens","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2417.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2632.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2630.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2608.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2601.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2648.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2652.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2726.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2738.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2743.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2745.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2760.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2763.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2777.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2792.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2795.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3003.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3018.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3009.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3026.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3035.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3036.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3058.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3071.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3094.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3104.jpg"],"LastName":["Semadeni","Sommaruga","Schenker","Kiener Nellen","Heim","Nordmann","Graf-Litscher","Marra","Maire","Birrer-Heimo","Jans","Aebischer","Hardegger","Feri","Hadorn","Reynard","Gl\u00e4ttli","Naef","Piller Carrard","Gysi","Friedl","Munz","Arslan","Fehlmann Rielle","Seiler Graf","Barrile"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"Mandates":["Gemeinder\u00e4tin Chur: von 1994 bis 1996","L\u00e9gislatif communal de Th\u00f4nex: depuis juin 1991 jusqu'\u00e0 janvier 2001; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2003","Legislative des Kantons (Grosser Rat): von M\u00e4rz 1995 bis Januar 2004","Exekutive der Gemeinde Bolligen: von 1992 bis 2008; Gemeindepr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2008; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1990 bis November 2003","Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von 1989 bis Januar 2004; Kantonsratspr\u00e4sidentin: 1999","L\u00e9gislatif communal (Conseiller communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 1999; Constituante cantonale: depuis 1999 jusqu'\u00e0 2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): de ao\u00fbt \u00e0 novembre 2004","Legislative der Gemeinde Frauenfeld: von Mai 2003 bis Mai 2005; Legislative des Kantons: von April 2004 bis Januar 2006","L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 2004 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007","L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999","Exekutive der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin) Rothenburg: von August 2007 bis Mai 2014 Finzanzvorsteherin; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Juni 1995 bis Mai 2005","Legislative Kanton BS: von Februar 2001 bis Mai 2011","nan","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von April 2001 bis November 2011; Gemeinderat R\u00fcmlang: von April 2002 bis M\u00e4rz 2006; Gemeindepr\u00e4sident: seit April 2006","Legislative des Kantons: von 1998 bis 2008; Legislative der Gemeinde Wettingen: von Januar 2001 bis Dezember 2005; Exekutive der Gemeinde Wettingen: von Januar 2006 bis Dezember 2016","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat): von Juni 1997 bis Juli 2011; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Februar 2006 bis November 2011","Grand Conseil: depuis mars 2009 jusqu'\u00e0 novembre 2011; Commission communale \"Jeunesse et Petite Enfance\" \u00e0 Savi\u00e8se: depuis janvier 2009 \u00e0 novembre 2011","Gemeinderat (Legislative) der Stadt Z\u00fcrich: von M\u00e4rz 1998 bis November 2011","Verfassungsrat des Kantons Z\u00fcrich: von April 2000 bis Februar 2005; Kantonsrat des Kantons Z\u00fcrich: von Mai 2003 bis Mai 2012","Organe l\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2011","Stadtparlament Wil (SG): von Januar 1997 bis Dezember 2000; Kantonsrat: von September 1999 bis Mai 2000 und von Juni 2004 bis November 2011; Stadtrat (Exekutive) Wil (SG): von Januar 2001 bis Dezember 2012","Legislative der Stadt St. Gallen (Gemeinder\u00e4tin): von 1993 bis 1996; Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von Mai 1996 bis Februar 2013; Pr\u00e4sidentin: von Mai 2000 bis Mai 2001","Kantonsr\u00e4tin: seit Januar 2000","Ehem. Grossr\u00e4tin Kanton Basel-Stadt; Mitglied der Justiz-, Sicherheits- und Sportkommission (JSSK); Mitglied der Begnadigungskommission; Ehem. Fraktionspr\u00e4sidentin Gr\u00fcnes B\u00fcndnis Basel-Stadt","D\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil genevois: 1997-2009; Conseill\u00e8re municipale de la Ville de Gen\u00e8ve: jusqu'\u00e0 novembre 2015","Stadtr\u00e4tin Kloten (Exekutive)","Legislative des Kantons Z\u00fcrich: von August 2010 bis November 2015"],"MaritalStatusText":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fw==","dtype":"float64","shape":[26]},"ParlGroupAbbreviation":["S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","S","G","S","S","S","S","S","G","S","S","S"],"ParlGroupName":["Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste"],"PartyAbbreviation":["PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PES","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","BastA","PSS","PSS","PSS"],"PartyName":["Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Basels starke Alternative","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse"],"SimplePartyAbbreviation":["PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PES","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","other","PSS","PSS","PSS"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAYQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQA==","dtype":"float64","shape":[26]},"index":[6,18,22,29,30,32,34,65,68,70,72,78,88,93,98,108,109,119,121,129,135,136,176,185,189,193],"x":{"__ndarray__":"6a5hl+3W2r/EX37/dhHfvzZREeJcWt2/CVgd68Ut3L/b5tIP8obev8EQzTw7u9u//he5WP2X278StefLu7Devz85zE9X3Ny/l3y30gVW3r9AQ+Uq7Incv/ff7rM+z9y/fgOGbXJd3L/QFJO1qhrgv/cJGEI7A9u/Hh0xHx8637+Whvg37H7hv+Cnw6D9SNu/9RhJLjkR3L8/tIroLJvdvzuux/iznN6/jbKe3rRJ3r+JozqhCfvgvxg/SvfU2tq/Ot97OLwi3L8NNumrI4Dcvw==","dtype":"float64","shape":[26]},"y":{"__ndarray__":"1JofmGBh578CYA4QCujkvxGznOmwoeu/1H3bf+Hg5r/VrwGnUdrhvxJcRXs3Mea/FS8J+E3Q5L8wEhcPGcLov0E9+WCXFOO/utPgpuNn478AW4Dso3zov/49y3bNluS/R95nGSSS6r+NOCIE8C/ivwnRXhW9Z+u/PHYO5hZp57+/VVUw/RXkv0o8KUJFRem/X0/J8oDB47+kHYWqPlHmv9VppEcyeOu/7Wu1INyR6r8rXfNh/lfkvwN8G9VPPuq/o4lIANqy679eRXsUW1zpvw==","dtype":"float64","shape":[26]}},"selected":{"id":"17037","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"17115","type":"UnionRenderers"}},"id":"17036","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#17becf"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17080","type":"Scatter"},{"attributes":{"callback":null,"renderers":[{"id":"17033","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17043","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17053","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17063","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17073","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17083","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17093","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17103","type":"GlyphRenderer"}],"tooltips":[["","\n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;@FullName&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        \n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;@PartyAbbreviation&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        "]]},"id":"16957","type":"HoverTool"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"blue"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17039","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"17115","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"active_drag":{"id":"16985","type":"BoxZoomTool"},"active_inspect":"auto","active_multi":null,"active_scroll":"auto","active_tap":"auto","logo":null,"tools":[{"id":"16956","type":"HoverTool"},{"id":"16957","type":"HoverTool"},{"id":"16984","type":"PanTool"},{"id":"16985","type":"BoxZoomTool"},{"id":"16986","type":"ResetTool"},{"id":"16987","type":"TapTool"}]},"id":"16988","type":"Toolbar"},{"attributes":{},"id":"17119","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"callback":null,"end":1.0932791233326635,"reset_end":1.0932791233326635,"reset_start":-0.9588615899859325,"start":-0.9588615899859325,"tags":[[["y","y",null]]]},"id":"16955","type":"Range1d"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17081","type":"Scatter"},{"attributes":{"callback":null,"end":0.9781308672339915,"reset_end":0.9781308672339915,"reset_start":-0.6376864992551471,"start":-0.6376864992551471,"tags":[[["x","x",null]]]},"id":"16954","type":"Range1d"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17082","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"17123","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{},"id":"17057","type":"Selection"},{"attributes":{"data_source":{"id":"17076","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"17079","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"17082","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"17080","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"17081","type":"Scatter"},"view":{"id":"17084","type":"CDSView"}},"id":"17083","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"align":null,"below":[{"id":"16974","type":"LinearAxis"}],"center":[{"id":"16978","type":"Grid"},{"id":"16983","type":"Grid"}],"left":[{"id":"16979","type":"LinearAxis"}],"margin":null,"min_border_bottom":10,"min_border_left":10,"min_border_right":10,"min_border_top":10,"plot_height":400,"plot_width":400,"renderers":[{"id":"17012","type":"GraphRenderer"},{"id":"17033","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17043","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17053","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17063","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17073","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17083","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17093","type":"GlyphRenderer"},{"id":"17103","type":"GlyphRenderer"}],"sizing_mode":"fixed","title":{"id":"16966","type":"Title"},"toolbar":{"id":"16988","type":"Toolbar"},"x_range":{"id":"16954","type":"Range1d"},"x_scale":{"id":"16970","type":"LinearScale"},"y_range":{"id":"16955","type":"Range1d"},"y_scale":{"id":"16972","type":"LinearScale"}},"id":"16965","subtype":"Figure","type":"Plot"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17052","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"17117","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"text":"Our Pick for the '20-'24 Legislative","text_color":{"value":"black"},"text_font_size":{"value":"12pt"}},"id":"16966","type":"Title"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#fc4f30"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17040","type":"Scatter"},{"attributes":{"data_source":{"id":"17046","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"17049","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"17052","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"17050","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"17051","type":"Scatter"},"view":{"id":"17054","type":"CDSView"}},"id":"17053","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"callback":null},"id":"16987","type":"TapTool"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"cyan"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17069","type":"Scatter"},{"attributes":{"source":{"id":"17076","type":"ColumnDataSource"}},"id":"17084","type":"CDSView"},{"attributes":{"source":{"id":"17046","type":"ColumnDataSource"}},"id":"17054","type":"CDSView"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17071","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"17087","type":"Selection"},{"attributes":{"data_source":{"id":"17036","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"17039","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"17042","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"17040","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"17041","type":"Scatter"},"view":{"id":"17044","type":"CDSView"}},"id":"17043","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#e5ae38"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17050","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#8b8b8b"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17070","type":"Scatter"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true],"BirthPlace_Canton":["Argovie","Lucerne","Berne","Lucerne","Schwyz","Argovie","St-Gall","B\u00e2le-Ville","B\u00e2le-Ville","Zoug","Berne","Lucerne","Berne","Argovie","Zurich","Zurich","Neuch\u00e2tel","B\u00e2le-Campagne","Vaud","Schwyz","Glaris","Lucerne","Berne","Soleure","Zurich","Zurich","Fribourg","Berne","Argovie","Zurich","Zurich","Zurich","Zurich","Appenzell Rh.-Ext."],"BirthPlace_City":["Laufenburg","Lucerne","Sigriswil","Sch\u00fcpfheim","Galgenen","Aarau","Altst\u00e4tten","B\u00e2le","B\u00e2le","Zoug","Berne","Lucerne","Frutigen","Leuggern","Zurich","Winterthur","Neuch\u00e2tel","Liestal","Yverdon-les-Bains","Einsiedeln","Glaris","Lucerne","D\u00fcrrenroth","Breitenbach","M\u00e4nnedorf","M\u00e4nnedorf","Riaz","Gurtendorf bei Wabern","Zofingen","Dielsdorf","Zurich","Volketswil","B\u00fclach","Herisau"],"CantonAbbreviation":["AG","LU","BE","SO","SZ","AG","SG","BS","BL","ZG","BE","NW","BE","AG","ZH","TG","NE","ZH","VD","SZ","AG","LU","BE","SO","SG","GR","FR","BE","BL","ZH","ZH","ZH","ZH","AR"],"CantonName":["Argovie","Lucerne","Berne","Soleure","Schwyz","Argovie","St-Gall","B\u00e2le-Ville","B\u00e2le-Campagne","Zoug","Berne","Nidwald","Berne","Argovie","Zurich","Thurgovie","Neuch\u00e2tel","Zurich","Vaud","Schwyz","Argovie","Lucerne","Berne","Soleure","St-Gall","Grisons","Fribourg","Berne","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Zurich","Zurich","Zurich","Appenzell Rh.-Ext."],"Citizenship":["Oberhof (AG)","Schinznach (AG)","Sigriswil (BE)","Sch\u00fcpfheim (LU)","Galgenen (SZ)","Sch\u00f6ftland (AG),R\u00fcegsau (BE)","R\u00fcthi (Rheintal) (SG)","Urn\u00e4sch (AR),B\u00e2le (BS)","Geschinen (VS),Sierre (VS)","Himmelried (SO),Baar (ZG),B\u00e2le (BS)","Adelboden (BE)","Br\u00fctten (ZH)","Frutigen (BE)","Leibstadt (AG)","Wildhaus (SG),Zollikon (ZH)","Homburg (TG),Winterthur (ZH)","La Sagne (NE),Les Ponts-de-Martel (NE)","Muhen (AG),Sissach (BL)","Vuarrens (VD)","Oberiberg (SZ)","Diesbach (GL)","Ruswil (LU)","D\u00fcrrenroth (BE)","Himmelried (SO)","Sennwald (SG),Baden (AG)","Schattenhalb (BE),Meilen (ZH),Zurich (ZH)","Ch\u00e2tonnaye (FR)","Eggiwil (BE)","Bubendorf (BL),Rothenburg (LU)","R\u00fcmlang (ZH)","Poschiavo (GR),Zurich (ZH)","Mosnang (SG),Volketswil (ZH)","Poschiavo (GR),Lucerne (LU)","Urn\u00e4sch (AR)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["173","1111","1135","1142","1159","3878","4025","4042","4051","4053","4065","4098","4100","4114","4125","4129","4135","4144","4156","4160","4161","4162","4163","4164","4165","4167","4169","4172","4173","4174","4175","4177","4178","4179"],"DateJoining":[1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0],"DateJoining_dt_strings":["2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30"],"DateLeaving":[1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01"],"DateOfBirth":[-872726400000.0,-376876800000.0,-507513600000.0,-382233600000.0,-252806400000.0,-554947200000.0,-133574400000.0,115776000000.0,-108172800000.0,285033600000.0,319334400000.0,41126400000.0,-75859200000.0,-308448000000.0,87696000000.0,-438652800000.0,-64368000000.0,-119232000000.0,307238400000.0,349833600000.0,-228182400000.0,-202867200000.0,354326400000.0,381110400000.0,-42768000000.0,-12182400000.0,-306201600000.0,-225849600000.0,120528000000.0,203904000000.0,65145600000.0,-117590400000.0,-80352000000.0,288316800000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1942-05-07","1958-01-22","1953-12-02","1957-11-21","1961-12-28","1952-06-01","1965-10-08","1973-09-02","1966-07-29","1979-01-13","1980-02-14","1971-04-22","1967-08-07","1960-03-24","1972-10-12","1956-02-07","1967-12-18","1966-03-23","1979-09-27","1981-02-01","1962-10-09","1963-07-29","1981-03-25","1982-01-29","1968-08-24","1969-08-13","1960-04-19","1962-11-05","1973-10-27","1976-06-18","1972-01-25","1966-04-11","1967-06-16","1979-02-20"],"DateOfDeath":{"__ndarray__":"AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8AAAAAAAD4fwAAAAAAAPh/AAAAAAAA+H8=","dtype":"float64","shape":[34]},"FirstName":["Maximilian","Felix","Adrian","Walter","Pirmin","Sylvia","Roland Rino","Sebastian","Thomas","Thomas","Nadja","Peter","Albert","Hansj\u00f6rg","Gregor","Verena","Raymond","Thomas","Micha\u00ebl","Marcel","Andreas","Franz","Erich","Christian","Barbara","Magdalena","Pierre-Andr\u00e9","Werner","Sandra","Barbara","Mauro","Bruno","Claudio","David"],"FullName":["Reimann Maximilian","M\u00fcri Felix","Amstutz Adrian","Wobmann Walter","Schwander Pirmin","Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni Sylvia","B\u00fcchel Roland Rino","Frehner Sebastian","de Courten Thomas","Aeschi Thomas","Pieren Nadja","Keller Peter","R\u00f6sti Albert","Knecht Hansj\u00f6rg","Rutz Gregor","Herzog Verena","Clottu Raymond","Matter Thomas","Buffat Micha\u00ebl","Dettling Marcel","Glarner Andreas","Gr\u00fcter Franz","Hess Erich","Imark Christian","Keller-Inhelder Barbara","Martullo-Blocher Magdalena","Page Pierre-Andr\u00e9","Salzmann Werner","Sollberger Sandra","Steinemann Barbara","Tuena Mauro","Walliser Bruno","Zanetti Claudio","Zuberb\u00fchler David"],"GenderAsString":["m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","f","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","m","m","m","f","f","m","m","f","f","m","m","m","m"],"Group":["V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V"],"GroupId":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"GroupNameEN":["Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2147.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2618.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2584.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2638.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2631.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2681.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2740.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2750.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2758.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2781.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3013.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3010.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3021.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3030.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3033.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3037.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3046.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3062.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3069.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3074.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3076.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3078.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3080.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3081.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3085.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3090.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3092.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3095.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3096.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3097.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3099.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3101.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3102.jpg"],"LastName":["Reimann","M\u00fcri","Amstutz","Wobmann","Schwander","Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni","B\u00fcchel","Frehner","de Courten","Aeschi","Pieren","Keller","R\u00f6sti","Knecht","Rutz","Herzog","Clottu","Matter","Buffat","Dettling","Glarner","Gr\u00fcter","Hess","Imark","Keller-Inhelder","Martullo-Blocher","Page","Salzmann","Sollberger","Steinemann","Tuena","Walliser","Zanetti","Zuberb\u00fchler"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEA=","dtype":"float64","shape":[34]},"Mandates":["nan","Legislative des Kantons: von 1999 bis 2003","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderatspr\u00e4sident): von Januar 1993 bis Mai 1998; Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 1998 bis November 2003","Exekutive der Gemeinde: von November 1997 bis November 2001; Legislative des Kantons: von Mai 2001 bis November 2003","nan","Legislative des Kantons: von Januar 2000 bis Januar 2008","Legislative des Kantons: von Juni 2004 bis Mai 2010","Legislative des Kantons (Grossrat): von Februar 2005 bis September 2014","Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 2003 bis Dezember 2011; Pr\u00e4sident Volkswirtschaftskommission und Gesundheitskommission des Landrates Basel-Landschaft","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2010 bis 2012","Legislative Kanton Bern (Grossrat): von Juni 2010 bis Oktober 2011; Legislative Stadt Burgdorf (Stadtrat): von Januar 2009 bis Dezember 2015; Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskommission (GPK) Stadt Burgdorf: von Januar 2009 bis Dezember 2011","Legislative des Kantons: von 2006 bis 2011; Mitglied der regierungsr\u00e4tlichen Berufsbildungskommission: seit 2006","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Uetendorf: 2008 - 2013; Gemeindepr\u00e4sident Uetendorf: seit Jan. 2014","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Leibstadt: von Januar 1990 bis Dezember 1997; Legislative des Kantons (Grossrat): von M\u00e4rz 1996 bis Januar 2012","Verfassungsrat Kanton Z\u00fcrich: von Juni 2000 bis Februar 2005; Kantonsrat: von Mai 2011 bis November 2012","Legislative des Kantons: von Februar 2007 bis Februar 2013; Legislative der Stadt Frauenfeld: von Januar 2009 bis Januar 2013; Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskommission (GFK) des Kantons: von Juni 2008 bis Dezember 2012; Mitglied Primarschulbeh\u00f6rde: von Juni 1997 bis Juli 2009; Mitglied Kommission Gesundheitsf\u00f6rderung, Pr\u00e4vention und Sucht des Regierungsrates Thurgau: seit Mai 2013","Organe l\u00e9gislatif du Canton de Neuch\u00e2tel: depuis d\u00e9cembre 2005 jusqu'\u00e0 mai 2013","nan","Conseiller g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Vuarrens: de 1998 \u00e0 2005; Conseiller communal \u00e0 Crissier: de 2007 \u00e0 2012; D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois: de 2007 \u00e0 2015; Conseiller national depuis 2015","nan","Gemeindeammann Gemeinde Oberwil-Lieli: Pr\u00e4sident RFO / ZSO Mutschellen","Kantonsrat des Kantons Luzern: von Juni 2015 bis November 2015","Legislative des Kantons Bern (Grosser Rat): Mitglied; Justizkommission des Grossen Rates: Mitglied; Stadtrat Bern; Mitglied","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2001 bis Oktober 2015; Kantonsratspr\u00e4sident: 2012; Vizepr\u00e4sident der SVP Fraktion: von 2005 bis 2011; Pr\u00e4sident SVP-Fraktion: von 2013 bis 2015; Ratsleitung (B\u00fcro): von 2010 bis Oktober 2015; Vorsitzender Ratsleitung (B\u00fcro): 2011","Kantonsrat des Kantons St. Gallen: von Februar 2000 bis Oktober 2015","nan","Ex\u00e9cutif communal (Conseiller communal): depuis 1991 jusqu'\u00e0 2006; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): d\u00e8s 1996","nan","Exekutive Gemeinde Bubendorf: Gemeinder\u00e4tin von Juli 2008 bis Juni 2016; Legislative Kanton Baselland: Landr\u00e4tin von Juli 2011 bis November 2015","nan","Legislative der Stadt Z\u00fcrich (Gemeinderat): von April 1998 bis November 2015; Legislative des Kantons Z\u00fcrich (Kantonsrat): von April 2015 bis November 2015","Gemeindepr\u00e4sident &amp; Finanzvorstand der Gemeinde Volketswil: 2002-2017; Mitglied des Gemeindepr\u00e4sidentenverbandes des Bezirks Uster 2002-2017; Kantonsrat des Standes Z\u00fcrich: 1999 bis 2016; M Kommission f\u00fcr Justiz und \u00f6ffentliche Sicherheit: 1999 bis 2003; P der Kommission f\u00fcr Staat und Gemeinden 2003 bis 2007; VP Aufsichtskommission \u00fcber die wirtschaftlichen Unternehmen (ZKB, EKZ, GVZ): 2007 bis 2010; Spezialkommission NFA: 2007; M der GL: 2008 bis 2014; VP der Parl. Untersuchungskomm. BVK (PUK BVK): 2010 bis 2012; Kantonsratspr\u00e4sident: 2013 bis 2014; M der Finanzkommission: 2014 bis 2015","nan","Einwohnerrat (Legislative) der Gemeinde Herisau: von 1999 bis 2011; Kantonsrat (Legislative) des Kantons Appenzell Ausserrhoden: von 2011 bis 2016; Nationalrat (Legislative): seit 2015"],"MaritalStatusText":["nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)"],"ParlGroupAbbreviation":["V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V"],"ParlGroupName":["Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre"],"PartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC"],"PartyName":["Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre"],"SimplePartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8=","dtype":"float64","shape":[34]},"index":[2,16,24,28,31,46,69,75,79,81,90,114,115,124,132,133,137,144,149,153,154,155,156,157,158,160,162,164,165,166,167,169,170,171],"x":{"__ndarray__":"XS4/48g2w79fXxf3HDXQv7RQE6g4K9W/QJQ+VC/Z3b/ny/fZJnLgv41RbIJQ2sm/12EpgXOAzb/hhClrhI6/v0hoFMvf6dS/m/4HkuZh4L9amquQaPXfv8j2hZ5v/sq/F+Ui87Pqz790ADR3L73Qv6Y3MW3pNti/QxNp423t1r/EahIUTRnDvyZcZOtd6N2/9GskzkYH2r/ivr5yqojcv9ifpXVwmN+/7ku9nvsFzL9fokqwLefgvytt3hq5Kdy/b7L8VsCN279HsKupL5XSv3NYdOgtdMS/BamlYQ/8zr+jJlTOj8Pdv26+pmaZm9+/yPLWG+KK378z5PB0gqzRv5wr4izSJuG/B6s9eTwA2r8=","dtype":"float64","shape":[34]},"y":{"__ndarray__":"ilho/H134z8JYCF49gLdP1elh1mC1Ng/YKZzgJ821T+C6L0wjlHTP3V2ewI5CeE/O5hlTGgG3z/2vUqSYHfjP/fb7X+Wlds/faVtAmY81j/av5BQdrvZPy3yt30BWN0/gAl6+MYc4D8WxKRf1i/fPyKPGN2RAto/VAY152hq2D9gp3AuJN7gP8f5zjN7udc/b19OoPid2D8EWWQpt/XTP2LFCTDnttU/t2Z3PM4x3j9oohm7W6XVP7EbISlCrNc/SScE4InD1D/wasRMuircPxB8FLssbOE/zk5eaR712z8pRxOkTMrZP/ARiyz52dc/9pzoQPji0z9pt4FsnyDbP7JM3fVyTtc/2hoGT6vI1T8=","dtype":"float64","shape":[34]}},"selected":{"id":"17087","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"17125","type":"UnionRenderers"}},"id":"17086","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17042","type":"Scatter"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[true,true,false,false,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true],"BirthPlace_Canton":["Argovie","Grisons","St-Gall","Zurich","Thurgovie","Fribourg","St-Gall","Berne","nan","Berne","Valais","Vaud","Zurich","Zurich","Zurich","Argovie","Zurich","Berne","Tessin","Berne","Tessin","Gen\u00e8ve","Thurgovie","Zurich","Gen\u00e8ve","Vaud","Uri","Berne","Argovie","Tessin","Zurich","Vaud","Valais","Zurich"],"BirthPlace_City":["Rothrist","Coire","Wattwil","Winterthur","Frauenfeld","Fribourg","Uzwil","Burgdorf","Bratislava","Berne","Sierre","Valeyres-sous-Rances","Zurich","Zurich","Zurich","Aarau","Winterthur","Gstaad","Sorengo","Huttwil","Sorengo","Gen\u00e8ve","M\u00fcnsterlingen","Zurich","Gen\u00e8ve","Lausanne","Altdorf","Bienne","Zofingen","Lugano","Zurich","Lignerolle","Sierre","Winterthur"],"CantonAbbreviation":["AG","AG","SG","ZH","TG","FR","SG","BE","LU","BE","VD","VD","ZH","SH","GE","SG","ZH","BE","TI","GR","TI","GE","TG","ZH","GE","VS","UR","BE","AG","TI","ZH","VD","VS","ZH"],"CantonName":["Argovie","Argovie","St-Gall","Zurich","Thurgovie","Fribourg","St-Gall","Berne","Lucerne","Berne","Vaud","Vaud","Zurich","Schaffhouse","Gen\u00e8ve","St-Gall","Zurich","Berne","Tessin","Grisons","Tessin","Gen\u00e8ve","Thurgovie","Zurich","Gen\u00e8ve","Valais","Uri","Berne","Argovie","Tessin","Zurich","Vaud","Valais","Zurich"],"Citizenship":["Rothrist (AG),Wattwil (SG)","Schleitheim (SH)","Hemberg (SG),Ebnat-Kappel (SG)","Fischingen (TG),Winterthur (ZH),Lindau (ZH)","L\u00f6hningen (SH)","Charmey (FR)","Uzwil (SG)","Wynigen (BE)","Rickenbach (LU)","Lauperswil (BE)","Champvent (VD)","Belmont-sur-Yverdon (VD)","Glaris (GL)","Schaffhouse (SH),Affoltern am Albis (ZH)","Gen\u00e8ve (GE)","Oberhof (AG)","Madiswil (BE)","Gessenay (BE)","Canobbio (TI)","Trachselwald (BE)","Chiasso (TI)","Lutry (VD)","Langrickenbach (TG),Altnau (TG)","Schaffhouse (SH),Aesch (ZH),Niederrohrdorf (AG)","Le Chenit (VD)","Ste-Croix (VD),Savi\u00e8se (VS)","Untersch\u00e4chen (UR)","Aeschi b. Spiez (BE)","Schmiedrued (AG)","Lugano (TI)","K\u00fcsnacht (ZH),Widnau (SG)","Lignerolle (VD)","Naters (VS)","Wangen (SZ)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["91","214","307","514","519","1119","1345","3867","3876","3880","3883","3885","3887","3890","3898","3901","3902","3910","4046","4067","4073","4090","4103","4110","4137","4154","4155","4157","4158","4159","4166","4168","4170","4176"],"DateJoining":[1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1456704000000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0],"DateJoining_dt_strings":["2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2016-02-29","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30"],"DateLeaving":[1575158400000.0,1575158400000.0,1546214400000.0,1559433600000.0,1511654400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1559433600000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2019-12-01","2019-12-01","2018-12-31","2019-06-02","2017-11-26","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-06-02","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01"],"DateOfBirth":[-510278400000.0,-546307200000.0,146448000000.0,-61862400000.0,-596592000000.0,-615772800000.0,-539136000000.0,-350265600000.0,-89856000000.0,207878400000.0,-479865600000.0,-719452800000.0,-259459200000.0,-194659200000.0,-398476800000.0,401155200000.0,217209600000.0,-347328000000.0,152841600000.0,-451958400000.0,-135216000000.0,290304000000.0,-166665600000.0,-318643200000.0,-324259200000.0,-179712000000.0,262224000000.0,292550400000.0,-234144000000.0,150595200000.0,-150940800000.0,-132192000000.0,36201600000.0,-2332800000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1953-10-31","1952-09-09","1974-08-23","1968-01-16","1951-02-05","1950-06-28","1952-12-01","1958-11-26","1967-02-26","1976-08-03","1954-10-18","1947-03-16","1961-10-12","1963-11-01","1957-05-17","1982-09-18","1976-11-19","1958-12-30","1974-11-05","1955-09-06","1965-09-19","1979-03-15","1964-09-20","1959-11-27","1959-09-23","1964-04-22","1978-04-24","1979-04-10","1962-08-01","1974-10-10","1965-03-21","1965-10-24","1971-02-24","1969-12-05"],"DateOfDeath":["NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",916617600000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN"],"FirstName":["Ulrich","Luzi","Toni","J\u00fcrg","Hansj\u00f6rg","Jean-Fran\u00e7ois","Thomas","Andreas","Yvette","Andrea Martina","Alice","Jean-Pierre","Alfred","Thomas","Yves","Lukas","Natalie","Erich","Lorenzo","Heinz","Roberta","C\u00e9line","Markus","Hans","Roger","Jean-Luc","Beat","Manfred","Thomas","Marco","Roger","Jacques","Franz","Hans-Ueli"],"FullName":["Giezendanner Ulrich","Stamm Luzi","Brunner Toni","Stahl J\u00fcrg","Walter Hansj\u00f6rg","Rime Jean-Fran\u00e7ois","M\u00fcller Thomas","Aebi Andreas","Estermann Yvette","Geissb\u00fchler Andrea Martina","Glauser-Zufferey Alice","Grin Jean-Pierre","Heer Alfred","Hurter Thomas","Nidegger Yves","Reimann Lukas","Rickli Natalie","von Siebenthal Erich","Quadri Lorenzo","Brand Heinz","Pantani Roberta","Amaudruz C\u00e9line","Hausammann Markus","Egloff Hans","Golay Roger","Addor Jean-Luc","Arnold Beat","B\u00fchler Manfred","Burgherr Thomas","Chiesa Marco","K\u00f6ppel Roger","Nicolet Jacques","Ruppen Franz","Vogt Hans-Ueli"],"GenderAsString":["m","m","m","m","m","m","m","m","f","f","f","m","m","m","m","m","f","m","m","m","f","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m"],"Group":["V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V"],"GroupId":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"GroupNameEN":["Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2292.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2323.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2372.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2536.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2541.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2627.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2661.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2670.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2679.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2683.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2686.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2688.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2690.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2693.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2701.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2704.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2705.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2752.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2772.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2773.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2796.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3002.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3005.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3039.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3055.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3057.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3063.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3064.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3067.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3082.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3089.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3091.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3098.jpg"],"LastName":["Giezendanner","Stamm","Brunner","Stahl","Walter","Rime","M\u00fcller","Aebi","Estermann","Geissb\u00fchler","Glauser-Zufferey","Grin","Heer","Hurter","Nidegger","Reimann","Rickli","von Siebenthal","Quadri","Brand","Pantani","Amaudruz","Hausammann","Egloff","Golay","Addor","Arnold","B\u00fchler","Burgherr","Chiesa","K\u00f6ppel","Nicolet","Ruppen","Vogt"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEA=","dtype":"float64","shape":[34]},"Mandates":["Legislative des Kantons (Grossrat): von M\u00e4rz 1989 bis November 1991","Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat) Baden: von April 1986 bis Dezember 1988; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat) Baden: von Januar 1989 bis Dezember 1992; Legislative des Kantons (Grossrat): von April 1989 bis M\u00e4rz 1993","nan","Legislative der Gemeinde (Grosser Gemeinderat) Winterthur: von Mai 1994 bis Mai 2001; Pr\u00e4sident Grosser Gemeinderat Winterthur: von Mai 2000 bis Mai 2001","Legislative der Gemeinde (Vizegemeindeamman) Ressort Finanzen: von 1995 bis 2002; Exekutive der Gemeinde: Schulpr\u00e4sident der Volksschulgemeinde W\u00e4ngi von 1993 bis 2000; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1992 bis 1999","L\u00e9gislatif communal (Conseil g\u00e9n\u00e9ral) de Bulle: depuis juin 1989 jusqu'\u00e0 f\u00e9vrier 1991","Legislative der Gemeinde Rorschach: von Januar 1985 bis Dezember 1996; Exekutive der Gemeinde Rorschach: seit Oktober 2003; Legislative des Kantons: von Mai 1992 bis April 2000","Legislative der Gemeinde: seit Januar 2000; Gemeindepr\u00e4sident von Alchenstorf: von 1998 bis 2008","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Mai 2005 bis November 2007","nan","Constituante vaudoise: de 2000 \u00e0 2002; Municipale de la commune de Champvent: de 2002 \u00e0 2011, vice-syndique; D\u00e9put\u00e9e vaudoise \u00e9lue en 2002/2007, 2007 et 2012/2016","L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1967 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1973; Ex\u00e9cutif communal: syndic de Pomy depuis 1994 jusqu'\u00e0 2011; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1998 jusqu'\u00e0 2007","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von Mai 1994 bis Mai 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1995 bis 2008","Exekutive der Gemeinde (Stadtschulrat): von September 2003 bis Dezember 2008; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Januar 2005 bis M\u00e4rz 2016","L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 2005 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2009","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von M\u00e4rz 2004 bis M\u00e4rz 2008","Legislative der Gemeinde Winterthur: von Mai 2002 bis Juni 2007; Legislative des Kantons: von Mai 2007 bis November 2007","Legislative des Kantons: von Juni 2002 bis November 2007","Municipio di Lugano: a partire da aprile 2008; Gran Consiglio del Canton Ticino: da aprile 2003 a novembre 2011","Gemeinderat von Klosters-Serneus: von Januar 1991 bis Dezember 2002","Consigliere comunale di Chiasso: 2000-2004; Municipale di Chiasso: in carica dal 2004; Vice Sindaco di Chiasso: in carica","Organe l\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 2009 jusqu'\u00e0 octobre 2011; Organe l\u00e9gislatif de la commune de Puplinge: depuis mars 2011 jusqu'\u00e0 mars 2015","Legislative des Kantons: von Dezember 1995 bis Juni 2006; Exekutive der Gemeinde Langrickenbach: von Juni 1987 bis Mai 2011","Legislative des Kantons: von Mai 1995 bis Mai 2011","L\u00e9gislatif cantonal: depuis septembre 2005 jusqu'\u00e0 novembre 2013; Conseiller municipal (Ville de Lancy): depuis 2007 jusqu'\u00e0 2016","D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil: 2005-2015; Conseiller communal \u00e0 Savi\u00e8se: 2009-2015","Legislative des Kantons Uri: von September 2006 bis Juli 2010; Exekutive des Kantons Uri: von August 2010 bis Mai 2016","Maire de la Municipalit\u00e9 de Cort\u00e9bert (BE); Membre du Conseil du Jura bernois: jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2015; D\u00e9put\u00e9 du canton de Berne: jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2015; Conseiller municipal de Cort\u00e9bert: de 1998 \u00e0 2010","Vizeammann in Wiliberg: von 1992 bis 2000; Grossrat Kt. Aargau: von 1997 bis 2015; Kommission Bildung, Kultur und Sport von 1997 bis 2005; Kommission Fachhochschule: von 1997 bis 2001; Kommissionspr\u00e4sident GPK: von 2005 bis 2009; Kommissionsmitglied Volkswirtschaft und Abgaben: von 2009 bis 2015","Presidente della delegazione svizzera per i rapporti con il Parlamento italiano: dal 2018; Gran Consiglio: dal 2007 al 2015; Consiglio comunale di Lugano: dal 2004 al 2013; Consiglio comunale di Villa Luganese: dal 2001 al 2004","nan","D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois: depuis septembre 2008 jusqu'\u00e0 novembre 2015; Pr\u00e9sident du Parlement vaudois: depuis juillet 2014 jusqu'\u00e0 juin 2015","Gemeinderat Naters (Exekutive): bis Ende 2016; Gemeindepr\u00e4sident Naters (Exekutive): ab 1. Januar 2017; Fraktionschef SVPO im Grossrat des Kantons Wallis: bis November 2015; Mitglied Fraktionsvorstand der SVP-Fraktion im eidg. Parlament","Kantonsrat des Kantons Z\u00fcrich: von April 2011 bis November 2015"],"MaritalStatusText":["nan","nan","c\u00e9libataire","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V"],"ParlGroupName":["Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre"],"PartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","Lega","UDC","Lega","UDC","UDC","UDC","MCG","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC"],"PartyName":["Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Lega dei Ticinesi","Union D\u00e9mocratique du Centre","Lega dei Ticinesi","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Mouvement Citoyens Genevois","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre"],"SimplePartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","Lega","UDC","Lega","UDC","UDC","UDC","other","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAAIkAAAAAAAADwPwAAAAAAACJAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAAAAAAAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8=","dtype":"float64","shape":[34]},"index":[1,3,5,9,10,17,37,41,44,47,49,50,52,54,57,59,60,63,77,92,96,107,118,122,138,147,148,150,151,152,159,161,163,168],"x":{"__ndarray__":"38hxzOkLvb+SOvxxnMHBv5+dcz53UMi/k4/Zvhcgzr+whDeK+fDOv32zResVrsG/YCH6M7NMtL9LgqJMpfS0v6kjtdk/Gce/ue5vjFZIw7/Ym9rGdenDv+IPG9fXY7a/vE+VFJlFyr/pGMXXHNaxvwdODmmSlcG/YbwJ2tG/yL/wkHLLVBjIvyU56JqX8rm/Gd8stSspy7+8OwCdn9e9v7DIZAEC9cW/f2cFNy6ztb976J07oHi+v5jOAQILfbe/3atuTsvuyr8Lx0W98+K+v38QOS0iy8i/XDoqpYjgur+pWxRvBtjBv7Zlczze17e/P+hQHA/yxr9K0Oqry0u3v7rC0mB5K7m/Cj67vwZRuL8=","dtype":"float64","shape":[34]},"y":{"__ndarray__":"lkk7W45I7T/WgoFJID/mP/7SlHvJVO0/1LW6gvGa7z96e82N193uP2ZJPbhx1e0/Ie0SM4XT6z/acGXNrRvtPyp49I5Ue+M/pGF1tEuK6D84wvkvJwDuP/BbazCnBO4/6UL8F+aC7z+v34GORdftP+Mh2XMmPO0/vaAPfwTK4z82ENh1JIjuP86XYZFyses/514152vS7j+cayOLAIfrP5I75AQW2+8/nj0EToHY5D8861lylALqP1bKOhr3veg/1c6lcwmd7T9a2e2I6wvmPwAAAAAAAPA/rB0p7ZnC5D/FDO3wMMDkP2oJE7iY6uc/7c+jb+RO7z9pN/krihLrP+0ZIVCqvuY/RTmtz8kT5D8=","dtype":"float64","shape":[34]}},"selected":{"id":"17077","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"17123","type":"UnionRenderers"}},"id":"17076","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{},"id":"17113","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"limegreen"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17051","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17072","type":"Scatter"},{"attributes":{"data_source":{"id":"17066","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"17069","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"17072","type":"Scatter"},"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"17070","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"17071","type":"Scatter"},"view":{"id":"17074","type":"CDSView"}},"id":"17073","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"red"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17089","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"green"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17049","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#9467bd"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17090","type":"Scatter"},{"attributes":{"source":{"id":"17066","type":"ColumnDataSource"}},"id":"17074","type":"CDSView"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"17092","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"17121","type":"UnionRenderers"}],"root_ids":["16965"]},"title":"Bokeh Application","version":"1.4.0"}}
        </script>
        <script type="text/javascript">
          (function() {
            var fn = function() {
              Bokeh.safely(function() {
                (function(root) {
                  function embed_document(root) {
                    
                  var docs_json = document.getElementById('17602').textContent;
                  var render_items = [{"docid":"ca9c43e5-4652-48f1-9089-6d65f86aaa65","roots":{"16965":"5c94cf42-6bdd-49d9-bc36-0ca36b7d2ac8"}}];
                  root.Bokeh.embed.embed_items(docs_json, render_items);
                
                  }
                  if (root.Bokeh !== undefined) {
                    embed_document(root);
                  } else {
                    var attempts = 0;
                    var timer = setInterval(function(root) {
                      if (root.Bokeh !== undefined) {
                        clearInterval(timer);
                        embed_document(root);
                      } else {
                        attempts++;
                        if (attempts > 100) {
                          clearInterval(timer);
                          console.log("Bokeh: ERROR: Unable to run BokehJS code because BokehJS library is missing");
                        }
                      }
                    }, 10, root)
                  }
                })(window);
              });
            };
            if (document.readyState != "loading") fn();
            else document.addEventListener("DOMContentLoaded", fn);
          })();
        </script>
    
  </body>
  
</html>