



<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  
  <head>
    
      <meta charset="utf-8">
      <title>spectral_clustering</title>
      
      
        
          
        
        
          
        <script type="text/javascript" src="https://cdn.pydata.org/bokeh/release/bokeh-1.4.0.min.js"></script>
        <script type="text/javascript" src="https://cdn.pydata.org/bokeh/release/bokeh-widgets-1.4.0.min.js"></script>
        <script type="text/javascript">
            Bokeh.set_log_level("info");
        </script>
        
      
      
    
  </head>
  
  
  <body>
    
      
        
          
          
            
              <div class="bk-root" id="f2f672fd-7322-4d86-9fe2-51207df5ad35" data-root-id="9391"></div>
            
          
        
      
      
        <script type="application/json" id="9824">
          {"ff1e86d9-d440-4816-bd40-366c60339288":{"roots":{"references":[{"attributes":{},"id":"9364","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{},"id":"9382","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"grid_line_color":null,"ticker":{"id":"9228","type":"BasicTicker"}},"id":"9231","type":"Grid"},{"attributes":{},"id":"9319","type":"LinearScale"},{"attributes":{"axis_label":"x","bounds":"auto","formatter":{"id":"9353","type":"BasicTickFormatter"},"major_label_orientation":"horizontal","ticker":{"id":"9324","type":"BasicTicker"},"visible":false},"id":"9323","type":"LinearAxis"},{"attributes":{},"id":"9237","type":"PanTool"},{"attributes":{},"id":"9223","type":"LinearScale"},{"attributes":{"overlay":{"id":"9366","type":"BoxAnnotation"}},"id":"9238","type":"BoxZoomTool"},{"attributes":{"axis_label":"x","bounds":"auto","formatter":{"id":"9257","type":"BasicTickFormatter"},"major_label_orientation":"horizontal","ticker":{"id":"9228","type":"BasicTicker"},"visible":false},"id":"9227","type":"LinearAxis"},{"attributes":{},"id":"9228","type":"BasicTicker"},{"attributes":{},"id":"9239","type":"ResetTool"},{"attributes":{},"id":"9321","type":"LinearScale"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false],"BirthPlace_Canton":["Zurich","Zurich","Soleure","Zurich","Argovie","nan","Argovie","Grisons","Berne","St-Gall","Zurich","Tessin","Zurich","B\u00e2le-Ville","B\u00e2le-Ville","Zurich","Vaud","Berne","Grisons","Berne","Lucerne","Grisons","Lucerne","Neuch\u00e2tel","nan","Zurich","Valais","Zurich","Thurgovie","Berne","Zurich","B\u00e2le-Campagne","Berne","Argovie","Uri","St-Gall","Vaud","Zoug","B\u00e2le-Ville","Lucerne","Argovie","nan","Valais","Fribourg","Zurich","Soleure","Vaud","Fribourg","Zurich","Zurich","Valais","Argovie","Berne","Valais","Berne","St-Gall","Zurich","Berne","St-Gall","Lucerne","Berne","Glaris","Argovie","Schwyz","Vaud","Valais","Gen\u00e8ve","Neuch\u00e2tel","Zurich","Lucerne","Argovie","St-Gall","Vaud","Tessin","Zoug","Tessin","Vaud","Berne","Berne","Vaud","Argovie","nan","Zurich","Argovie","nan","Berne","Zoug","Gen\u00e8ve","Vaud","Berne","Zurich","Zurich","nan","Zurich","Zurich","Argovie","Gen\u00e8ve","Zurich","Zurich","nan","nan","Argovie","Zurich","Zurich","Soleure","Grisons","Berne","Vaud","Berne","Neuch\u00e2tel","Vaud","nan","Zurich","Argovie","Glaris","Neuch\u00e2tel","St-Gall","Lucerne","Zurich","B\u00e2le-Ville","Berne","B\u00e2le-Ville","B\u00e2le-Ville","Berne","Tessin","Tessin","Berne","Schaffhouse","B\u00e2le-Ville","St-Gall","Zoug","Lucerne","Appenzell Rh.-Int.","Berne","nan","Berne","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Berne","Berne","Lucerne","Berne","Argovie","Grisons","Berne","Tessin","Tessin","Berne","St-Gall","Soleure","Vaud","Vaud","Lucerne","St-Gall","Berne","Zoug","Obwald","Valais","Jura","Lucerne","Gen\u00e8ve","Valais","Berne","Zurich","Berne","Berne","Schwyz","Lucerne","Lucerne","B\u00e2le-Ville","Berne","Berne","Berne","Thurgovie","Zurich","Zurich","Berne","nan","Vaud","Fribourg","Zurich","Gen\u00e8ve","Argovie","Vaud","Lucerne","Zurich","Thurgovie","Tessin","Zurich","Soleure","Berne","Lucerne","Zurich","B\u00e2le-Ville","Berne","Zurich","Zurich","St-Gall","Zurich","Neuch\u00e2tel"],"BirthPlace_City":["Illnau-Effretikon","Laufen am Rheinfall","Soleure","Affoltern am Albis","Rothrist","Kobe","Laufenburg","Coire","Berne","Wattwil","Berg am Irchel","Lugano","Zurich","B\u00e2le","B\u00e2le","Wallisellen","St-Prex","Berne","Donat","Zimmerwald","Ettiswil","Coire","Romoos","Le Locle","Uccle","Zurich","Sion","Winterthur","Frauenfeld","Berne","St\u00e4fa","Sissach","Herzogenbuchsee","Baden","Schattdorf","Sch\u00e4nis","Bursins","Zoug","B\u00e2le","Lucerne","Brugg","Rome","Sion","Fribourg","Zurich","Soleure","Ch\u00e2teau-d'Oex","Fribourg","Winterthur","Winterthur","Sierre","Aarau","Berne","Martigny","Sigriswil","Azmoos","Thalwil","Berthoud","Mogelsberg","Sch\u00fcpfheim","Berne","Glaris","Aarau","Galgenen","Lausanne","Brigue","Bardonnex","La Chaux-de-Fonds","Uster","Lucerne","Zofingen","Uzwil","Lausanne","Sessa","Zoug","Locarno","Le Chenit","Berne","Burgdorf","Pompaples","Aarau","Bratislava","Zurich","Aarau","Metz","Berne","Baar","Gen\u00e8ve","Valeyres-sous-Rances","R\u00fcderswil","Zurich","Zurich","Buenos Aires","Zurich","Zurich","Baden","Gen\u00e9ve","Zurich","Zurich","Mulhouse","Paris","Aarau","Winterthur","Zurich","Soleure","Coire","Gstaad","Moudon","Berne","Fleurier","Lausanne","Triest","Horgen","Untersiggenthal","N\u00e4fels","Neuch\u00e2tel","Altst\u00e4tten","Emmen","Winterthur","B\u00e2le","Berne","B\u00e2le","B\u00e2le","Berne","Sorengo","Sorengo","Schwarzenburg","Stein am Rhein","B\u00e2le","Altst\u00e4tten","Zoug","Oberkirch","Appenzell","Jegenstorf","Sydney","Berne","Liestal","Zurich","Langenthal","Berne","Lucerne","Huttwil","Baden","Ilanz","Berne","Locarno","Sorengo","Moutier","St-Gall","Grenchen","Genolier","Lausanne","Lucerne","Uzwil","Frutigen","Zoug","Sarnen","Monthey","Porrentruy","Horw","Gen\u00e8ve","Sion","Moutier","Zurich","Berne","Thoune","Einsiedeln","Ruswil","Lucerne","B\u00e2le","Frutigen","Berne","Thoune","M\u00fcnsterlingen","Zurich","Zurich","Berne","Montevideo","Aubonne","Billens","Zurich","Gen\u00e8ve","Leuggern","Lausanne","Lucerne","Zurich","Kreuzlingen","Sorengo","Zurich","Soleure","Berne","Udligenswil","Zurich","B\u00e2le","Berne","Winterthur","Affoltern am Albis","St-Gall","Zurich","Neuch\u00e2tel"],"CantonAbbreviation":["ZH","ZH","SO","ZH","AG","ZH","AG","AG","BE","SG","ZH","TI","GE","GR","BL","ZH","VD","BE","GR","BE","ZH","BL","LU","SG","VD","ZH","VS","ZH","TG","BE","ZH","BL","GE","AG","UR","SG","VD","ZG","ZH","LU","AG","ZH","VS","FR","GE","SO","VD","FR","ZH","ZH","VS","BS","BE","VS","BE","SG","ZH","BE","AG","SO","BE","ZH","SO","SZ","VD","VS","GE","NE","TG","LU","LU","SG","VD","TI","SZ","TI","VD","FR","BE","FR","AG","LU","ZH","AG","VD","BE","SG","ZH","VD","BE","ZH","GE","GE","SH","ZH","AG","GE","ZH","GE","BL","NE","SG","ZH","ZH","VD","BE","BE","VD","BE","NE","VD","VD","ZH","AG","GL","NE","SG","LU","ZH","BS","BE","BL","BS","BE","TI","TI","BE","TG","BL","SG","ZG","LU","AI","AG","ZH","AG","BL","ZH","SO","BE","ZH","GR","AG","GR","BE","TI","TI","JU","AR","SO","VD","VD","SG","AG","BE","ZG","OW","VS","JU","LU","GE","VS","GE","ZH","BE","BE","SZ","LU","NW","BS","BE","FR","BE","TG","GR","ZH","ZH","VD","VD","FR","ZH","GE","AG","VD","SZ","ZH","TG","TI","SG","SO","FR","LU","ZH","BS","BE","TG","BE","SG","SH","NE"],"CantonName":["Zurich","Zurich","Soleure","Zurich","Argovie","Zurich","Argovie","Argovie","Berne","St-Gall","Zurich","Tessin","Gen\u00e8ve","Grisons","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Vaud","Berne","Grisons","Berne","Zurich","B\u00e2le-Campagne","Lucerne","St-Gall","Vaud","Zurich","Valais","Zurich","Thurgovie","Berne","Zurich","B\u00e2le-Campagne","Gen\u00e8ve","Argovie","Uri","St-Gall","Vaud","Zoug","Zurich","Lucerne","Argovie","Zurich","Valais","Fribourg","Gen\u00e8ve","Soleure","Vaud","Fribourg","Zurich","Zurich","Valais","B\u00e2le-Ville","Berne","Valais","Berne","St-Gall","Zurich","Berne","Argovie","Soleure","Berne","Zurich","Soleure","Schwyz","Vaud","Valais","Gen\u00e8ve","Neuch\u00e2tel","Thurgovie","Lucerne","Lucerne","St-Gall","Vaud","Tessin","Schwyz","Tessin","Vaud","Fribourg","Berne","Fribourg","Argovie","Lucerne","Zurich","Argovie","Vaud","Berne","St-Gall","Zurich","Vaud","Berne","Zurich","Gen\u00e8ve","Gen\u00e8ve","Schaffhouse","Zurich","Argovie","Gen\u00e8ve","Zurich","Gen\u00e8ve","B\u00e2le-Campagne","Neuch\u00e2tel","St-Gall","Zurich","Zurich","Vaud","Berne","Berne","Vaud","Berne","Neuch\u00e2tel","Vaud","Vaud","Zurich","Argovie","Glaris","Neuch\u00e2tel","St-Gall","Lucerne","Zurich","B\u00e2le-Ville","Berne","B\u00e2le-Campagne","B\u00e2le-Ville","Berne","Tessin","Tessin","Berne","Thurgovie","B\u00e2le-Campagne","St-Gall","Zoug","Lucerne","Appenzell Rh.-Int.","Argovie","Zurich","Argovie","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Soleure","Berne","Zurich","Grisons","Argovie","Grisons","Berne","Tessin","Tessin","Jura","Appenzell Rh.-Ext.","Soleure","Vaud","Vaud","St-Gall","Argovie","Berne","Zoug","Obwald","Valais","Jura","Lucerne","Gen\u00e8ve","Valais","Gen\u00e8ve","Zurich","Berne","Berne","Schwyz","Lucerne","Nidwald","B\u00e2le-Ville","Berne","Fribourg","Berne","Thurgovie","Grisons","Zurich","Zurich","Vaud","Vaud","Fribourg","Zurich","Gen\u00e8ve","Argovie","Vaud","Schwyz","Zurich","Thurgovie","Tessin","St-Gall","Soleure","Fribourg","Lucerne","Zurich","B\u00e2le-Ville","Berne","Thurgovie","Berne","St-Gall","Schaffhouse","Neuch\u00e2tel"],"Citizenship":["Illnau-Effretikon (ZH)","Schattenhalb (BE),Zurich (ZH),Meilen (ZH),L\u00fc (GR)","Le Petit Lucelle (SO)","Affoltern am Albis (ZH)","Rothrist (AG),Wattwil (SG)","Zurzach (AG)","Oberhof (AG)","Schleitheim (SH)","B\u00f6zingen bei Biel (BE)","Hemberg (SG),Ebnat-Kappel (SG)","Berg am Irchel (ZH)","Aranno (TI)","Lancy (GE)","Poschiavo (GR)","Gelterkinden (BL)","Schaffhouse (SH),Winterthur (ZH),R\u00fcdlingen (SH)","St-Prex (VD)","Zurich (ZH),Lugano (TI),Hasle b. Burgdorf (BE)","Donat (GR),Maladers (GR)","Muri b. Bern (BE)","Ettiswil (LU),Lucerne (LU)","Goldingen (SG),Soleure (SO),Bussnang (TG)","Romoos (LU)","Tartar (GR)","Ecublens (FR)","Zurich (ZH),Bremgarten (AG),Ernetschwil (SG)","Valcolla (TI)","Fischingen (TG),Winterthur (ZH),Lindau (ZH)","L\u00f6hningen (SH)","Kandergrund (BE)","Schlatt (ZH)","Sissach (BL)","Rohrbachgraben (BE)","Ittenthal (AG),Birmenstorf (AG)","Altdorf (UR)","Appenzell (AI)","Bursins (VD)","Ober\u00e4geri (ZG),Wittenbach (SG)","B\u00e2le (BS)","Schinznach (AG)","Turgi (AG)","Thundorf (TG)","Conthey (VS),V\u00e9troz (VS)","Charmey (FR)","Lugano (TI)","Soleure (SO),Herbetswil (SO)","Bex (VD)","Fribourg (FR)","Is\u00e9rables (VS)","Aarburg (AG)","Guttet-Feschel (VS)","Heimiswil (BE),Aarburg (AG)","K\u00f6niz (BE),Welschenrohr (SO)","Liddes (VS)","Sigriswil (BE)","Wartau (SG)","Hombrechtikon (ZH),Zurich (ZH),D\u00fcbendorf (ZH)","W\u00fcrenlos (AG),Zurich (ZH)","Mogelsberg (SG)","Sch\u00fcpfheim (LU)","Bolligen (BE),Baltschieder (VS)","Oberurnen (GL)","Olten (SO),Walzenhausen (AR),Neuendorf (SO)","Galgenen (SZ)","Seuzach (ZH)","Mund (VS),Brigue (VS),Zwischbergen (VS),Naters (VS)","Bardonnex (GE)","Eiken (AG)","Sevelen (SG),Wolfhalden (AR)","Lucerne (LU),Muotathal (SZ)","Altishofen (LU)","Uzwil (SG)","Clarmont (VD)","Biasca (TI),Sessa (TI)","Tablat (SG),Schwyz (SZ)","Blenio (TI),Campo (Blenio) (TI)","Le Chenit (VD)","Rickenbach b. Wil (TG)","Wynigen (BE)","Vullierens (VD),Ballaigues (VD)","Berne (BE),K\u00f6lliken (AG),Beinwil am See (AG)","Rickenbach (LU)","Zurich (ZH)","Sch\u00f6ftland (AG),R\u00fcegsau (BE)","Lausanne (VD)","Lauperswil (BE)","Neudorf (LU)","Champoz (BE)","Belmont-sur-Yverdon (VD)","Vechigen (BE)","Glaris (GL)","Carouge (GE)","Meyrin (GE)","Schaffhouse (SH),Affoltern am Albis (ZH)","St\u00e4fa (ZH),Geroldswil (ZH)","Turgi (AG)","Muhen (AG),Gen\u00e8ve (GE)","W\u00fcrenlos (AG)","Gen\u00e8ve (GE)","L\u00fcterkofen (SO)","Travers (NE)","Oberhof (AG)","Madiswil (BE)","Ingenbohl (SZ),Rorschach (SG)","Ste-Croix (VD),Villarzel (VD)","Berne (BE)","Gessenay (BE)","Sottens (VD),Moudon (VD)","Wileroltigen (BE)","Val-de-Travers (NE)","Paudex (VD)","Lausanne (VD)","Horgen (ZH),Schongau (LU)","Untersiggenthal (AG),Sonvilier (BE)","N\u00e4fels (GL)","Les Ponts-de-Martel (NE),Brot-Dessous (NE)","R\u00fcthi (Rheintal) (SG)","Emmen (LU)","Winterthur (ZH)","Mosen (LU),Riehen (BS)","Betschwanden (GL),Str\u00e4ttligen (BE)","B\u00e2le (BS),Lenzburg (AG),Schwendibach (BE)","Urn\u00e4sch (AR),B\u00e2le (BS)","Fahrni (BE)","Canobbio (TI)","Breganzona (TI)","Guggisberg (BE)","Stein am Rhein (SH)","Geschinen (VS),Sierre (VS)","Altst\u00e4tten (SG)","Himmelried (SO),Baar (ZG),B\u00e2le (BS)","Oberkirch (LU),Elsau (ZH)","Appenzell (AI)","Eggiwil (BE)","Auswil (BE),Zurich (ZH)","Maur (ZH)","Th\u00fcrnen (BL)","Gams (SG),R\u00fcmlang (ZH)","Murgenthal (AG)","Adelboden (BE)","Volketswil (ZH)","Trachselwald (BE)","Hedingen (ZH)","Sumvitg (GR)","Oekingen (SO),Derendingen (SO)","Locarno (TI)","Chiasso (TI)","Grandfontaine (JU)","Grub (AR),Mendrisio (TI)","Forst (BE)","Thoune (BE),Genolier (VD)","Saas-Almagell (VS)","Schaffhouse (SH)","Schlatt (TG)","Kandergrund (BE)","Torricella-Taverne (TI)","Lungern (OW)","Collombey-Muraz (VS)","Damphreux (JU)","Horw (LU),Triengen (LU)","Lutry (VD)","Savi\u00e8se (VS)","Meyrin (GE)","Zurich (ZH)","Berne (BE)","R\u00fcti b. B\u00fcren (BE)","Amden (SG)","Ruswil (LU),Sch\u00fcpfheim (LU)","Br\u00fctten (ZH)","B\u00e2le (BS),Trimbach (SO)","Frutigen (BE)","Farvagny (FR)","Guin (FR),Berne (BE)","Langrickenbach (TG),Altnau (TG)","Haldenstein (GR)","Zweisimmen (BE),D\u00fcbendorf (ZH)","Zurich (ZH)","Winterthur (ZH),Yverdon-les-Bains (VD)","Denezy (VD),Montanaire (VD)","Estavayer-le-Lac (Font) (FR),Dirlaret (FR)","Schaffhouse (SH),Aesch (ZH),Niederrohrdorf (AG)","Gen\u00e8ve (GE)","Leibstadt (AG)","La Chaux-de-Fonds (NE),Lausanne (VD)","K\u00fcssnacht am Rigi (SZ)","D\u00fcbendorf (ZH),Eggiwil (BE)","Kreuzlingen (TG)","Mendrisio (TI)","Buchs (AG),Wil (SG)","Deitingen (SO)","Frutigen (BE),Berne (BE)","Weggis (LU),Udligenswil (LU)","Wildhaus (SG),Zollikon (ZH)","B\u00e2le (BS)","B\u00e2le (BS),Lucerne (LU)","Homburg (TG),Winterthur (ZH)","Berne (BE),M\u00fchlethurnen (BE)","St-Gall (SG)","Sulgen (TG)","La Sagne (NE),Les Ponts-de-Martel (NE)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["15","21","26","28","91","97","173","214","224","307","319","345","350","354","404","405","453","472","473","478","479","487","490","494","498","502","504","514","519","520","542","806","1065","1071","1103","1104","1108","1109","1110","1111","1112","1113","1117","1119","1120","1122","1123","1124","1125","1126","1127","1129","1131","1133","1135","1137","1138","1139","1141","1142","1147","1153","1156","1159","1279","1288","1289","1293","1295","1318","1337","1345","1346","3828","3829","3830","3833","3865","3867","3872","3875","3876","3877","3878","3879","3880","3881","3882","3885","3886","3887","3888","3889","3890","3891","3892","3895","3897","3898","3899","3900","3901","3902","3904","3907","3908","3910","3911","3912","3922","3923","3924","3931","4007","4008","4018","4025","4030","4031","4032","4036","4040","4042","4045","4046","4048","4049","4050","4051","4052","4053","4054","4056","4057","4058","4059","4060","4061","4063","4065","4066","4067","4069","4070","4071","4072","4073","4074","4075","4076","4077","4079","4081","4082","4083","4084","4085","4086","4087","4089","4090","4091","4092","4093","4094","4095","4096","4097","4098","4099","4100","4101","4102","4103","4104","4105","4106","4107","4108","4109","4110","4113","4114","4115","4116","4117","4118","4120","4121","4122","4123","4124","4125","4126","4128","4129","4130","4131","4134","4135"],"DateJoining":[1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1378684800000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323043200000.0,1323648000000.0,1323648000000.0,1338249600000.0,1347235200000.0,1322956800000.0,1353888000000.0,1362355200000.0,1362355200000.0,1362355200000.0,1362355200000.0,1378684800000.0,1378684800000.0],"DateJoining_dt_strings":["2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2013-09-09","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-05","2011-12-12","2011-12-12","2012-05-29","2012-09-10","2011-12-04","2012-11-26","2013-03-04","2013-03-04","2013-03-04","2013-03-04","2013-09-09","2013-09-09"],"DateLeaving":[1448755200000.0,1401494400000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1394064000000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1406764800000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1416700800000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1399161600000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1419984000000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1399334400000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1399507200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1386201600000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1401580800000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1385424000000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1433462400000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1417910400000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1385683200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1421452800000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0,1448755200000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2015-11-29","2014-05-31","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2014-03-06","2015-11-29","2015-11-29","2014-07-31","2015-11-29","2015-11-29","2014-11-23","2015-11-29","2015-11-29","2014-05-04","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2014-12-31","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2014-05-06","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2014-05-08","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2013-12-05","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2014-06-01","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2013-11-26","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-06-05","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2014-12-07","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2013-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-01-17","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29","2015-11-29"],"DateOfBirth":[-697420800000.0,-922233600000.0,-597369600000.0,-721872000000.0,-510278400000.0,-547948800000.0,-872726400000.0,-546307200000.0,-558921600000.0,146448000000.0,-724723200000.0,-597456000000.0,-451267200000.0,-564796800000.0,-512870400000.0,-207878400000.0,-703814400000.0,-667699200000.0,-513561600000.0,-617328000000.0,-680140800000.0,-688694400000.0,-623289600000.0,-567820800000.0,-1211068800000.0,-542678400000.0,-201916800000.0,-61862400000.0,-596592000000.0,-566784000000.0,-298598400000.0,-247449600000.0,-560736000000.0,-392688000000.0,-436752000000.0,-555206400000.0,-320198400000.0,-228873600000.0,-629856000000.0,-376876800000.0,-289699200000.0,-539654400000.0,-348364800000.0,-615772800000.0,-330912000000.0,-453513600000.0,-620870400000.0,-431654400000.0,93398400000.0,-405907200000.0,-301536000000.0,-503539200000.0,269395200000.0,37152000000.0,-507513600000.0,-684374400000.0,-176083200000.0,175651200000.0,-546652800000.0,-382233600000.0,-527299200000.0,-275097600000.0,-749088000000.0,-252806400000.0,101692800000.0,-238896000000.0,-294364800000.0,-494640000000.0,-182131200000.0,-541814400000.0,-355276800000.0,-539136000000.0,31363200000.0,-275184000000.0,-246499200000.0,-112233600000.0,-654393600000.0,-280800000000.0,-350265600000.0,-372470400000.0,-480211200000.0,-89856000000.0,-407808000000.0,-554947200000.0,-449798400000.0,207878400000.0,-404611200000.0,346204800000.0,-719452800000.0,-427680000000.0,-259459200000.0,-20822400000.0,192499200000.0,-194659200000.0,-150595200000.0,-688435200000.0,-191635200000.0,292204800000.0,-398476800000.0,-299030400000.0,-453081600000.0,401155200000.0,217209600000.0,-130723200000.0,61603200000.0,-232848000000.0,-347328000000.0,-772934400000.0,362707200000.0,87868800000.0,100569600000.0,-629510400000.0,-488160000000.0,-105408000000.0,-47520000000.0,-397612800000.0,-133574400000.0,-344217600000.0,-681955200000.0,-172713600000.0,-390528000000.0,-185155200000.0,115776000000.0,-143164800000.0,152841600000.0,-633657600000.0,-69638400000.0,-158457600000.0,-108172800000.0,-85363200000.0,285033600000.0,-458179200000.0,-295401600000.0,509155200000.0,-256780800000.0,-156038400000.0,-72144000000.0,-433900800000.0,203817600000.0,319334400000.0,-393120000000.0,-451958400000.0,-119404800000.0,335577600000.0,-467078400000.0,-237600000000.0,-135216000000.0,-382320000000.0,324950400000.0,-91584000000.0,147052800000.0,29116800000.0,-663292800000.0,76982400000.0,-11232000000.0,-594259200000.0,-434678400000.0,237513600000.0,-541814400000.0,-149644800000.0,290304000000.0,557971200000.0,-337305600000.0,66700800000.0,-268617600000.0,-247276800000.0,-465436800000.0,-362793600000.0,41126400000.0,-460771200000.0,-75859200000.0,-322531200000.0,299721600000.0,-166665600000.0,-540345600000.0,-468720000000.0,27043200000.0,116812800000.0,71971200000.0,274147200000.0,-318643200000.0,-590198400000.0,-308448000000.0,304214400000.0,190252800000.0,176083200000.0,-244339200000.0,405388800000.0,-177811200000.0,-203644800000.0,-255571200000.0,-334108800000.0,87696000000.0,-40780800000.0,430704000000.0,-438652800000.0,465696000000.0,-298339200000.0,-442368000000.0,-64368000000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1947-11-26","1940-10-11","1951-01-27","1947-02-16","1953-10-31","1952-08-21","1942-05-07","1952-09-09","1952-04-16","1974-08-23","1947-01-14","1951-01-26","1955-09-14","1952-02-08","1953-10-01","1963-06-01","1947-09-13","1948-11-04","1953-09-23","1950-06-10","1948-06-13","1948-03-06","1950-04-02","1952-01-04","1931-08-17","1952-10-21","1963-08-09","1968-01-16","1951-02-05","1952-01-16","1960-07-16","1962-02-28","1952-03-26","1957-07-23","1956-02-29","1952-05-29","1959-11-09","1962-10-01","1950-01-16","1958-01-22","1960-10-27","1952-11-25","1958-12-18","1950-06-28","1959-07-08","1955-08-19","1950-04-30","1956-04-28","1972-12-17","1957-02-20","1960-06-12","1954-01-17","1978-07-16","1971-03-07","1953-12-02","1948-04-25","1964-06-03","1975-07-27","1952-09-05","1957-11-21","1953-04-17","1961-04-14","1946-04-07","1961-12-28","1973-03-23","1962-06-07","1960-09-03","1954-04-30","1964-03-25","1952-10-31","1958-09-29","1952-12-01","1970-12-30","1961-04-13","1962-03-11","1966-06-12","1949-04-07","1961-02-07","1958-11-26","1958-03-14","1954-10-14","1967-02-26","1957-01-29","1952-06-01","1955-10-01","1976-08-03","1957-03-07","1980-12-21","1947-03-16","1956-06-13","1961-10-12","1969-05-05","1976-02-07","1963-11-01","1965-03-25","1948-03-09","1963-12-06","1979-04-06","1957-05-17","1960-07-11","1955-08-24","1982-09-18","1976-11-19","1965-11-10","1971-12-15","1962-08-16","1958-12-30","1945-07-05","1981-06-30","1972-10-14","1973-03-10","1950-01-20","1954-07-14","1966-08-30","1968-06-30","1957-05-27","1965-10-08","1959-02-04","1948-05-23","1964-07-12","1957-08-17","1964-02-19","1973-09-02","1965-06-19","1974-11-05","1949-12-03","1967-10-18","1964-12-24","1966-07-29","1967-04-19","1979-01-13","1955-06-26","1960-08-22","1986-02-19","1961-11-12","1965-01-21","1967-09-19","1956-04-02","1976-06-17","1980-02-14","1957-07-18","1955-09-06","1966-03-21","1980-08-20","1955-03-15","1962-06-22","1965-09-19","1957-11-20","1980-04-19","1967-02-06","1974-08-30","1970-12-04","1948-12-25","1972-06-10","1969-08-24","1951-03-04","1956-03-24","1977-07-12","1952-10-31","1965-04-05","1979-03-15","1987-09-07","1959-04-25","1972-02-12","1961-06-28","1962-03-02","1955-04-03","1958-07-04","1971-04-22","1955-05-27","1967-08-07","1959-10-13","1979-07-02","1964-09-20","1952-11-17","1955-02-24","1970-11-10","1973-09-14","1972-04-13","1978-09-09","1959-11-27","1951-04-20","1960-03-24","1979-08-23","1976-01-12","1975-08-01","1962-04-05","1982-11-06","1964-05-14","1963-07-20","1961-11-26","1959-06-01","1972-10-12","1968-09-16","1983-08-26","1956-02-07","1984-10-04","1960-07-19","1955-12-26","1967-12-18"],"DateOfDeath":["NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1525392000000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1484611200000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",916617600000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN"],"FirstName":["Max","Christoph","Roland F.","Toni","Ulrich","Andreas","Maximilian","Luzi","Alexander","Toni","Hans","Fulvio","Maria","Silva","Caspar","Jacqueline","Andr\u00e9","Ursula","Hansj\u00f6rg","Rudolf","Hans","Susanne","Ruedi","Lucrezia","Jacques","Kathy","St\u00e9phane","J\u00fcrg","Hansj\u00f6rg","Hansruedi","Christoph","Maya","Ueli","Ruth","Gabi","Jakob","Guy","Gerhard","Daniel","Felix","Geri","Filippo","Jean-Ren\u00e9","Jean-Fran\u00e7ois","Carlo","Kurt","Pierre-Fran\u00e7ois","Dominique","Chantal","Markus","Oskar","Silvia","Evi","Christophe","Adrian","Walter","Martin","Christa","Philipp","Walter","Margret","Ruedi","Bea","Pirmin","Roger","Viola","Luc","Francine","Edith","Louis","Ida","Thomas","Isabelle","Ignazio","Andy","Marina","Josiane","Jean-Fran\u00e7ois","Andreas","Jacques","Corina","Yvette","Doris","Sylvia","Olivier","Andrea Martina","Yvonne","Bastien","Jean-Pierre","Hans","Alfred","Hugues","Antonio","Thomas","Daniel","Hans","Christian","Tiana Angelina","Yves","Eric","Sylvie","Lukas","Natalie","Barbara","Ad\u00e8le","Alec","Erich","Eric","Christian","Laurent","Ada","Christian","Thomas","Max","Martin","Jacques-Andr\u00e9","Roland Rino","Prisca","Maja","Beat","Marianne","Elisabeth","Sebastian","Corrado","Lorenzo","Pierre","Matthias","Thomas","Thomas","Markus","Thomas","Albert","Daniel","C\u00e9dric","Jacqueline","Beat","Daniela","Thomas","Stefan","Nadja","Rosmarie","Heinz","Yvonne","Martin","Urs","Fabio","Roberta","Pierre-Alain","Andrea","Philipp","Olivier","Fathi","Margrit","Bernhard","J\u00fcrg","Bruno","Karl","Yannick","Jean-Paul","Roland","C\u00e9line","Mathias","Mauro","Balthasar","Lorenz","Regula","Alois","Leo","Peter","Markus","Albert","Christine","Kathrin","Markus","Josias F.","Lothar","Martin","Cesla","Isabelle","Val\u00e9rie","Hans","Manuel","Hansj\u00f6rg","Jean Christophe","Petra","Thomas","Christian","Marco","Barbara","Urs","Ursula","Peter","Gregor","Daniel","Aline","Verena","Nadine","Claudia","Martina","Raymond"],"FullName":["Binder Max","Blocher Christoph","Borer Roland F.","Bortoluzzi Toni","Giezendanner Ulrich","Gross Andreas","Reimann Maximilian","Stamm Luzi","Tsch\u00e4pp\u00e4t Alexander","Brunner Toni","Fehr Hans","Pelli Fulvio","Roth-Bernasconi Maria","Semadeni Silva","Baader Caspar","Fehr Jacqueline","Bugnon Andr\u00e9","Haller Vannini Ursula","Hassler Hansj\u00f6rg","Joder Rudolf","Kaufmann Hans","Leutenegger Oberholzer Susanne","Lustenberger Ruedi","Meier-Schatz Lucrezia","Neirynck Jacques","Riklin Kathy","Rossini St\u00e9phane","Stahl J\u00fcrg","Walter Hansj\u00f6rg","Wandfluh Hansruedi","M\u00f6rgeli Christoph","Graf Maya","Leuenberger Ueli","Humbel Ruth","Huber Gabi","B\u00fcchler Jakob","Parmelin Guy","Pfister Gerhard","Vischer Daniel","M\u00fcri Felix","M\u00fcller Geri","Leutenegger Filippo","Germanier Jean-Ren\u00e9","Rime Jean-Fran\u00e7ois","Sommaruga Carlo","Fluri Kurt","Veillon Pierre-Fran\u00e7ois","de Buman Dominique","Gallad\u00e9 Chantal","Hutter Markus","Freysinger Oskar","Schenker Silvia","Allemann Evi","Darbellay Christophe","Amstutz Adrian","M\u00fcller Walter","B\u00e4umle Martin","Markwalder Christa","M\u00fcller Philipp","Wobmann Walter","Kiener Nellen Margret","Noser Ruedi","Heim Bea","Schwander Pirmin","Nordmann Roger","Amherd Viola","Barthassat Luc","John-Calame Francine","Graf-Litscher Edith","Schelbert Louis","Glanzmann-Hunkeler Ida","M\u00fcller Thomas","Moret Isabelle","Cassis Ignazio","Tsch\u00fcmperlin Andy","Carobbio Guscetti Marina","Aubert Josiane","Steiert Jean-Fran\u00e7ois","Aebi Andreas","Bourgeois Jacques","Eichenberger-Walther Corina","Estermann Yvette","Fiala Doris","Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni Sylvia","Fran\u00e7ais Olivier","Geissb\u00fchler Andrea Martina","Gilli Yvonne","Girod Bastien","Grin Jean-Pierre","Grunder Hans","Heer Alfred","Hiltpold Hugues","Hodgers Antonio","Hurter Thomas","Jositsch Daniel","Killer Hans","L\u00fcscher Christian","Moser Tiana Angelina","Nidegger Yves","Nussbaumer Eric","Perrinjaquet Sylvie","Reimann Lukas","Rickli Natalie","Schmid-Federer Barbara","Thorens Goumaz Ad\u00e8le","von Graffenried Alec","von Siebenthal Erich","Voruz Eric","Wasserfallen Christian","Favre Laurent","Marra Ada","van Singer Christian","Weibel Thomas","Chopard-Acklin Max","Landolt Martin","Maire Jacques-Andr\u00e9","B\u00fcchel Roland Rino","Birrer-Heimo Prisca","Ingold Maja","Jans Beat","Streiff-Feller Marianne","Schneider-Schneiter Elisabeth","Frehner Sebastian","Pardini Corrado","Quadri Lorenzo","Rusconi Pierre","Aebischer Matthias","B\u00f6hni Thomas","de Courten Thomas","Ritter Markus","Aeschi Thomas","Vitali Albert","F\u00e4ssler Daniel","Wermuth C\u00e9dric","Badran Jacqueline","Flach Beat","Schneeberger Daniela","Hardegger Thomas","M\u00fcller-Altermatt Stefan","Pieren Nadja","Quadranti Rosmarie","Brand Heinz","Feri Yvonne","Candinas Martin","Gasche Urs","Regazzi Fabio","Pantani Roberta","Fridez Pierre-Alain","Caroni Andrea","Hadorn Philipp","Feller Olivier","Derder Fathi","Kessler Margrit","Guhl Bernhard","Grossen J\u00fcrg","Pezzatti Bruno","Vogler Karl","Buttet Yannick","Gschwind Jean-Paul","Fischer Roland","Amaudruz C\u00e9line","Reynard Mathias","Poggia Mauro","Gl\u00e4ttli Balthasar","Hess Lorenz","Rytz Regula","Gm\u00fcr Alois","M\u00fcller Leo","Keller Peter","Lehmann Markus","R\u00f6sti Albert","Bulliard-Marbach Christine","Bertschy Kathrin","Hausammann Markus","Gasser Josias F.","Zi\u00f6rjen Lothar","Naef Martin","Amarelle Cesla","Chevalley Isabelle","Piller Carrard Val\u00e9rie","Egloff Hans","Tornare Manuel","Knecht Hansj\u00f6rg","Schwaab Jean Christophe","G\u00f6ssi Petra","Maier Thomas","Lohr Christian","Romano Marco","Gysi Barbara","Schl\u00e4fli Urs","Schneider Sch\u00fcttel Ursula","Schilliger Peter","Rutz Gregor","Stolz Daniel","Trede Aline","Herzog Verena","Masshardt Nadine","Friedl Claudia","Munz Martina","Clottu Raymond"],"GenderAsString":["m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","f","m","f","m","f","m","m","m","f","m","f","m","f","m","m","m","m","m","f","m","f","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","f","f","m","m","m","m","f","m","m","f","m","f","m","m","f","m","f","f","m","f","m","f","m","m","f","f","m","m","m","f","f","f","f","m","f","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","f","m","f","f","f","m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","m","f","f","m","f","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","f","m","m","f","f","m","f","m","m","m","f","m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","f","f","m","m","m","m","f","f","f","m","m","m","m","f","m","m","m","f","m","f","m","m","m","f","f","f","f","f","m"],"Group":["V","V","V","V","V","S","V","V","S","V","V","RL","S","S","V","S","V","BD","BD","V","V","S","CE","CE","CE","CE","S","V","V","V","V","G","G","CE","RL","CE","V","CE","G","V","G","RL","RL","V","S","RL","V","CE","S","RL","V","S","S","CE","V","RL","GL","RL","RL","V","S","RL","S","V","S","CE","CE","G","S","G","CE","V","RL","RL","S","S","S","S","V","RL","RL","V","RL","V","RL","V","G","G","V","BD","V","RL","G","V","S","V","RL","GL","V","S","RL","V","V","CE","G","G","V","S","RL","RL","S","G","GL","S","BD","S","V","S","CE","S","CE","CE","V","S","V","V","S","GL","V","CE","V","RL","CE","S","S","GL","RL","S","CE","V","BD","V","S","CE","BD","CE","V","S","RL","S","RL","RL","GL","BD","GL","RL","CE","CE","CE","GL","V","S","-","G","BD","G","CE","CE","V","CE","V","CE","GL","V","GL","BD","S","S","GL","S","V","S","V","S","RL","GL","CE","CE","S","CE","S","RL","V","RL","G","V","S","S","S","V"],"GroupId":[0,0,0,0,0,1,0,0,1,0,0,3,1,1,0,1,0,6,6,0,0,1,2,2,2,2,1,0,0,0,0,4,4,2,3,2,0,2,4,0,4,3,3,0,1,3,0,2,1,3,0,1,1,2,0,3,5,3,3,0,1,3,1,0,1,2,2,4,1,4,2,0,3,3,1,1,1,1,0,3,3,0,3,0,3,0,4,4,0,6,0,3,4,0,1,0,3,5,0,1,3,0,0,2,4,4,0,1,3,3,1,4,5,1,6,1,0,1,2,1,2,2,0,1,0,0,1,5,0,2,0,3,2,1,1,5,3,1,2,0,6,0,1,2,6,2,0,1,3,1,3,3,5,6,5,3,2,2,2,5,0,1,7,4,6,4,2,2,0,2,0,2,5,0,5,6,1,1,5,1,0,1,0,1,3,5,2,2,1,2,1,3,0,3,4,0,1,1,1,0],"GroupNameEN":["Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Liberals","Social Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Liberal Democrats","Liberal Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Greens","Greens","Christian Democrats","Liberals","Christian Democrats","Swiss People's Party","Christian Democrats","Greens","Swiss People's Party","Greens","Liberals","Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Christian Democrats","Social Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Social Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Green Liberals","Liberals","Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Greens","Social Democrats","Greens","Christian Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Liberals","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Liberals","Swiss People's Party","Liberals","Swiss People's Party","Liberals","Swiss People's Party","Greens","Greens","Swiss People's Party","Liberal Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Greens","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Green Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Christian Democrats","Greens","Greens","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Liberals","Social Democrats","Greens","Green Liberals","Social Democrats","Liberal Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Social Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Green Liberals","Swiss People's Party","Christian Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Christian Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Green Liberals","Liberals","Social Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Liberal Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Liberal Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Social Democrats","Liberals","Liberals","Green Liberals","Liberal Democrats","Green Liberals","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Green Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Other","Greens","Liberal Democrats","Greens","Christian Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Christian Democrats","Swiss People's Party","Christian Democrats","Green Liberals","Swiss People's Party","Green Liberals","Liberal Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Green Liberals","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Green Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Social Democrats","Christian Democrats","Social Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Liberals","Greens","Swiss People's Party","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2270.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2017.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2272.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2274.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2292.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2296.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2147.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2323.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2328.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2372.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2383.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2409.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2417.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2454.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2455.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2477.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2496.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2497.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2502.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2503.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2129.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2512.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2516.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2521.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2525.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2527.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2536.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2541.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2542.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2519.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2569.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2579.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2580.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2602.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2588.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2621.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2623.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2635.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2618.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2615.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2612.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2598.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2627.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2632.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2594.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2634.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2597.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2605.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2595.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2630.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2583.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2592.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2584.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2617.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2585.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2614.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2616.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2638.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2608.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2619.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2601.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2631.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2648.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2646.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2649.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2650.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2652.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2654.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2657.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2661.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2660.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2664.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2665.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2666.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2668.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2669.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2670.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2675.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2678.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2679.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2680.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2681.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2682.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2683.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2684.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2685.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2688.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2689.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2690.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2691.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2692.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2693.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2694.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2695.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2698.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2700.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2701.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2702.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2703.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2704.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2705.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2707.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2710.jpg","nan","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2714.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2715.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2725.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2726.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2728.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2734.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2735.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2738.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2740.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2743.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2744.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2745.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2747.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2748.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2750.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2751.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2752.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2755.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2760.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2756.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2754.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2758.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2761.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2767.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2759.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2762.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2765.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2766.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2763.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2771.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2781.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2779.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2772.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2777.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2770.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2764.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2776.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2773.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2778.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2775.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2792.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2789.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2788.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2782.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2785.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2786.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2784.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2787.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2790.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2798.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2794.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2796.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2795.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2797.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3003.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2799.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3000.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3001.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3012.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3013.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3011.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3010.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3017.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3016.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3002.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3015.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3008.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3018.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3014.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3604.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3009.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3005.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3007.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3021.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3020.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3023.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3022.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3024.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3025.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3026.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3027.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3028.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3029.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3030.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3031.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3032.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3033.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3034.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3035.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3036.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3037.jpg"],"LastName":["Binder","Blocher","Borer","Bortoluzzi","Giezendanner","Gross","Reimann","Stamm","Tsch\u00e4pp\u00e4t","Brunner","Fehr","Pelli","Roth-Bernasconi","Semadeni","Baader","Fehr","Bugnon","Haller Vannini","Hassler","Joder","Kaufmann","Leutenegger Oberholzer","Lustenberger","Meier-Schatz","Neirynck","Riklin","Rossini","Stahl","Walter","Wandfluh","M\u00f6rgeli","Graf","Leuenberger","Humbel","Huber","B\u00fcchler","Parmelin","Pfister","Vischer","M\u00fcri","M\u00fcller","Leutenegger","Germanier","Rime","Sommaruga","Fluri","Veillon","de Buman","Gallad\u00e9","Hutter","Freysinger","Schenker","Allemann","Darbellay","Amstutz","M\u00fcller","B\u00e4umle","Markwalder","M\u00fcller","Wobmann","Kiener Nellen","Noser","Heim","Schwander","Nordmann","Amherd","Barthassat","John-Calame","Graf-Litscher","Schelbert","Glanzmann-Hunkeler","M\u00fcller","Moret","Cassis","Tsch\u00fcmperlin","Carobbio Guscetti","Aubert","Steiert","Aebi","Bourgeois","Eichenberger-Walther","Estermann","Fiala","Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni","Fran\u00e7ais","Geissb\u00fchler","Gilli","Girod","Grin","Grunder","Heer","Hiltpold","Hodgers","Hurter","Jositsch","Killer","L\u00fcscher","Moser","Nidegger","Nussbaumer","Perrinjaquet","Reimann","Rickli","Schmid-Federer","Thorens Goumaz","von Graffenried","von Siebenthal","Voruz","Wasserfallen","Favre","Marra","van Singer","Weibel","Chopard-Acklin","Landolt","Maire","B\u00fcchel","Birrer-Heimo","Ingold","Jans","Streiff-Feller","Schneider-Schneiter","Frehner","Pardini","Quadri","Rusconi","Aebischer","B\u00f6hni","de Courten","Ritter","Aeschi","Vitali","F\u00e4ssler","Wermuth","Badran","Flach","Schneeberger","Hardegger","M\u00fcller-Altermatt","Pieren","Quadranti","Brand","Feri","Candinas","Gasche","Regazzi","Pantani","Fridez","Caroni","Hadorn","Feller","Derder","Kessler","Guhl","Grossen","Pezzatti","Vogler","Buttet","Gschwind","Fischer","Amaudruz","Reynard","Poggia","Gl\u00e4ttli","Hess","Rytz","Gm\u00fcr","M\u00fcller","Keller","Lehmann","R\u00f6sti","Bulliard-Marbach","Bertschy","Hausammann","Gasser","Zi\u00f6rjen","Naef","Amarelle","Chevalley","Piller Carrard","Egloff","Tornare","Knecht","Schwaab","G\u00f6ssi","Maier","Lohr","Romano","Gysi","Schl\u00e4fli","Schneider Sch\u00fcttel","Schilliger","Rutz","Stolz","Trede","Herzog","Masshardt","Friedl","Munz","Clottu"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPw==","dtype":"float64","shape":[200]},"Mandates":["Legislative der Gemeinde (Grosser Gemeinderat): von 1985 bis 1990; Exekutive der Gemeinde: Stadtrat (Vizepr\u00e4sident): seit 1990; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1991 bis 1992","Gemeinderat Meilen: von M\u00e4rz 1974 bis M\u00e4rz 1978; Kantonsrat: von April 1975 bis April 1980; Nationalrat: von November 1979 bis Dezember 2003; Bundesrat: von Dezember 2003 bis Dezember 2007, Vorsteher des Eidg. Justiz- und Polizeidepartementes","Legislative des Kantons: von 1989 bis 1991","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat): von 1982 bis 1986; Gemeindepr\u00e4sident: von 1986 bis 1998; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1984 bis 1991","Legislative des Kantons (Grossrat): von M\u00e4rz 1989 bis November 1991","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich (Gemeinderat): von 1986 bis 1991; Z\u00fcrcher Verfassungsrat: von 2000 bis 2005","nan","Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat) Baden: von April 1986 bis Dezember 1988; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat) Baden: von Januar 1989 bis Dezember 1992; Legislative des Kantons (Grossrat): von April 1989 bis M\u00e4rz 1993","Legislative Gemeinde (Stadtrat) Bern: von 1980 bis 1991; Legislative des Bundes (Nationalrat): von 1991 bis 2003; Exekutive (Gemeinderat) Stadt Bern: seit Januar 2001 und Stadtpr\u00e4sident seit 2005","nan","Exekutive der Gemeinde Eglisau (Gemeinderat): von 1982 bis 1986; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1991 bis 1996","Legislativo comunale di Lugano: dal 1980 al 1990; Legislativo cantonale: dal 1983 al 1995","L\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 1989 jusqu'\u00e0 novembre 1995 et depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2003","Gemeinder\u00e4tin Chur: von 1994 bis 1996","Exekutive der Gemeinde Bannwil: von 1983 bis 1986","Legislative der Gemeinde Winterthur (Grosser Gemeinderat): von Mai 1990 bis Mai1992; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1991 bis Juni 1998","L\u00e9gislatif communal: depuis 1969 jusqu'\u00e0 1977 et depuis janvier 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1989; Ex\u00e9cutif communal: depuis janvier 1978 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1985; Syndic de 1990 \u00e0 2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis septembre 1988 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999","Legislative der Gemeinde (Stadtrat): von Januar 1987 bis Dezember 1998; Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat): seit Januar 1999; Legislative des Kantons (Grosser Rat): von Juni 1990 bis Mai 1998 (Pr\u00e4sidentin: 1997/1998)","Exekutive der Gemeinde (Gemeindepr\u00e4sident): von Januar 1987 bis Dezember 1996; Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 1994 bis April 2000","Gemeinderat von Belp: von 1985 bis 1988; Gemeindepr\u00e4sident von Belp: von 1989 bis 2004; Grossrat des Kantons: von 1982 bis 1998","nan","Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat): von 1980 bis 1984; Legislative des Kantons (Landrat): von 1983 bis 1989; Verfassungsr\u00e4tin des Kantons: von 1980 bis 1984; Kantonsrichterin: von 2002 bis 2008","Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 1991 bis Dezember 1999; Grossratspr\u00e4sident: 1999","nan","L\u00e9gislatif communal: d\u00e8s d\u00e9cembre 2006; L\u00e9gislatif cantonal: d\u00e8s juillet 2007","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von 1982 bis 2001; Pr\u00e4sidentin 2000/2001","L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mars 1993 jusqu'\u00e0 novembre 1999","Legislative der Gemeinde (Grosser Gemeinderat) Winterthur: von Mai 1994 bis Mai 2001; Pr\u00e4sident Grosser Gemeinderat Winterthur: von Mai 2000 bis Mai 2001","Legislative der Gemeinde (Vizegemeindeamman) Ressort Finanzen: von 1995 bis 2002; Exekutive der Gemeinde: Schulpr\u00e4sident der Volksschulgemeinde W\u00e4ngi von 1993 bis 2000; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1992 bis 1999","Legislative der Gemeinde: Vizepr\u00e4sident von 2002 bis 2009; Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 1998 bis Oktober 1999","Exekutive der Gemeinde (Kirchenpflege) St\u00e4fa: von 1986 bis 1992; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1997 bis 1999","Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von Juli 1988 bis Juni 1995; Legislative des Kantons: von Juli 1995 bis Mai 2001","L\u00e9gislatif communal (Conseil municipal) de la Ville de Gen\u00e8ve: depuis 1991 jusqu'\u00e0 1997; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): d\u00e9puis 2001 jusqu'\u00e0 2003","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1981 bis Oktober 2003","Exekutive der Gemeinde (F\u00fcrsorgerat) Altdorf: von Januar 1987 bis Dezember 1993; Legislative des Kantons (Landr\u00e4tin): von Juni 1988 bis Mai 1996; Exekutive des Kantons (Regierungsr\u00e4tin): von Juni 1996 bis Mai 2004 und von Juni 2002 bis Mai 2004 Landammann","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1988 bis April 2003; Kantonsratspr\u00e4sident: von 2001 bis 2002","nan","Legislative des Kantons: von Dezember 1998 bis November 2003","Legislative des Kantons: von November 1983 bis September 2003; Verfassungsrat Kanton Z\u00fcrich: von 2000 bis 2005","Legislative des Kantons: von 1999 bis 2003","Legislative der Gemeinde Baden: von April 1990 bis Dezember 1991; Exekutive der Gemeinde Baden: seit Januar 2006; Legislative des Kantons: von November 1995 bis November 2003","nan","L\u00e9gislatif communal (Conseiller communal): depuis janvier 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003","L\u00e9gislatif communal (Conseil g\u00e9n\u00e9ral) de Bulle: depuis juin 1989 jusqu'\u00e0 f\u00e9vrier 1991","L\u00e9gislatif communal de Th\u00f4nex: depuis juin 1991 jusqu'\u00e0 janvier 2001; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2003","Exekutive der Gemeinde: seit Juni 1985; Legislative des Kantons: von April 1989 bis November 2003; Vizepr\u00e4sident FDP der Stadt Solothurn: von 1993 bis 2017; Pr\u00e4sident der Kantonsratsfraktion: von Juli 1999 bis November 2003","L\u00e9gislatif communal de Bex: depuis 1985 jusqu'\u00e0 1989; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1986 jusqu'\u00e0 1991; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis 1991 jusqu'\u00e0 1996","Ex\u00e9cutif communal de la ville de Fribourg: depuis avril 1986 jusqu'\u00e0 ao\u00fbt 2004; L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003; Syndic de la ville de Fribourg: depuis 1994 jusqu'\u00e0 2004; Pr\u00e9sident du Grand Conseil en 2001","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von August 1997 bis November 2003","Legislative der Gemeinde Winterthur (Grosser Gemeinderat): von Mai 1994 bis Juli 2003; Legislative des Kantons (Kantonsrat) des Eidg. Standes Z\u00fcrich: von August 2003 bis November 2004","Ex\u00e9cutif communal: depuis d\u00e9cembre 1996 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2000; L\u00e9gislatif cantonal: depuis mars 2001 jusqu'\u00e0 octobre 2003; Ex\u00e9cutif cantonal: d\u00e8s mai 2013","Legislative des Kantons (Grosser Rat): von M\u00e4rz 1995 bis Januar 2004","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Juni 1998 bis November 2003","nan","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderatspr\u00e4sident): von Januar 1993 bis Mai 1998; Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 1998 bis November 2003","nan","Legislative der Gemeinde: von April 1990 bis M\u00e4rz 1998; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat): seit April 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1987 bis Mai 1995 und von Mai 1999 bis Mai 2004","Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Burgdorf: von Januar 1999 bis Mai 2002; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 2002 bis November 2003","Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 1997 bis Oktober 2003","Exekutive der Gemeinde: von November 1997 bis November 2001; Legislative des Kantons: von Mai 2001 bis November 2003","Exekutive der Gemeinde Bolligen: von 1992 bis 2008; Gemeindepr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2008; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1990 bis November 2003","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1999 bis November 2003","Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von 1989 bis Januar 2004; Kantonsratspr\u00e4sidentin: 1999","nan","L\u00e9gislatif communal (Conseiller communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 1999; Constituante cantonale: depuis 1999 jusqu'\u00e0 2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): de ao\u00fbt \u00e0 novembre 2004","Exekutive der Gemeinde (Stadtr\u00e4tin) Brig-Glis: von 1993 bis 1996; Vizepr\u00e4sidentin: von 1997 bis 2000; Pr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2012","Grand Conseil: depuis octobre 1993 jusqu'\u00e0 juillet 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis 1996 jusqu'\u00e0 1997; Ex\u00e9cutif communal de Le Cerneux-P\u00e9quignot: depuis mai 2004 jusqu'\u00e0 mai 2008; L\u00e9gislatif cantonal: de mai 1993 \u00e0 avril 2002","Legislative der Gemeinde Frauenfeld: von Mai 2003 bis Mai 2005; Legislative des Kantons: von April 2004 bis Januar 2006","Legislative der Gemeinde: von 1979 bis 1987; Legislative des Kantons: von 1991 bis 2006","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1995 bis 2006","Legislative der Gemeinde Rorschach: von Januar 1985 bis Dezember 1996; Exekutive der Gemeinde Rorschach: seit Oktober 2003; Legislative des Kantons: von Mai 1992 bis April 2000","L\u00e9gislatif communal (Conseil communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 2006 et \u00e0 nouveau depuis 2016; Constituante vaudoise: depuis 1999 jusqu'\u00e0  2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 1999 jusqu'\u00e0 2006","Legislativo del comune Collina d'Oro: da aprile 2004 ad aprile 2014","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Juni 1996 bis April 2007","Deputata in Gran Consiglio: da aprile 1991 a marzo 2007","L\u00e9gislatif communal de Le Chenit: depuis 1992 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007; L\u00e9gislatif cantonal: Constituante depuis avril 1999 jusqu'\u00e0 mai 2002 et d\u00e9put\u00e9e depuis mai 2002 jusqu'\u00e0 janvier 2008","Legislative der Gemeinde: von April 1990 bis Januar 2002; Legislative des Kantons: von Januar 2002 bis Dezember 2007; Legislative der Agglomeration: von Januar 2002 bis Januar 2006","Legislative der Gemeinde: seit Januar 2000; Gemeindepr\u00e4sident von Alchenstorf: von 1998 bis 2008","L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Legislative des Kantons: von April 1993 bis Juli 2007; Grossratspr\u00e4sidentin: 2005/2006","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Mai 2005 bis November 2007","Legislative der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin Stadt Z\u00fcrich): von Herbst 2000 bis Juli 2007;","Legislative des Kantons: von Januar 2000 bis Januar 2008","L\u00e9gislatif communal: Conseiller communal depuis septembre 1994 jusqu'\u00e0 mai 2000; Ex\u00e9cutif communal: Conseiller municipal depuis juin 2000; L\u00e9gislatif cantonal: D\u00e9put\u00e9 depuis avril 1998 jusqu'\u00e0 octobre 2007","nan","Legislative der Gemeinde: von 2000 bis 2005; Legislative des Kantons: von 2004 bis November 2007","Legislative der Gemeinde: von Februar 2006 bis November 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1967 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1973; Ex\u00e9cutif communal: syndic de Pomy depuis 1994 jusqu'\u00e0 2011; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1998 jusqu'\u00e0 2007","Pr\u00e4sident Baukommission der Gemeinde: von Januar 1995 bis Dezember 1998; Legislative der Gemeinde: Vizepr\u00e4sident: von Januar 2003 bis Dezember 2006; Legislative des Kantons: von November 1999 bis November 2007","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von Mai 1994 bis Mai 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1995 bis 2008","L\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007","L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 1997 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Exekutive der Gemeinde (Stadtschulrat): von September 2003 bis Dezember 2008; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Januar 2005 bis M\u00e4rz 2016","Exekutive der Gemeinde: von April 2000 bis August 2006; Legislative des Kantons: von Mai 2007 bis Dezember 2007","Exekutive der Gemeinde: von Januar 1986 bis M\u00e4rz 2007; Gemeindeammann: von Januar 1990 bis M\u00e4rz 2007; Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 1993 bis Januar 2008","L\u00e9gislatif communal de Troinex: depuis mars 1999 jusqu'\u00e0 mars 2003; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 2001 jusqu'\u00e0 2007","nan","L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 2005 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2009","Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von 1992 bis 2004; Legislative des Kantons (Landrat): von Juli 1998 bis Dezember 2007; Landratspr\u00e4sident: 2005/2006","L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1984 jusqu'\u00e0 avril 1998; Ex\u00e9cutif communal: depuis avril 1998 jusqu'\u00e0 avril 2000; L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 1993 jusqu'\u00e0 avril 2001; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis avril 2001 jusqu'\u00e0 mai 2009","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von M\u00e4rz 2004 bis M\u00e4rz 2008","Legislative der Gemeinde Winterthur: von Mai 2002 bis Juni 2007; Legislative des Kantons: von Mai 2007 bis November 2007","nan","Conseill\u00e8re communale \u00e0 Lausanne: depuis 2002 jusqu'\u00e0 2007","Kanton Bern: Regierungsstatthalter von Bern: von August 2000 bis November 2007","Legislative des Kantons: von Juni 2002 bis November 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis janvier 1966 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1985; Ex\u00e9cutif communal: depuis janvier 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1993 et syndic de Morges de janvier 1994 jusqu'\u00e0 mars 2008; L\u00e9gislatif cantonal: depuis avril 1982 jusqu'\u00e0 avril 1994","Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Bern: von Juli 2003 bis November 2007","L\u00e9gislatif communal de Fleurier: depuis mai 2004 jusqu'\u00e0 avril 2008; L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 2005 jusqu'\u00e0 novembre 2007","L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 2004 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis 1988 jusqu'\u00e0 novembre 2007; Ex\u00e9cutif communal: depuis 1979 jusqu'\u00e0 1983; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 2000 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Legislative des Kantons: von August 2002 bis Mai 2008","Legislative des Kantons: von November 1991 bis M\u00e4rz 1993 und von April 1997 bis M\u00e4rz 2009","Legislative des Kantons: seit Juni 1998","L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999","Legislative des Kantons: von Juni 2004 bis Mai 2010","Exekutive der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin) Rothenburg: von August 2007 bis Mai 2014 Finzanzvorsteherin; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Juni 1995 bis Mai 2005","Legislative der Gemeinde: von Januar 1997 bis April 2002; Exekutive der Gemeinde: von Mai 2002 bis Mai 2010; Legislative des Kantons: Verfassungsrat von 2000 bis 2002","Legislative Kanton BS: von Februar 2001 bis Mai 2011","Legislative der Gemeinde K\u00f6niz: von Juli 1991 bis Juni 1998; Exekutive der Gemeinde K\u00f6niz: von Januar 2004 bis Dezember 2009; Legislative des Kantons: von Juni 1998 bis Juni 2010","Legislative des Kantons: von Juli 1999 bis September 2010","Legislative des Kantons (Grossrat): von Februar 2005 bis September 2014","Legislative des Kantons: von April 2002 bis Dezember 2011","Municipio di Lugano: a partire da aprile 2008; Gran Consiglio del Canton Ticino: da aprile 2003 a novembre 2011","Legislatore Cantone Ticino: da aprile 1999 a novembre 2011; Esecutore municipio Savosa: da aprile 2008 ad aprile 2004; Legislatore municipio Lugano: da aprile 2004 a dicembre 2007","nan","nan","Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 2003 bis Dezember 2011; Pr\u00e4sident Volkswirtschaftskommission und Gesundheitskommission des Landrates Basel-Landschaft","Exekutive Stadt Altst\u00e4tten: von Januar 1993 bis Dezember 2012","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2010 bis 2012","Gemeinderat/Sozialvorsteher Oberkirch: von Januar 1982 bis Dezember 2001; Kantonsrat: von April 1995 bis April 2011","Exekutive (Regierungsrat): Landammann und Volkswirtschaftsdirektor des Kantons Appenzell Innerrhoden von 27. April 2008 bis 28. April 2019; Judikative (Bezirksgericht Appenzell): von 1999 bis 2004; Judikative (Kantonsgericht): von 2004 bis 2008","Einwohnerrat der Stadt Baden: von Januar 2010 bis Dezember 2011; Regierungsr\u00e4tliche Jugendkommission: von 2004 bis 2007","Parlament der Stadt Z\u00fcrich: von Mai 2002 bis November 2011","Grossrat: von M\u00e4rz 2009 bis November 2011","Landrat des Kantons Basel-Landschaft: von Juli 1999 bis Dezember 2011, Mitglied der Finanzkommission; Landratspr\u00e4sidentin Basel-Landschaft: von Juli 2004 bis Juni 2005","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von April 2001 bis November 2011; Gemeinderat R\u00fcmlang: von April 2002 bis M\u00e4rz 2006; Gemeindepr\u00e4sident: seit April 2006","Legislative des Kantons: von Mai 2005 bis November 2011; Gemeindepr\u00e4sident Herbetswil: seit Oktober 2009","Legislative Kanton Bern (Grossrat): von Juni 2010 bis Oktober 2011; Legislative Stadt Burgdorf (Stadtrat): von Januar 2009 bis Dezember 2015; Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskommission (GPK) Stadt Burgdorf: von Januar 2009 bis Dezember 2011","Mitglied Schulpflege: von August 1994 bis Dezember 1999; Pr\u00e4sidentin Schulpflege Volketswil: seit 2000; Regionale Jugendkommission: von 2004 bis Dezember 2011","Gemeinderat von Klosters-Serneus: von Januar 1991 bis Dezember 2002","Legislative des Kantons: von 1998 bis 2008; Legislative der Gemeinde Wettingen: von Januar 2001 bis Dezember 2005; Exekutive der Gemeinde Wettingen: von Januar 2006 bis Dezember 2016","Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 2006 bis November 2011","Exekutive der Gemeinde Fraubrunnen: von 1990 bis 2001; Gemeindepr\u00e4sident: von 1994 bis 2001; Exekutive des Kantons (Regierungsrat): von September 2001 bis Mai 2010","Consigliere comunale a Gordola: da aprile 1984 ad aprile 1996; Deputato in Gran Consiglio: da aprile 1995 ad aprile 2011","Consigliere comunale di Chiasso: 2000-2004; Municipale di Chiasso: in carica dal 2004; Vice Sindaco di Chiasso: in carica","Maire de Fontenais: depuis janvier 1997 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2008; D\u00e9put\u00e9 du canton: depuis janvier 1999 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2006 et depuis janvier 2011 jusqu'\u00e0 novembre 2011","Exekutive der Gemeinde Grub AR: Juni 2005-Mai 2008; Rechnungs- und Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskomm. Grub AR: Juni 2000-Mai 2005; Nationalrat November 2011-November 2015","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat): von Juni 1997 bis Juli 2011; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Februar 2006 bis November 2011","Conseil communal de Genolier: depuis d\u00e9cembre 1994; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mai 1998 jusqu'\u00e0 novembre 2011","nan","nan","Legislative des Kantons (Grossrat): von April 2009 bis M\u00e4rz 2012","Mitglied der Kommission Tiefbau, Verkehr und Wasser (TVW) der Gemeinde Frutigen: 2010 bis 2013","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1998 bis 2010; Kantonsratspr\u00e4sident: von Januar 2009 bis Dezember 2010","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2002 bis 2009; Einwohnergemeinderat Lungern: von 1986 bis 1990","Ex\u00e9cutif communal de Collombey-Muraz: d\u00e8s janvier 2009; Conseiller communal de 2009 \u00e0 2012; Pr\u00e9sident d\u00e8s 2013","D\u00e9put\u00e9 au Parlement jurassien: depuis janvier 2007 jusqu'\u00e0 novembre 2011; Maire de Courchavon: depuis  janvier 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2004","nan","Organe l\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 2009 jusqu'\u00e0 octobre 2011; Organe l\u00e9gislatif de la commune de Puplinge: depuis mars 2011 jusqu'\u00e0 mars 2015","Grand Conseil: depuis mars 2009 jusqu'\u00e0 novembre 2011; Commission communale \"Jeunesse et Petite Enfance\" \u00e0 Savi\u00e8se: depuis janvier 2009 \u00e0 novembre 2011","Organe l\u00e9gislatif cantonal: d\u00e8s novembre 2009; Vice-pr\u00e9sident da la Commission de la sant\u00e9 et membre de la Commission des affaires sociales du Grand Conseil genevois","Gemeinderat (Legislative) der Stadt Z\u00fcrich: von M\u00e4rz 1998 bis November 2011","Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 2002 bis November 2011; Gemeinderat Stettlen: Pr\u00e4sident, seit Sommer 2001","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1994 bis April 2005; Exekutive der Stadt Bern (Gemeinder\u00e4tin): von Januar 2005 bis Dezember 2012","Bezirksrat Einsiedeln: von 1986 bis 2000; Bezirksamman Einsiedeln: von 2000 bis 2004; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2004 bis 2011","Legislative des Kantons (Kantonsrat): 21. April 1999 bis 31. Dezember 2011; Kantonsratspr\u00e4sident: 2011; Exekutive der Gemeinde Ruswil (Gemeindepr\u00e4sident): 1. September 2008 bis 31. August 2018","Legislative des Kantons: von 2006 bis 2011; Mitglied der regierungsr\u00e4tlichen Berufsbildungskommission: seit 2006","Legislative des Kantons (Grossrat): seit Februar 2009; Grossratspr\u00e4sident: von Februar 2011 bis Januar 2012","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Uetendorf: 2008 - 2013; Gemeindepr\u00e4sident Uetendorf: seit Jan. 2014","Exekutive der Gemeinde (Gemeindepr\u00e4sidentin 2006): seit M\u00e4rz 1996","Legislative der Stadt Bern: von Januar 2009 bis Dezember 2011","Legislative des Kantons: von Dezember 1995 bis Juni 2006; Exekutive der Gemeinde Langrickenbach: von Juni 1987 bis Mai 2011","Gemeinderat Chur: von Januar 2009 bis Dezember 2011; Legislative des Kantons (Grossrat): seit August 2010","Legislative des Kantons: von Mai 2011 bis November 2011; Exekutive Stadt D\u00fcbendorf: seit April 1994","Verfassungsrat des Kantons Z\u00fcrich: von April 2000 bis Februar 2005; Kantonsrat des Kantons Z\u00fcrich: von Mai 2003 bis Mai 2012","Organe l\u00e9gislatif du Canton: depuis juillet 2007 jusqu'\u00e0 novembre 2011; Organe l\u00e9gislatif de la ville d'Yverdon-Les-Bains: depuis 2009 jusqu'\u00e0 novembre 2011","Organe l\u00e9gislatif du Canton: depuis ao\u00fbt 2008 jusqu'\u00e0 novembre 2013","Organe l\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2011","Legislative des Kantons: von Mai 1995 bis Mai 2011","Conseiller municipal de la ville de Gen\u00e8ve: depuis 1979 jusqu'\u00e0 1999; Conseiller administratif et maire de la ville de Gen\u00e8ve: depuis 1999 jusqu'\u00e0 mai 2011; Grand Conseil: depuis novembre 2009 jusqu'\u00e0 janvier 2012","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Leibstadt: von Januar 1990 bis Dezember 1997; Legislative des Kantons (Grossrat): von M\u00e4rz 1996 bis Januar 2012","Ex\u00e9cutif communal (Municipalit\u00e9) de la Commune de Bourg-en-Lavaux: d\u00e8s juillet 2016; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mars 2007 jusqu'\u00e0 novembre 2011; L\u00e9gislatif de la Commune de Riex (Conseiller communal): depuis 1999 jusqu'\u00e0 2008; L\u00e9gislatif de la Commune de Bourg-en-Lavaux (Conseiller communal): de mars 2011 \u00e0 juin 2016","Legislative des Kantons: von Juni 2004 bis November 2011","Legislative der Stadt D\u00fcbendorf: seit Mai 1998 (Pr\u00e4sident: von Mai 2003 bis Mai 2004); Legislative des Kantons (Kantonsrat): von April 2004 bis Dezember 2011","nan","Esecutivo della Citt\u00e0 di Mendrisio, Municipio, capodicastero Finanze e Aziende municipalizzate: a partire da aprile 2016, in carica; Legislativo della Citt\u00e0 di Mendrisio, Consiglio comunale: da aprile 2004 ad aprile 2016","Stadtparlament Wil (SG): von Januar 1997 bis Dezember 2000; Kantonsrat: von September 1999 bis Mai 2000 und von Juni 2004 bis November 2011; Stadtrat (Exekutive) Wil (SG): von Januar 2001 bis Dezember 2012","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 2009 bis Dezember 2011; Exekutive der Gemeinde Deitingen (B\u00fcrgergemeindepr\u00e4sident): seit August 2009","Exekutive der Gemeinde Murten: seit April 2001; Legislative des Kantons: von Februar 2010 bis M\u00e4rz 2012","Sozialvorsteher Udligenswil: von Juli 1991 bis August 2000; Gemeindepr\u00e4sident Udligenswil: von September 2000 bis Juni 2011; Kantonsrat: von April 2003 bis September 2012","Verfassungsrat Kanton Z\u00fcrich: von Juni 2000 bis Februar 2005; Kantonsrat: von Mai 2011 bis November 2012","Legislative Kanton Basel-Stadt: von Februar 2001 bis Januar 2014","Legislative der Stadt Bern: von Januar 2009 bis Dezember 2012","Legislative des Kantons: von Februar 2007 bis Februar 2013; Legislative der Stadt Frauenfeld: von Januar 2009 bis Januar 2013; Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskommission (GFK) des Kantons: von Juni 2008 bis Dezember 2012; Mitglied Primarschulbeh\u00f6rde: von Juni 1997 bis Juli 2009; Mitglied Kommission Gesundheitsf\u00f6rderung, Pr\u00e4vention und Sucht des Regierungsrates Thurgau: seit Mai 2013","Legislative der Stadt Langenthal (Stadtrat): Januar 2005 bis August 2010; Legislative des Kantons Bern (Grossr\u00e4tin): Juni 2006 bis Januar 2013","Legislative der Stadt St. Gallen (Gemeinder\u00e4tin): von 1993 bis 1996; Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von Mai 1996 bis Februar 2013; Pr\u00e4sidentin: von Mai 2000 bis Mai 2001","Kantonsr\u00e4tin: seit Januar 2000","Organe l\u00e9gislatif du Canton de Neuch\u00e2tel: depuis d\u00e9cembre 2005 jusqu'\u00e0 mai 2013"],"MaritalStatusText":["nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","c\u00e9libataire","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["V","V","V","V","V","S","V","V","S","V","V","RL","S","S","V","S","V","BD","BD","V","V","S","CE","CE","CE","CE","S","V","V","V","V","G","G","CE","RL","CE","V","CE","G","V","G","RL","RL","V","S","RL","V","CE","S","RL","V","S","S","CE","V","RL","GL","RL","RL","V","S","RL","S","V","S","CE","CE","G","S","G","CE","V","RL","RL","S","S","S","S","V","RL","RL","V","RL","V","RL","V","G","G","V","BD","V","RL","G","V","S","V","RL","GL","V","S","RL","V","V","CE","G","G","V","S","RL","RL","S","G","GL","S","BD","S","V","S","CE","S","CE","CE","V","S","V","V","S","GL","V","CE","V","RL","CE","S","S","GL","RL","S","CE","V","BD","V","S","CE","BD","CE","V","S","RL","S","RL","RL","GL","BD","GL","RL","CE","CE","CE","GL","V","S","-","G","BD","G","CE","CE","V","CE","V","CE","GL","V","GL","BD","S","S","GL","S","V","S","V","S","RL","GL","CE","CE","S","CE","S","RL","V","RL","G","V","S","S","S","V"],"ParlGroupName":["Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe BD","Groupe BD","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC-PEV","Groupe PDC-PEV","Groupe PDC-PEV","Groupe PDC-PEV","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe PDC-PEV","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC-PEV","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC-PEV","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe des Verts","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC-PEV","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe PDC-PEV","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC-PEV","Groupe PDC-PEV","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe PDC-PEV","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe BD","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC-PEV","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe socialiste","Groupe BD","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC-PEV","Groupe socialiste","Groupe PDC-PEV","Groupe PDC-PEV","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC-PEV","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC-PEV","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe PDC-PEV","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe BD","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC-PEV","Groupe BD","Groupe PDC-PEV","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe BD","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC-PEV","Groupe PDC-PEV","Groupe PDC-PEV","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Non inscrit","Groupe des Verts","Groupe BD","Groupe des Verts","Groupe PDC-PEV","Groupe PDC-PEV","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC-PEV","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC-PEV","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe BD","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe PDC-PEV","Groupe PDC-PEV","Groupe socialiste","Groupe PDC-PEV","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre"],"PartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","PSS","UDC","UDC","PSS","UDC","UDC","PLR","PSS","PSS","UDC","PSS","UDC","PBD","PBD","UDC","UDC","PSS","PDC","PDC","PDC","PDC","PSS","UDC","UDC","UDC","UDC","PES","PES","PDC","PLR","PDC","UDC","PDC","PES","UDC","PES","PLR","PLR","UDC","PSS","PLR","UDC","PDC","PSS","PLR","UDC","PSS","PSS","PDC","UDC","PLR","PVL","PLR","PLR","UDC","PSS","PLR","PSS","UDC","PSS","PDC","PDC","PES","PSS","PES","PDC","UDC","PLR","PLR","PSS","PSS","PSS","PSS","UDC","PLR","PLR","UDC","PLR","UDC","PLR","UDC","PES","PES","UDC","PBD","UDC","PLR","PES","UDC","PSS","UDC","PLR","PVL","UDC","PSS","PLR","UDC","UDC","PDC","PES","PES","UDC","PSS","PLR","PLR","PSS","PES","PVL","PSS","PBD","PSS","UDC","PSS","PEV","PSS","PEV","PDC","UDC","PSS","Lega","UDC","PSS","PVL","UDC","PDC","UDC","PLR","PDC","PSS","PSS","PVL","PLR","PSS","PDC","UDC","PBD","UDC","PSS","PDC","PBD","PDC","Lega","PSS","PLR","PSS","PLR","PLR","PVL","PBD","PVL","PLR","CSP OW","PDC","PDC","PVL","UDC","PSS","MCR","PES","PBD","PES","PDC","PDC","UDC","PDC","UDC","PDC","PVL","UDC","PVL","PBD","PSS","PSS","PVL","PSS","UDC","PSS","UDC","PSS","PLR","PVL","PDC","PDC","PSS","PDC","PSS","PLR","UDC","PLR","PES","UDC","PSS","PSS","PSS","UDC"],"PartyName":["Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti \u00e9cologiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti vert'lib\u00e9ral","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti vert'lib\u00e9ral","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti socialiste suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Lega dei Ticinesi","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Lega dei Ticinesi","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Christlich-soziale Partei Obwalden","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Mouvement Citoyens Romand","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre"],"SimplePartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","PSS","UDC","UDC","PSS","UDC","UDC","PLR","PSS","PSS","UDC","PSS","UDC","PBD","PBD","UDC","UDC","PSS","PDC","PDC","PDC","PDC","PSS","UDC","UDC","UDC","UDC","PES","PES","PDC","PLR","PDC","UDC","PDC","PES","UDC","PES","PLR","PLR","UDC","PSS","PLR","UDC","PDC","PSS","PLR","UDC","PSS","PSS","PDC","UDC","PLR","PVL","PLR","PLR","UDC","PSS","PLR","PSS","UDC","PSS","PDC","PDC","PES","PSS","PES","PDC","UDC","PLR","PLR","PSS","PSS","PSS","PSS","UDC","PLR","PLR","UDC","PLR","UDC","PLR","UDC","PES","PES","UDC","PBD","UDC","PLR","PES","UDC","PSS","UDC","PLR","PVL","UDC","PSS","PLR","UDC","UDC","PDC","PES","PES","UDC","PSS","PLR","PLR","PSS","PES","PVL","PSS","PBD","PSS","UDC","PSS","PEV","PSS","PEV","PDC","UDC","PSS","Lega","UDC","PSS","PVL","UDC","PDC","UDC","PLR","PDC","PSS","PSS","PVL","PLR","PSS","PDC","UDC","PBD","UDC","PSS","PDC","PBD","PDC","Lega","PSS","PLR","PSS","PLR","PLR","PVL","PBD","PVL","PLR","PCS","PDC","PDC","PVL","UDC","PSS","other","PES","PBD","PES","PDC","PDC","UDC","PDC","UDC","PDC","PVL","UDC","PVL","PBD","PSS","PSS","PVL","PSS","UDC","PSS","UDC","PSS","PLR","PVL","PDC","PDC","PSS","PDC","PSS","PLR","UDC","PLR","PES","UDC","PSS","PSS","PSS","UDC"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAAhAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAADwPwAAAAAAABRAAAAAAAAAFEAAAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAYQAAAAAAAABhAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABBAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAQQAAAAAAAABhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAYQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAACEAAAAAAAADwPwAAAAAAABBAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAABBAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAABxAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAYQAAAAAAAAABAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAPA/AAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAAPA/AAAAAAAACEAAAAAAAADwPwAAAAAAABhAAAAAAAAAGEAAAAAAAADwPwAAAAAAABRAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAABhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAACEAAAAAAAAAcQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAQQAAAAAAAABhAAAAAAAAAGEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAABAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAcQAAAAAAAAABAAAAAAAAAFEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAgQAAAAAAAAABAAAAAAAAAIEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAiQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAcQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAEEAAAAAAAADwPwAAAAAAAAhAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAHEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAABAAAAAAAAAEEAAAAAAAADwPwAAAAAAABRAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAABBAAAAAAAAAFEAAAAAAAAAQQAAAAAAAACJAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAABAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABxAAAAAAAAAFEAAAAAAAAAcQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAJEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAHEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAYQAAAAAAAABRAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAQQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAEEAAAAAAAAAcQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAHEAAAAAAAAAUQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAcQAAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABxAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAABAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAAhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAABhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAADwPw==","dtype":"float64","shape":[200]},"cluster_color":[2,3,3,2,3,1,3,3,1,2,2,4,1,9,3,1,3,7,7,3,3,9,7,8,8,8,1,3,3,3,3,6,6,5,4,5,3,5,6,2,6,4,4,3,1,4,3,8,1,4,3,9,9,5,2,4,10,4,4,2,9,4,9,2,9,8,7,6,9,6,5,3,4,4,9,9,1,1,3,4,4,2,4,2,4,3,6,6,3,7,3,4,1,3,1,2,4,10,3,1,4,2,3,8,6,6,3,1,4,4,9,6,10,9,7,9,2,9,8,9,8,5,3,1,3,3,9,10,2,5,2,4,5,9,1,10,4,9,8,2,7,3,9,8,7,5,3,1,4,9,4,4,10,7,10,4,8,5,5,10,3,9,7,6,7,6,5,5,2,5,3,8,10,3,10,7,9,9,10,1,3,9,2,9,4,10,8,5,9,5,1,4,3,4,6,3,1,1,1,3],"color":[2,3,3,2,3,1,3,3,1,2,2,4,1,9,3,1,3,7,7,3,3,9,7,8,8,8,1,3,3,3,3,6,6,5,4,5,3,5,6,2,6,4,4,3,1,4,3,8,1,4,3,9,9,5,2,4,10,4,4,2,9,4,9,2,9,8,7,6,9,6,5,3,4,4,9,9,1,1,3,4,4,2,4,2,4,3,6,6,3,7,3,4,1,3,1,2,4,10,3,1,4,2,3,8,6,6,3,1,4,4,9,6,10,9,7,9,2,9,8,9,8,5,3,1,3,3,9,10,2,5,2,4,5,9,1,10,4,9,8,2,7,3,9,8,7,5,3,1,4,9,4,4,10,7,10,4,8,5,5,10,3,9,7,6,7,6,5,5,2,5,3,8,10,3,10,7,9,9,10,1,3,9,2,9,4,10,8,5,9,5,1,4,3,4,6,3,1,1,1,3],"index":[0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31,32,33,34,35,36,37,38,39,40,41,42,43,44,45,46,47,48,49,50,51,52,53,54,55,56,57,58,59,60,61,62,63,64,65,66,67,68,69,70,71,72,73,74,75,76,77,78,79,80,81,82,83,84,85,86,87,88,89,90,91,92,93,94,95,96,97,98,99,100,101,102,103,104,105,106,107,108,109,110,111,112,113,114,115,116,117,118,119,120,121,122,123,124,125,126,127,128,129,130,131,132,133,134,135,136,137,138,139,140,141,142,143,144,145,146,147,148,149,150,151,152,153,154,155,156,157,158,159,160,161,162,163,164,165,166,167,168,169,170,171,172,173,174,175,176,177,178,179,180,181,182,183,184,185,186,187,188,189,190,191,192,193,194,195,196,197,198,199],"x":{"__ndarray__":"P/fx2r9f1r9aETkvzJ3Zv2sO4EDw1di/YUf1/4k11b9+tlA0uxvXv69/7bLP0+I/q97AUTEv2L9ABNAeEWXXv/6H4MDOAOY/X2/RJk+D1L/O4YY5Q+/UvyyqTU9Q8Ni/CK7Cl9NV5T/EJe6RSOPoP7NIZrAc8Ny/pvvp6w1U5D/VNGIweMTav2A03IRbL7C/su1MBtZwoL+/0jGPfabav7m47olk4Nu/BB/RY+xo6j84lEiFaVtxP54b1+zDONE/I37VMfJfzj+i8y6YwvPMPwl7kUToUOM/piKz5Dam27+emUGHKMbVvxrN/W0ej92/I8C36aBR2L+7IkYJzOziP/H2tVq5NuM/yxa/9EAQuz/LLEOxc9Tiv6q9juwPuKw/YNRL8Drd2r+d7MYca8exPzKWogWG5OM/mezReFeu078bLdkrc8TjP6fZE6Dg9dO/pb5aC8hE3r+GwJU+UoXav43MTKkED+U/pVGSXjld37/Be/RMl1fZv2Q03IIKDdE/64UjCxZ55D9QqtUSFeHZvx55m7ax+9u/qvnUXYYT7D8TouCZPxrnP/zLv34L8bM/9q0+JcbZ079DnUjw+Gfhvye1UlMbCu+/AfTpwtg94b9dNFn+0h/jv0K5NdKo9NK/JQje6Ppt6D/kTMrjqUDgv7dDwEkZW+k/ZzzDs7Yp1b+N41MAtHHnP+NrzO4wA8o/LRIg+r4prz/nUjwpPHXkP15JvErsu+g/gVccOgT25D8cjP88TPbEPy6Y/1kvHNi/FieF8Wra37+G1wmm6Y7hv0w5PoYE7+k/yM0jwN3n6z8x1HLXnTTjPzXjyv8CDuU/8hC/0pUk2b8rgLnZHH7ev/8h0vHQP+K/tKOoOa1M078OQfpuqrPhvwsl0fbD5dK//UFfHh4A3L9mslNF+K7bv7zWVxSCT+M/UB7PyKB95D+Y1J7RUv3bv3TAbVXnE7u/z31EZPqr2r9VgFG6LLngv6GmUkiEBOI/7YryDL9W2r/JulZueRLkP+63q2J7NdO/H9Bp1dbd4L/zlH5775fvv/XG8GVE0tu/Yr/ghkHP5j+4vJSf/Z3Zv2tQSeExW9W/1xKFs1Mp1b/7UGglVDbNP90Nxd9lXuM/6BQgdo7O4D/65e4F30bZv+Gm6Yebd+Q/IWD0K6zF4r+ayVoXbM/Yv1UsBh3UI+o/wgMlA+IP5D8AAAAAAADwv4FJbJ8Lruo/yro74LO8pr8iypW52ZfoP03Dw7n2CtK/VVwx7Gcm6D/EM3bRmjPTPya/yW7H7eo/xZxoappD2D86vxcJVvzBPyI2RQnxati/PNsRNbsu5z/Um8uV/LHYv9d1GAAtlNe/VYoE1fOa6T+yBFjQNWjvv2pIJ361g9a/B6S5aCxwxT9Pt8pb9yzSv050T/iGnOG/QbFQRJQiRL+oGsXBZX3nP1idcDdHl+U/FO+Ba2DI7r9IA4pUqcfjv6Oesv+LVOk/9csZ/xXq0T/vmlSWuRHRv9N5zY/z1Ig/iF5RA2Bs2r/TxJtVza7qP+v/c6iFw8s//HDU6M9TwL8iAzrcOQO5P6ChUmYiwtm/VJVIIiWW5j/Vx3EPL63hv1DzPSucWOs/Lo8/kQdD37/725Oa5KHfvyR2wwnzaO6/Bo+j1VBdnr+6S3bz7+rvvyWtgI6xkN6/ttu8dQxiyz/smTCEKQu/PxqVZg3H9sI/uaeNPZNP7r9SvcfQou/Yv1f/MkQcK+k/ffyUtzF/x7+ZoDQEhjflPyu9LGcPkKq/3MunCGa04z+pHZ5mbGu6P5Pdklsvn7c/FJC1lvrx07+LKPxmaMezPymcXLOtzde/oxsFbtwfzj/R8zjJ7P3tvzNerUziRdq/caSp0k/U7r/FBLls/i+4v/l2rykL7Oc/czTEEA4O6j8mWa7Bafrvv03JhoYJC+Y/RgwrNe7s1b+lUWZdgWboP1GJ/qiVsdS/92/zMW+65z80oK7Ybr/iv38l8xDuLu+/IGcU99MS0D9xFwLdN/HCP1gvJCPyJ+o/CQnVYEKvyD8UKE+56aHmPz0k5kfGnuC/cvYFVY8o1b+X/06jZyTfv0j5FAemHuQ/Ekz5aU0T1b9CXaEhCVrkPwXS5+vGcuU/qZ71K2q/5D++63KaA+bWvw==","dtype":"float64","shape":[200]},"y":{"__ndarray__":"CaXNxvUM0T/Ro5TpXLWuvxNag+wJ0ck/o/+koSxn0D81UIIG6uO8PwMIYOe+66A/p4m1FGP0xj/15GHRjonIP23a0vPolrY/IXGRynZH2T+cQl/f8EnVP6BGx9fCL9i/6QgK6m3bwz+aYFPJ4/jKP5Gur9u4+Yo/di1pZwurwT8bGxIlXii8P/2ODx+Ip9e/BA33lwhZ2b/rQiy4y7SsP7OlVLdM+ns/9KV6ueaqyD9a6lbP9mzXv7ImP8wUycq/xMe3Lan2zL8go/9agE3Qv0/eF6PKy7g/UFedJhMTzD94EeI2NeSuPwdM+5ueeaA/BsPzBBo1xD9DFYvg2u7Fv/5huWkMDM+/YiGzkgYY1r/dNRsA8oTav32+dTFn6ti/8d2FiI0Cyz9u5pFVA2nav2L4lU5zIMy/XWS+n1Cf2j+AF2A6hVDHvwL3V/ewV9W/qhfz0VMb2783Y76Sxxq5Py3mR4unrsA/4hRzXi/Y2L88JTEqniGsP71VO2ATg82/ykAJ0SZFuT8Y1+bqyNXXv9Z00vQqNKI/k9vVTB6fyD9s4gA7XGXNP1h5lxeBy9a/HEqmy+731j8Jn2DJPiXfv0YqT3b94+o/pcJyA88n2b946a9g3Z/Zv+/jeEDZxds/nQWxVNoSxj/M1lrLLKfXv6UNZlBO3cc/00q+/e4f3D+GVpDifUDPP6Ee6zXGjtC/auct9u1p078UG8jWZKzQvzoEEOj+JsI/g7dr7/oa0L9JZnGkqDTVv8pnQ/ZeosI/Weg5z5t03b8fFTb3+z7avz4am9XLOdE/clBvcutPzD80H7/YGcCyP8iLhCJKJbg/crLfw6k+tz9fEBYvYYrevzBgJ0CXcdi/o5EhiQWg3T/PiSrKDQ7bv17PTpW2+9k/3yCJAZsd27+bgGpkLzLAP/u3InPVPsi/Dah1mh11yr8wOT9TpGbGP2w4SwxOE9i/QAQO4amRsj/ZIVneVd/dv5uR6sait6y/fIkZMAhNzj9h8O/jgHq2P/xoF43bWNY/VW2slHse3L/Ms7nv7DXsP0PZrqUzW8M/WvFxSErPwz/S1p8y2sfYv2VIDm1XHts/NuafosWiwj9fuBwz4brLv9eejLBqosu/hJzNmj3VyL/7aCXgDTLMPzVVcp+18bE/ztvsNYkP3L/xaRKualPbv4LhK27EJsw/LxW6l5tOyr/m2T4Ka7DrP2ZP6nyo3Mc/y21jf9QA2L/r6oUpD4nQP4bUPJUNPNo/vZxsoCiGyz/41SvvWPPNv3bh9p6GA8s/nvDMrg3cw78SG1NxSkzXv2QQTbBBV7w/J/K4B1rKvj/xDJGOBragP0CkefJ/D7o/yPWE/cgJ0D/NSs4E/ULqP/ctpkCP+9E/mOt2BooO1L9FYvOT8H7cP53ZUu5M1Ny/ix8Xbgv61r/zyZ/SYGrIP4/EXobg2bg/s8yqsUwj7D8zBObww+Tav+ozgAU+7Mo/ij5Xv9kwzL84+W+bfzfbPxSbwvEGkte/24uXnmhlxj9WLX3RaKXNP1jlvzYWhdG/FClrKJPA2b8V+QZvfCvXv5jxn81JOZ8/TVpOB+KvxT/lB0KUYobYv8ViNvsx8s8/J31N8zoQ37/PBuz+UJ3av1gXNse16eo/vE2apila2r/l9TlA8yPrP7qYWB7/F9y/9ExZtTFz0L8+jlks5r3Xv0A9fxMbZti/MYQWRfGw6z9AWiCTEgHSP6/qTPF9h80/rKHuQ5zp1r9nnkF99C/Ov3e+H/1HdNq/npuwRVUqz78I1CUIokHYv+vD5YsSf9m/HiTFHgfy0D++zXa38QzYv6kRqNNJS9A/iqhd/3v+0b/LQ5VxhhDrP52a4u/SxMI/YQHQG01a6j/HAU707u3Wv2eQ85w/0cI/d+1ktxN2xj9IpQNbk4jqP46tlTW6gsg/yWL8R/74yD8lVI0feILOP/tD4xfAqtY/tNrKP+mZxj+SokMHMhndv84RI8dpoOs/gp/epqdR0L+cYOY7S+LUv+S6IF8VfMM/fiOGLM8N1L+YYi8+f922P7NH2+mOCtm/rtBq0NsOtT9pUuQc1dXXvx+4nAoKnry/Bkl3A7/Lpj+CVycBuY+eP2kyJ5bmMZk/lNkYNLL/kz9KcrsMlByqPw==","dtype":"float64","shape":[200]}},"selected":{"id":"9295","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"9373","type":"UnionRenderers"}},"id":"9294","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"active_drag":{"id":"9238","type":"BoxZoomTool"},"active_inspect":"auto","active_multi":null,"active_scroll":"auto","active_tap":"auto","logo":null,"tools":[{"id":"9217","type":"HoverTool"},{"id":"9237","type":"PanTool"},{"id":"9238","type":"BoxZoomTool"},{"id":"9239","type":"ResetTool"}]},"id":"9240","type":"Toolbar"},{"attributes":{"grid_line_color":null,"ticker":{"id":"9324","type":"BasicTicker"}},"id":"9327","type":"Grid"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9348","type":"Scatter"},{"attributes":{"align":null,"below":[{"id":"9323","type":"LinearAxis"}],"center":[{"id":"9327","type":"Grid"},{"id":"9332","type":"Grid"}],"frame_height":300,"frame_width":250,"left":[{"id":"9328","type":"LinearAxis"}],"margin":null,"min_border_bottom":10,"min_border_left":10,"min_border_right":10,"min_border_top":10,"plot_height":null,"plot_width":null,"renderers":[{"id":"9350","type":"GlyphRenderer"}],"sizing_mode":"fixed","title":{"id":"9315","type":"Title"},"toolbar":{"id":"9336","type":"Toolbar"},"toolbar_location":null,"x_range":{"id":"9311","type":"Range1d"},"x_scale":{"id":"9319","type":"LinearScale"},"y_range":{"id":"9312","type":"Range1d"},"y_scale":{"id":"9321","type":"LinearScale"}},"id":"9314","subtype":"Figure","type":"Plot"},{"attributes":{"text":"Legislature 2","text_color":{"value":"black"},"text_font_size":{"value":"12pt"}},"id":"9267","type":"Title"},{"attributes":{"bottom_units":"screen","fill_alpha":{"value":0.5},"fill_color":{"value":"lightgrey"},"left_units":"screen","level":"overlay","line_alpha":{"value":1.0},"line_color":{"value":"black"},"line_dash":[4,4],"line_width":{"value":2},"render_mode":"css","right_units":"screen","top_units":"screen"},"id":"9366","type":"BoxAnnotation"},{"attributes":{"children":[[{"id":"9218","subtype":"Figure","type":"Plot"},0,0],[{"id":"9266","subtype":"Figure","type":"Plot"},0,1],[{"id":"9314","subtype":"Figure","type":"Plot"},0,2]]},"id":"9386","type":"GridBox"},{"attributes":{"callback":null,"end":0.9499942555019733,"reset_end":0.9499942555019733,"reset_start":-0.5550598191272821,"start":-0.5550598191272821,"tags":[[["y","y",null]]]},"id":"9264","type":"Range1d"},{"attributes":{},"id":"9329","type":"BasicTicker"},{"attributes":{"source":{"id":"9342","type":"ColumnDataSource"}},"id":"9351","type":"CDSView"},{"attributes":{"align":null,"below":[{"id":"9275","type":"LinearAxis"}],"center":[{"id":"9279","type":"Grid"},{"id":"9284","type":"Grid"}],"frame_height":300,"frame_width":250,"left":[{"id":"9280","type":"LinearAxis"}],"margin":null,"min_border_bottom":10,"min_border_left":10,"min_border_right":10,"min_border_top":10,"plot_height":null,"plot_width":null,"renderers":[{"id":"9302","type":"GlyphRenderer"}],"sizing_mode":"fixed","title":{"id":"9267","type":"Title"},"toolbar":{"id":"9288","type":"Toolbar"},"toolbar_location":null,"x_range":{"id":"9263","type":"Range1d"},"x_scale":{"id":"9271","type":"LinearScale"},"y_range":{"id":"9264","type":"Range1d"},"y_scale":{"id":"9273","type":"LinearScale"}},"id":"9266","subtype":"Figure","type":"Plot"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9245","type":"LinearColorMapper"}},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9250","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"9271","type":"LinearScale"},{"attributes":{"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9341","type":"LinearColorMapper"}},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9345","type":"Scatter"},{"attributes":{"active_drag":{"id":"9334","type":"BoxZoomTool"},"active_inspect":"auto","active_multi":null,"active_scroll":"auto","active_tap":"auto","logo":null,"tools":[{"id":"9313","type":"HoverTool"},{"id":"9333","type":"PanTool"},{"id":"9334","type":"BoxZoomTool"},{"id":"9335","type":"ResetTool"}]},"id":"9336","type":"Toolbar"},{"attributes":{"callback":null,"renderers":[{"id":"9302","type":"GlyphRenderer"}],"tooltips":[["","\n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;b&gt;Cluster:&lt;/b&gt; @cluster_color&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        \n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;@FullName&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        \n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;@GroupNameEN&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        "]]},"id":"9265","type":"HoverTool"},{"attributes":{"text":"Legislature 1","text_color":{"value":"black"},"text_font_size":{"value":"12pt"}},"id":"9219","type":"Title"},{"attributes":{},"id":"9273","type":"LinearScale"},{"attributes":{"axis_label":"x","bounds":"auto","formatter":{"id":"9305","type":"BasicTickFormatter"},"major_label_orientation":"horizontal","ticker":{"id":"9276","type":"BasicTicker"},"visible":false},"id":"9275","type":"LinearAxis"},{"attributes":{"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9341","type":"LinearColorMapper"}},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9347","type":"Scatter"},{"attributes":{"children":[{"id":"9390","type":"Div"},{"id":"9389","type":"Column"}]},"id":"9391","type":"Column"},{"attributes":{},"id":"9276","type":"BasicTicker"},{"attributes":{"callback":null,"end":0.9712525772369118,"reset_end":0.9712525772369118,"reset_start":-1.0938691703446148,"start":-1.0938691703446148,"tags":[[["x","x",null]]]},"id":"9263","type":"Range1d"},{"attributes":{},"id":"9335","type":"ResetTool"},{"attributes":{"grid_line_color":null,"ticker":{"id":"9276","type":"BasicTicker"}},"id":"9279","type":"Grid"},{"attributes":{},"id":"9307","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{},"id":"9225","type":"LinearScale"},{"attributes":{},"id":"9257","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{"axis_label":"y","bounds":"auto","formatter":{"id":"9307","type":"BasicTickFormatter"},"major_label_orientation":"horizontal","ticker":{"id":"9281","type":"BasicTicker"},"visible":false},"id":"9280","type":"LinearAxis"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9252","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"9281","type":"BasicTicker"},{"attributes":{},"id":"9343","type":"Selection"},{"attributes":{"overlay":{"id":"9384","type":"BoxAnnotation"}},"id":"9334","type":"BoxZoomTool"},{"attributes":{"dimension":1,"grid_line_color":null,"ticker":{"id":"9281","type":"BasicTicker"}},"id":"9284","type":"Grid"},{"attributes":{"callback":null,"end":0.97813355635158,"reset_end":0.97813355635158,"reset_start":-0.6376980343142009,"start":-0.6376980343142009,"tags":[[["x","x",null]]]},"id":"9311","type":"Range1d"},{"attributes":{"callback":null,"end":1.0932788337539388,"reset_end":1.0932788337539388,"reset_start":-0.9588555088327134,"start":-0.9588555088327134,"tags":[[["y","y",null]]]},"id":"9312","type":"Range1d"},{"attributes":{},"id":"9285","type":"PanTool"},{"attributes":{},"id":"9333","type":"PanTool"},{"attributes":{"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9245","type":"LinearColorMapper"}},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9251","type":"Scatter"},{"attributes":{"overlay":{"id":"9375","type":"BoxAnnotation"}},"id":"9286","type":"BoxZoomTool"},{"attributes":{"bottom_units":"screen","fill_alpha":{"value":0.5},"fill_color":{"value":"lightgrey"},"left_units":"screen","level":"overlay","line_alpha":{"value":1.0},"line_color":{"value":"black"},"line_dash":[4,4],"line_width":{"value":2},"render_mode":"css","right_units":"screen","top_units":"screen"},"id":"9375","type":"BoxAnnotation"},{"attributes":{},"id":"9247","type":"Selection"},{"attributes":{},"id":"9355","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{},"id":"9287","type":"ResetTool"},{"attributes":{"callback":null,"end":1.090945816345724,"reset_end":1.090945816345724,"reset_start":-0.9098621432602068,"start":-0.9098621432602068,"tags":[[["x","x",null]]]},"id":"9215","type":"Range1d"},{"attributes":{"active_drag":{"id":"9286","type":"BoxZoomTool"},"active_inspect":"auto","active_multi":null,"active_scroll":"auto","active_tap":"auto","logo":null,"tools":[{"id":"9265","type":"HoverTool"},{"id":"9285","type":"PanTool"},{"id":"9286","type":"BoxZoomTool"},{"id":"9287","type":"ResetTool"}]},"id":"9288","type":"Toolbar"},{"attributes":{"high":10.0,"low":1.0,"palette":["#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5"]},"id":"9293","type":"LinearColorMapper"},{"attributes":{"bottom_units":"screen","fill_alpha":{"value":0.5},"fill_color":{"value":"lightgrey"},"left_units":"screen","level":"overlay","line_alpha":{"value":1.0},"line_color":{"value":"black"},"line_dash":[4,4],"line_width":{"value":2},"render_mode":"css","right_units":"screen","top_units":"screen"},"id":"9384","type":"BoxAnnotation"},{"attributes":{"children":[{"id":"9388","type":"ToolbarBox"},{"id":"9386","type":"GridBox"}]},"id":"9389","type":"Column"},{"attributes":{"callback":null,"renderers":[{"id":"9350","type":"GlyphRenderer"}],"tooltips":[["","\n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;b&gt;Cluster:&lt;/b&gt; @cluster_color&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        \n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;@FullName&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        \n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;@GroupNameEN&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        "]]},"id":"9313","type":"HoverTool"},{"attributes":{"dimension":1,"grid_line_color":null,"ticker":{"id":"9329","type":"BasicTicker"}},"id":"9332","type":"Grid"},{"attributes":{},"id":"9353","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{"callback":null,"end":0.8907706082061352,"reset_end":0.8907706082061352,"reset_start":-0.8368699432210329,"start":-0.8368699432210329,"tags":[[["y","y",null]]]},"id":"9216","type":"Range1d"},{"attributes":{},"id":"9305","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9293","type":"LinearColorMapper"}},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9297","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9293","type":"LinearColorMapper"}},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9298","type":"Scatter"},{"attributes":{"style":{"white-space":"nowrap"},"text":"&lt;span style=\"color:black;font-family:Arial;font-style:bold;font-weight:bold;font-size:12pt\"&gt;Spectral Clustering on Graph&lt;/span&gt;","width":450},"id":"9390","type":"Div"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9341","type":"LinearColorMapper"}},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9346","type":"Scatter"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false,false],"BirthPlace_Canton":["Zurich","Soleure","Zurich","Argovie","Zurich","nan","B\u00e2le-Ville","Grisons","B\u00e2le-Campagne","St-Gall","Grisons","nan","Berne","Grisons","Zurich","St-Gall","Lucerne","Zurich","Schwyz","Soleure","Lucerne","Tessin","B\u00e2le-Ville","Jura","Zurich","Zurich","Zurich","Berne","Zurich","Lucerne","Lucerne","Thurgovie","B\u00e2le-Ville","Zurich","Fribourg","St-Gall","Soleure","St-Gall","Vaud","Zurich","Vaud","Thurgovie","Zurich","Argovie","Berne","Grisons","Berne","Lucerne","Grisons","St-Gall","Lucerne","Neuch\u00e2tel","Thurgovie","nan","Tessin","Zurich","Zurich","Grisons","Valais","Vaud","Zoug","Berne","Zurich","nan","Zurich","Lucerne","Thurgovie","Berne","Grisons","St-Gall","Zurich","Vaud","Lucerne","Tessin","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Argovie","Berne","Argovie","Uri","St-Gall","Zurich","Vaud","Zoug","B\u00e2le-Ville","Lucerne","Argovie","nan","St-Gall","Berne","Valais","Lucerne","Fribourg","Zurich","Soleure","Vaud","Fribourg","Zurich","Zurich","Valais","Argovie","Zoug","Berne","Valais","Berne","St-Gall","Zurich","Berne","St-Gall","Lucerne","Grisons","Fribourg","Neuch\u00e2tel","Berne","Fribourg","Vaud","Glaris","Argovie","Argovie","Argovie","Schwyz","Zurich","Berne","Vaud","Valais","Gen\u00e8ve","Neuch\u00e2tel","Zurich","Zurich","Lucerne","Argovie","Argovie","Zurich","St-Gall","Vaud","Tessin","Zoug","Tessin","Vaud","Berne","Berne","B\u00e2le-Ville","Zurich","Jura","Soleure","Vaud","Grisons","Argovie","Argovie","nan","Zurich","Argovie","nan","Berne","Zoug","Gen\u00e8ve","Valais","Neuch\u00e2tel","Vaud","Berne","Zurich","Zurich","nan","Zurich","Zurich","Argovie","B\u00e2le-Ville","nan","Gen\u00e8ve","Zurich","Zurich","Zurich","nan","nan","Argovie","Zurich","Vaud","Zurich","Valais","Lucerne","Soleure","Grisons","Obwald","Berne","Vaud","Berne","Soleure","Neuch\u00e2tel","Vaud","nan","Zurich","Berne","Fribourg","Argovie","Glaris","Berne","Neuch\u00e2tel","Valais"],"BirthPlace_City":["Illnau-Effretikon","Soleure","Affoltern am Albis","Rothrist","Zurich","Kobe","B\u00e2le","Pratval","Titterten","St. Gall","Coire","Istanbul","Langnau im Emmental","Coire","Zurich","Wattwil","Lucerne","Berg am Irchel","Muotathal","Niederg\u00f6sgen","Grosswangen","Lugano","B\u00e2le","Bassecourt","Zurich","Zurich","Zurich","Berne","Zurich","Lucerne","Hochdorf","Frauenfeld","B\u00e2le","Wallisellen","Ch\u00e2tel-St-Denis","St. Gall","M\u00fcmliswil","Vilters","St-Prex","Zurich","Lausanne","Rheinklingen","Zurich","Oftringen","Berne","Donat","Zimmerwald","Ettiswil","Coire","Berg","Romoos","Le Locle","Riedt","Uccle","Faido","Uster","Zurich","Roveredo","Sion","Nyon","Cham","Sumiswald","Zurich","Sevilla","Winterthur","Lucerne","Frauenfeld","Berne","Davos","St. Gall","St\u00e4fa","Lausanne","Lucerne","Locarno","Sissach","Zurich","Baden","Herzogenbuchsee","Baden","Schattdorf","Sch\u00e4nis","Wetzikon (ZH)","Bursins","Zoug","B\u00e2le","Lucerne","Brugg","Rome","Gossau","Berne","Sion","Sursee","Fribourg","Zurich","Soleure","Ch\u00e2teau-d'Oex","Fribourg","Winterthur","Winterthur","Sierre","Aarau","Zoug","Berne","Martigny","Sigriswil","Azmoos","Thalwil","Berthoud","Mogelsberg","Sch\u00fcpfheim","Breil/Brigels","Fribourg","Fleurier","Berne","La Tour-de-Tr\u00eame","Lausanne","Glaris","Zofingen","Aarau","Aristau","Galgenen","B\u00fclach","Wattenwil","Lausanne","Brigue","Bardonnex","La Chaux-de-Fonds","Zurich","Uster","Lucerne","Muri","Zofingen","Zurich","Uzwil","Lausanne","Sessa","Zoug","Locarno","Le Chenit","Berne","Burgdorf","B\u00e2le","Winterthur","Del\u00e9mont","Soleure","Pompaples","Coire","Menziken","Aarau","Bratislava","Zurich","Aarau","Metz","Berne","Baar","Gen\u00e8ve","Sierre","La Chaux-de-Fonds","Valeyres-sous-Rances","R\u00fcderswil","Zurich","Zurich","Buenos Aires","Zurich","Zurich","Baden","B\u00e2le","Lussenga","Gen\u00e9ve","Zurich","Zurich","Zurich","Mulhouse","Paris","Aarau","Winterthur","Lausanne","Zurich","Sierre","Lucerne","Soleure","Coire","Sarnen","Gstaad","Moudon","Berne","L\u00fcsslingen","Fleurier","Lausanne","Triest","Horgen","Berne","Fribourg","Untersiggenthal","N\u00e4fels","Belp","Neuch\u00e2tel","Grimisuat"],"CantonAbbreviation":["ZH","SO","ZH","AG","ZH","ZH","BL","GR","BL","SG","AG","VD","BE","GR","TG","SG","NW","ZH","SZ","BE","LU","TI","BS","JU","GE","ZH","AG","BE","ZH","LU","LU","SG","BL","ZH","FR","ZH","SO","SG","VD","BS","VD","SH","ZH","AG","BE","GR","BE","ZH","BL","AI","LU","SG","TG","VD","TI","SG","ZH","TI","VS","VD","ZG","BE","TI","TG","ZH","BE","TG","BE","BE","ZH","ZH","VD","BE","TI","BL","ZH","AG","GE","AG","UR","SG","TG","VD","ZG","ZH","LU","AG","ZH","AR","GE","VS","LU","FR","GE","SO","VD","FR","ZH","ZH","VS","BS","SZ","BE","VS","BE","SG","ZH","BE","AG","SO","GR","GE","NE","BE","FR","BE","ZH","BE","SO","ZG","SZ","ZH","BE","VD","VS","GE","NE","AG","TG","LU","AG","LU","ZH","SG","VD","TI","SZ","TI","VD","FR","BE","BL","ZH","JU","SO","FR","GR","AG","AG","LU","ZH","AG","VD","BE","SG","ZH","VD","BE","VD","BE","ZH","GE","GE","SH","ZH","AG","BS","BE","GE","BS","ZH","GE","BL","NE","SG","ZH","GE","ZH","VS","LU","VD","BE","OW","BE","VD","BE","SO","NE","VD","VD","ZH","ZH","FR","AG","GL","BE","NE","VS"],"CantonName":["Zurich","Soleure","Zurich","Argovie","Zurich","Zurich","B\u00e2le-Campagne","Grisons","B\u00e2le-Campagne","St-Gall","Argovie","Vaud","Berne","Grisons","Thurgovie","St-Gall","Nidwald","Zurich","Schwyz","Berne","Lucerne","Tessin","B\u00e2le-Ville","Jura","Gen\u00e8ve","Zurich","Argovie","Berne","Zurich","Lucerne","Lucerne","St-Gall","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Fribourg","Zurich","Soleure","St-Gall","Vaud","B\u00e2le-Ville","Vaud","Schaffhouse","Zurich","Argovie","Berne","Grisons","Berne","Zurich","B\u00e2le-Campagne","Appenzell Rh.-Int.","Lucerne","St-Gall","Thurgovie","Vaud","Tessin","St-Gall","Zurich","Tessin","Valais","Vaud","Zoug","Berne","Tessin","Thurgovie","Zurich","Berne","Thurgovie","Berne","Berne","Zurich","Zurich","Vaud","Berne","Tessin","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Argovie","Gen\u00e8ve","Argovie","Uri","St-Gall","Thurgovie","Vaud","Zoug","Zurich","Lucerne","Argovie","Zurich","Appenzell Rh.-Ext.","Gen\u00e8ve","Valais","Lucerne","Fribourg","Gen\u00e8ve","Soleure","Vaud","Fribourg","Zurich","Zurich","Valais","B\u00e2le-Ville","Schwyz","Berne","Valais","Berne","St-Gall","Zurich","Berne","Argovie","Soleure","Grisons","Gen\u00e8ve","Neuch\u00e2tel","Berne","Fribourg","Berne","Zurich","Berne","Soleure","Zoug","Schwyz","Zurich","Berne","Vaud","Valais","Gen\u00e8ve","Neuch\u00e2tel","Argovie","Thurgovie","Lucerne","Argovie","Lucerne","Zurich","St-Gall","Vaud","Tessin","Schwyz","Tessin","Vaud","Fribourg","Berne","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Jura","Soleure","Fribourg","Grisons","Argovie","Argovie","Lucerne","Zurich","Argovie","Vaud","Berne","St-Gall","Zurich","Vaud","Berne","Vaud","Berne","Zurich","Gen\u00e8ve","Gen\u00e8ve","Schaffhouse","Zurich","Argovie","B\u00e2le-Ville","Berne","Gen\u00e8ve","B\u00e2le-Ville","Zurich","Gen\u00e8ve","B\u00e2le-Campagne","Neuch\u00e2tel","St-Gall","Zurich","Gen\u00e8ve","Zurich","Valais","Lucerne","Vaud","Berne","Obwald","Berne","Vaud","Berne","Soleure","Neuch\u00e2tel","Vaud","Vaud","Zurich","Zurich","Fribourg","Argovie","Glaris","Berne","Neuch\u00e2tel","Valais"],"Citizenship":["Illnau-Effretikon (ZH)","Le Petit Lucelle (SO)","Affoltern am Albis (ZH)","Rothrist (AG),Wattwil (SG)","Schlatt (ZH),Laufon (BL)","Zurzach (AG)","Arisdorf (BL)","Pratval (GR),Oberhelfenschwil (SG)","Titterten (BL)","Appenzell (AI)","Schleitheim (SH)","Lausanne (VD)","Eggiwil (BE)","Trimmis (GR),Coire (GR)","Fl\u00fcelen (UR)","Hemberg (SG),Ebnat-Kappel (SG)","Stansstad (NW)","Berg am Irchel (ZH)","Muotathal (SZ)","Eggersriet (SG)","Grosswangen (LU)","Aranno (TI)","Appenzell (AI)","Del\u00e9mont (JU)","Lancy (GE)","B\u00e2le (BS),Flaach (ZH),Oberengstringen (ZH)","Flawil (SG)","Berne (BE),Trub (BE),Erlenbach im Simmental (BE)","Zurich (ZH)","Lucerne (LU),Hasle (LU)","Hochdorf (LU),Lucerne (LU)","Appenzell (AI),Stettfurt (TG)","Gelterkinden (BL)","Schaffhouse (SH),Winterthur (ZH),R\u00fcdlingen (SH)","Cerniat (FR),Fribourg (FR)","Zurich (ZH),Trachselwald (BE)","Holderbank (SO)","Vilters (SG)","St-Prex (VD)","Gen\u00e8ve (GE)","St-Barth\u00e9lemy (VD)","Rheinklingen (TG)","Adliswil (ZH),K\u00fcsnacht (ZH)","Oftringen (AG)","Zurich (ZH),Lugano (TI),Hasle b. Burgdorf (BE)","Donat (GR),Maladers (GR)","Muri b. Bern (BE)","Ettiswil (LU),Lucerne (LU)","Goldingen (SG),Soleure (SO),Bussnang (TG)","H\u00e4ggenschwil (SG)","Romoos (LU)","Tartar (GR)","Erlen (TG),Amriswil (TG)","Ecublens (FR)","Airolo (TI)","Uster (ZH)","Zurich (ZH),Bremgarten (AG),Ernetschwil (SG)","Novazzano (TI)","Valcolla (TI)","Gland (VD)","Fl\u00fchli (LU),H\u00fcnenberg (ZG)","Hasle b. Burgdorf (BE)","Lugano (TI)","Zurich (ZH)","Fischingen (TG),Winterthur (ZH),Lindau (ZH)","Le Noirmont (JU),Emmen (LU)","L\u00f6hningen (SH)","Kandergrund (BE)","Buchholterberg (BE),K\u00f6niz (BE)","Jona (SG),Hinwil (ZH)","Schlatt (ZH)","Lutry (VD)","Frutigen (BE),Lucerne (LU)","Cabbio (TI)","Sissach (BL)","Otelfingen (ZH)","Rorschach (SG),Baden (AG),Baar (ZG),R\u00f6merswil (LU)","Rohrbachgraben (BE)","Ittenthal (AG),Birmenstorf (AG)","Altdorf (UR)","Appenzell (AI)","M\u00fcnchenbuchsee (BE)","Bursins (VD)","Ober\u00e4geri (ZG),Wittenbach (SG)","B\u00e2le (BS)","Schinznach (AG)","Turgi (AG)","Thundorf (TG)","Rorschacherberg (SG)","Gen\u00e8ve (GE)","Conthey (VS),V\u00e9troz (VS)","Sursee (LU)","Charmey (FR)","Lugano (TI)","Soleure (SO),Herbetswil (SO)","Bex (VD)","Fribourg (FR)","Is\u00e9rables (VS)","Aarburg (AG)","Guttet-Feschel (VS)","Heimiswil (BE),Aarburg (AG)","W\u00e4ldi (TG)","K\u00f6niz (BE),Welschenrohr (SO)","Liddes (VS)","Sigriswil (BE)","Wartau (SG)","Hombrechtikon (ZH),Zurich (ZH),D\u00fcbendorf (ZH)","W\u00fcrenlos (AG),Zurich (ZH)","Mogelsberg (SG)","Sch\u00fcpfheim (LU)","Breil/Brigels (GR)","H\u00fctten (ZH),Ramsen (SH)","Provence (VD)","Bolligen (BE),Baltschieder (VS)","La Verrerie (FR),Siviriez (FR),Esmonts (FR),Le Cr\u00eat (FR),Pont (Veveyse) (FR)","Fribourg (FR)","Oberurnen (GL)","Zofingen (AG)","Olten (SO),Walzenhausen (AR),Neuendorf (SO)","Aristau (AG)","Galgenen (SZ)","Rafz (ZH)","Wattenwil (BE)","Seuzach (ZH)","Mund (VS),Brigue (VS),Zwischbergen (VS),Naters (VS)","Bardonnex (GE)","Eiken (AG)","Rudolfstetten-Friedlisberg (AG)","Sevelen (SG),Wolfhalden (AR)","Lucerne (LU),Muotathal (SZ)","Romoos (LU)","Altishofen (LU)","Niederhasli (ZH),Winterthur (ZH)","Uzwil (SG)","Clarmont (VD)","Biasca (TI),Sessa (TI)","Tablat (SG),Schwyz (SZ)","Blenio (TI),Campo (Blenio) (TI)","Le Chenit (VD)","Rickenbach b. Wil (TG)","Wynigen (BE)","B\u00e2le (BS),Eischoll (VS)","Winterthur (ZH),Heiden (AR),Sch\u00fcpfen (BE)","Rickenbach (LU)","Eggersriet (SG),Grub (SG)","Vullierens (VD),Ballaigues (VD)","Vrin (GR)","Dirlaret (FR)","Berne (BE),K\u00f6lliken (AG),Beinwil am See (AG)","Rickenbach (LU)","Zurich (ZH)","Sch\u00f6ftland (AG),R\u00fcegsau (BE)","Lausanne (VD)","Lauperswil (BE)","Neudorf (LU)","Champoz (BE)","Champvent (VD)","Sigriswil (BE)","Belmont-sur-Yverdon (VD)","Vechigen (BE)","Glaris (GL)","Carouge (GE)","Meyrin (GE)","Schaffhouse (SH),Affoltern am Albis (ZH)","St\u00e4fa (ZH),Geroldswil (ZH)","Turgi (AG)","B\u00e2le (BS),Ettingen (BL)","Fribourg (FR)","Muhen (AG),Gen\u00e8ve (GE)","B\u00e2le (BS),Mellingen (AG)","W\u00fcrenlos (AG)","Gen\u00e8ve (GE)","L\u00fcterkofen (SO)","Travers (NE)","Oberhof (AG)","Madiswil (BE)","Grimisuat (VS),Sion (VS)","Ingenbohl (SZ),Rorschach (SG)","Guttet-Feschel (VS),Lo\u00e8che-La-Ville (VS)","Emmen (LU),Altst\u00e4tten (SG)","Ste-Croix (VD),Villarzel (VD)","Berne (BE)","Kerns (OW)","Gessenay (BE)","Sottens (VD),Moudon (VD)","Wileroltigen (BE)","L\u00fcsslingen (SO)","Val-de-Travers (NE)","Paudex (VD)","Lausanne (VD)","Horgen (ZH),Schongau (LU)","Winterthur (ZH),Zurich (ZH),Meilen (ZH)","Hemberg (SG),B\u00f6singen (FR)","Untersiggenthal (AG),Sonvilier (BE)","N\u00e4fels (GL)","Belp (BE)","Les Ponts-de-Martel (NE),Brot-Dessous (NE)","Grimisuat (VS)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["15","26","28","91","94","97","100","105","151","172","214","241","268","273","304","307","318","319","321","330","336","345","348","349","350","352","358","359","360","361","390","395","404","405","435","449","450","452","453","460","463","464","465","470","472","473","478","479","487","489","490","494","496","498","499","500","502","503","504","505","506","508","511","513","514","516","519","520","522","526","542","724","797","801","806","820","823","1065","1071","1103","1104","1106","1108","1109","1110","1111","1112","1113","1114","1115","1117","1118","1119","1120","1122","1123","1124","1125","1126","1127","1129","1130","1131","1133","1135","1137","1138","1139","1141","1142","1143","1144","1145","1147","1150","1152","1153","1155","1156","1158","1159","1233","1267","1279","1288","1289","1293","1294","1295","1318","1336","1337","1343","1345","1346","3828","3829","3830","3833","3865","3867","3868","3869","3870","3871","3872","3873","3874","3875","3876","3877","3878","3879","3880","3881","3882","3883","3884","3885","3886","3887","3888","3889","3890","3891","3892","3893","3894","3895","3896","3897","3898","3899","3900","3901","3902","3903","3904","3905","3906","3907","3908","3909","3910","3911","3912","3913","3922","3923","3924","3931","3999","4001","4007","4008","4014","4018","4027"],"DateJoining":[1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1235952000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196553600000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196553600000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1196640000000.0,1197244800000.0,1221436800000.0,1228089600000.0,1235952000000.0,1235952000000.0,1252281600000.0,1253491200000.0,1267401600000.0],"DateJoining_dt_strings":["2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2009-03-02","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-02","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-02","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-03","2007-12-10","2008-09-15","2008-12-01","2009-03-02","2009-03-02","2009-09-07","2009-09-21","2010-03-01"],"DateLeaving":[1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1275177600000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1275177600000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1275177600000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1289001600000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1288483200000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1284249600000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1306627200000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1306627200000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1290902400000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0,1322956800000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-05-30","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-05-30","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-05-30","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-11-06","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-10-31","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-09-12","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-05-29","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-05-29","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2010-11-28","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04","2011-12-04"],"DateOfBirth":[-697420800000.0,-597369600000.0,-721872000000.0,-510278400000.0,-412128000000.0,-547948800000.0,-915408000000.0,-730425600000.0,-689385600000.0,-547516800000.0,-546307200000.0,-432604800000.0,-745718400000.0,-309312000000.0,-853977600000.0,146448000000.0,-944611200000.0,-724723200000.0,-538272000000.0,-743558400000.0,-775872000000.0,-597456000000.0,-352857600000.0,-526435200000.0,-451267200000.0,-795484800000.0,-628041600000.0,-373075200000.0,-473472000000.0,-650678400000.0,-893462400000.0,-584755200000.0,-512870400000.0,-207878400000.0,-682473600000.0,-892944000000.0,-468028800000.0,-638755200000.0,-703814400000.0,-1108857600000.0,-390441600000.0,-675388800000.0,-356659200000.0,-843436800000.0,-667699200000.0,-513561600000.0,-617328000000.0,-680140800000.0,-688694400000.0,-852681600000.0,-623289600000.0,-567820800000.0,-763257600000.0,-1211068800000.0,-476409600000.0,-866678400000.0,-542678400000.0,-592876800000.0,-201916800000.0,-634003200000.0,-565660800000.0,-563932800000.0,-747878400000.0,-346464000000.0,-61862400000.0,-833241600000.0,-596592000000.0,-566784000000.0,97977600000.0,-563414400000.0,-298598400000.0,-630892800000.0,-746668800000.0,-125971200000.0,-247449600000.0,-548380800000.0,238896000000.0,-560736000000.0,-392688000000.0,-436752000000.0,-555206400000.0,-358473600000.0,-320198400000.0,-228873600000.0,-629856000000.0,-376876800000.0,-289699200000.0,-539654400000.0,-713059200000.0,-946252800000.0,-348364800000.0,-901497600000.0,-615772800000.0,-330912000000.0,-453513600000.0,-620870400000.0,-431654400000.0,93398400000.0,-405907200000.0,-301536000000.0,-503539200000.0,-155088000000.0,269395200000.0,37152000000.0,-507513600000.0,-684374400000.0,-176083200000.0,175651200000.0,-546652800000.0,-382233600000.0,-781056000000.0,-624758400000.0,-96681600000.0,-527299200000.0,16156800000.0,-712800000000.0,-275097600000.0,-584755200000.0,-749088000000.0,-494726400000.0,-252806400000.0,-709948800000.0,-559267200000.0,101692800000.0,-238896000000.0,-294364800000.0,-494640000000.0,-568166400000.0,-182131200000.0,-541814400000.0,-489801600000.0,-355276800000.0,-449798400000.0,-539136000000.0,31363200000.0,-275184000000.0,-246499200000.0,-112233600000.0,-654393600000.0,-280800000000.0,-350265600000.0,-244857600000.0,-309312000000.0,-513648000000.0,-342489600000.0,-372470400000.0,-485136000000.0,-544320000000.0,-480211200000.0,-89856000000.0,-407808000000.0,-554947200000.0,-449798400000.0,207878400000.0,-404611200000.0,346204800000.0,-479865600000.0,-741139200000.0,-719452800000.0,-427680000000.0,-259459200000.0,-20822400000.0,192499200000.0,-194659200000.0,-150595200000.0,-688435200000.0,-322272000000.0,-247968000000.0,-191635200000.0,-290476800000.0,292204800000.0,-398476800000.0,-299030400000.0,-453081600000.0,401155200000.0,217209600000.0,-548640000000.0,-130723200000.0,-235526400000.0,-562291200000.0,61603200000.0,-232848000000.0,-101433600000.0,-347328000000.0,-772934400000.0,362707200000.0,-305942400000.0,87868800000.0,100569600000.0,-629510400000.0,-488160000000.0,-322617600000.0,-409622400000.0,-105408000000.0,-47520000000.0,-466041600000.0,-397612800000.0,-305769600000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1947-11-26","1951-01-27","1947-02-16","1953-10-31","1956-12-10","1952-08-21","1940-12-29","1946-11-09","1948-02-27","1952-08-26","1952-09-09","1956-04-17","1946-05-16","1960-03-14","1942-12-10","1974-08-23","1940-01-26","1947-01-14","1952-12-11","1946-06-10","1945-06-01","1951-01-26","1958-10-27","1953-04-27","1955-09-14","1944-10-17","1950-02-06","1958-03-07","1954-12-31","1949-05-20","1941-09-09","1951-06-22","1953-10-01","1963-06-01","1948-05-17","1941-09-15","1955-03-04","1949-10-05","1947-09-13","1934-11-12","1957-08-18","1948-08-07","1958-09-13","1943-04-11","1948-11-04","1953-09-23","1950-06-10","1948-06-13","1948-03-06","1942-12-25","1950-04-02","1952-01-04","1945-10-25","1931-08-17","1954-11-27","1942-07-16","1952-10-21","1951-03-20","1963-08-09","1949-11-29","1952-01-29","1952-02-18","1946-04-21","1959-01-09","1968-01-16","1943-08-07","1951-02-05","1952-01-16","1973-02-08","1952-02-24","1960-07-16","1950-01-04","1946-05-05","1966-01-04","1962-02-28","1952-08-16","1977-07-28","1952-03-26","1957-07-23","1956-02-29","1952-05-29","1958-08-23","1959-11-09","1962-10-01","1950-01-16","1958-01-22","1960-10-27","1952-11-25","1947-05-29","1940-01-07","1958-12-18","1941-06-08","1950-06-28","1959-07-08","1955-08-19","1950-04-30","1956-04-28","1972-12-17","1957-02-20","1960-06-12","1954-01-17","1965-02-01","1978-07-16","1971-03-07","1953-12-02","1948-04-25","1964-06-03","1975-07-27","1952-09-05","1957-11-21","1945-04-02","1950-03-16","1966-12-09","1953-04-17","1970-07-07","1947-06-01","1961-04-14","1951-06-22","1946-04-07","1954-04-29","1961-12-28","1947-07-04","1952-04-12","1973-03-23","1962-06-07","1960-09-03","1954-04-30","1951-12-31","1964-03-25","1952-10-31","1954-06-25","1958-09-29","1955-10-01","1952-12-01","1970-12-30","1961-04-13","1962-03-11","1966-06-12","1949-04-07","1961-02-07","1958-11-26","1962-03-30","1960-03-14","1953-09-22","1959-02-24","1958-03-14","1954-08-18","1952-10-02","1954-10-14","1967-02-26","1957-01-29","1952-06-01","1955-10-01","1976-08-03","1957-03-07","1980-12-21","1954-10-18","1946-07-08","1947-03-16","1956-06-13","1961-10-12","1969-05-05","1976-02-07","1963-11-01","1965-03-25","1948-03-09","1959-10-16","1962-02-22","1963-12-06","1960-10-18","1979-04-06","1957-05-17","1960-07-11","1955-08-24","1982-09-18","1976-11-19","1952-08-13","1965-11-10","1962-07-16","1952-03-08","1971-12-15","1962-08-16","1966-10-15","1958-12-30","1945-07-05","1981-06-30","1960-04-22","1972-10-14","1973-03-10","1950-01-20","1954-07-14","1959-10-12","1957-01-08","1966-08-30","1968-06-30","1955-03-27","1957-05-27","1960-04-24"],"DateOfDeath":["NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1445212800000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1344211200000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1455840000000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1484611200000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1338940800000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1430352000000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",916617600000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",1348272000000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN"],"FirstName":["Max","Roland F.","Toni","Ulrich","Christine","Andreas","Hans Rudolf","Andrea","Christian","Paul","Luzi","Josef","Simon","Brigitta M.","J. Alexander","Toni","Edi","Hans","Peter","Norbert","Josef","Fulvio","Rudolf","Jean-Claude","Maria","Ulrich","Doris","Franziska","Anita","Georges","Hans","Hildegard","Caspar","Jacqueline","Th\u00e9r\u00e8se","Ruedi","Elvira","Elmar","Andr\u00e9","Jean Henri","Charles","Hans-J\u00fcrg","Mario","Walter","Ursula","Hansj\u00f6rg","Rudolf","Hans","Susanne","Arthur","Ruedi","Lucrezia","Werner","Jacques","Fabio","Theophil","Kathy","Meinrado","St\u00e9phane","Claude","Marcel","Johann N.","Chiara","Peter","J\u00fcrg","Pierre","Hansj\u00f6rg","Hansruedi","Ursula","Bruno","Christoph","Daniel","Walter","Fabio","Maya","Ernst","Pascale","Ueli","Ruth","Gabi","Jakob","Brigitte","Guy","Gerhard","Daniel","Felix","Geri","Filippo","Marianne","Andr\u00e9","Jean-Ren\u00e9","Otto","Jean-Fran\u00e7ois","Carlo","Kurt","Pierre-Fran\u00e7ois","Dominique","Chantal","Markus","Oskar","Silvia","Reto","Evi","Christophe","Adrian","Walter","Martin","Christa","Philipp","Walter","Sep","Martine","Yvan","Margret","Christian","Andr\u00e9","Ruedi","Therese","Bea","Josef","Pirmin","Hans","Hans","Roger","Viola","Luc","Francine","Lieni","Edith","Louis","Markus","Ida","Urs","Thomas","Isabelle","Ignazio","Andy","Marina","Josiane","Jean-Fran\u00e7ois","Andreas","Kathrin","Marlies","Dominique","Pirmin","Jacques","Tarzisius","Esther","Corina","Yvette","Doris","Sylvia","Olivier","Andrea Martina","Yvonne","Bastien","Alice","Jean-Pierre","Jean-Pierre","Hans","Alfred","Hugues","Antonio","Thomas","Daniel","Hans","Anita","Ricardo","Christian","Peter","Tiana Angelina","Yves","Eric","Sylvie","Lukas","Natalie","Jean-Charles","Barbara","Roberto","Pius","Ad\u00e8le","Alec","Christoph","Erich","Eric","Christian","Brigit","Laurent","Ada","Christian","Thomas","Katharina","Marie-Th\u00e9r\u00e8se","Max","Martin","Andreas","Jacques-Andr\u00e9","Paul-Andr\u00e9"],"FullName":["Binder Max","Borer Roland F.","Bortoluzzi Toni","Giezendanner Ulrich","Goll Christine","Gross Andreas","Gysin Hans Rudolf","H\u00e4mmerle Andrea","Miesch Christian","Rechsteiner Paul","Stamm Luzi","Zisyadis Josef","Schenk Simon","Gadient Brigitta M.","Baumann J. Alexander","Brunner Toni","Engelberger Edi","Fehr Hans","F\u00f6hn Peter","Hochreutener Norbert","Kunz Josef","Pelli Fulvio","Rechsteiner Rudolf","Rennwald Jean-Claude","Roth-Bernasconi Maria","Schl\u00fcer Ulrich","Stump Doris","Teuscher Franziska","Thanei Anita","Theiler Georges","Widmer Hans","F\u00e4ssler-Osterwalder Hildegard","Baader Caspar","Fehr Jacqueline","Meyer-Kaelin Th\u00e9r\u00e8se","Aeschbacher Ruedi","Bader Elvira","Bigger Elmar","Bugnon Andr\u00e9","Dunant Jean Henri","Favre Charles","Fehr Hans-J\u00fcrg","Fehr Mario","Glur Walter","Haller Vannini Ursula","Hassler Hansj\u00f6rg","Joder Rudolf","Kaufmann Hans","Leutenegger Oberholzer Susanne","Loepfe Arthur","Lustenberger Ruedi","Meier-Schatz Lucrezia","Messmer Werner","Neirynck Jacques","Pedrina Fabio","Pfister Theophil","Riklin Kathy","Robbiani Meinrado","Rossini St\u00e9phane","Ruey Claude","Scherer Marcel","Schneider-Ammann Johann N.","Simoneschi-Cortesi Chiara","Spuhler Peter","Stahl J\u00fcrg","Triponez Pierre","Walter Hansj\u00f6rg","Wandfluh Hansruedi","Wyss Ursula","Zuppiger Bruno","M\u00f6rgeli Christoph","Br\u00e9laz Daniel","Donz\u00e9 Walter","Abate Fabio","Graf Maya","Schibli Ernst","Bruderer Wyss Pascale","Leuenberger Ueli","Humbel Ruth","Huber Gabi","B\u00fcchler Jakob","H\u00e4berli-Koller Brigitte","Parmelin Guy","Pfister Gerhard","Vischer Daniel","M\u00fcri Felix","M\u00fcller Geri","Leutenegger Filippo","Kleiner Marianne","Reymond Andr\u00e9","Germanier Jean-Ren\u00e9","Ineichen Otto","Rime Jean-Fran\u00e7ois","Sommaruga Carlo","Fluri Kurt","Veillon Pierre-Fran\u00e7ois","de Buman Dominique","Gallad\u00e9 Chantal","Hutter Markus","Freysinger Oskar","Schenker Silvia","Wehrli Reto","Allemann Evi","Darbellay Christophe","Amstutz Adrian","M\u00fcller Walter","B\u00e4umle Martin","Markwalder Christa","M\u00fcller Philipp","Wobmann Walter","Cathomas Sep","Brunschwig Graf Martine","Perrin Yvan","Kiener Nellen Margret","Levrat Christian","Daguet Andr\u00e9","Noser Ruedi","Fr\u00f6sch Therese","Heim Bea","Lang Josef","Schwander Pirmin","Rutschmann Hans","St\u00f6ckli Hans","Nordmann Roger","Amherd Viola","Barthassat Luc","John-Calame Francine","F\u00fcglistaller Lieni","Graf-Litscher Edith","Schelbert Louis","Zemp Markus","Glanzmann-Hunkeler Ida","Hany Urs","M\u00fcller Thomas","Moret Isabelle","Cassis Ignazio","Tsch\u00fcmperlin Andy","Carobbio Guscetti Marina","Aubert Josiane","Steiert Jean-Fran\u00e7ois","Aebi Andreas","Amacker-Amann Kathrin","B\u00e4nziger Marlies","Baettig Dominique","Bischof Pirmin","Bourgeois Jacques","Caviezel Tarzisius","Egger-Wyss Esther","Eichenberger-Walther Corina","Estermann Yvette","Fiala Doris","Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni Sylvia","Fran\u00e7ais Olivier","Geissb\u00fchler Andrea Martina","Gilli Yvonne","Girod Bastien","Glauser-Zufferey Alice","Graber Jean-Pierre","Grin Jean-Pierre","Grunder Hans","Heer Alfred","Hiltpold Hugues","Hodgers Antonio","Hurter Thomas","Jositsch Daniel","Killer Hans","Lachenmeier-Th\u00fcring Anita","Lumengo Ricardo","L\u00fcscher Christian","Malama Peter","Moser Tiana Angelina","Nidegger Yves","Nussbaumer Eric","Perrinjaquet Sylvie","Reimann Lukas","Rickli Natalie","Rielle Jean-Charles","Schmid-Federer Barbara","Schmidt Roberto","Segm\u00fcller Pius","Thorens Goumaz Ad\u00e8le","von Graffenried Alec","von Rotz Christoph","von Siebenthal Erich","Voruz Eric","Wasserfallen Christian","Wyss Brigit","Favre Laurent","Marra Ada","van Singer Christian","Weibel Thomas","Prelicz-Huber Katharina","Weber-Gobet Marie-Th\u00e9r\u00e8se","Chopard-Acklin Max","Landolt Martin","Br\u00f6nnimann Andreas","Maire Jacques-Andr\u00e9","Roux Paul-Andr\u00e9"],"GenderAsString":["m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","f","f","f","m","m","f","m","f","f","m","f","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","m","f","m","m","f","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","f","m","f","m","f","f","m","f","m","m","m","m","m","m","f","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","f","m","f","m","m","m","m","f","m","m","m","f","m","f","m","m","m","f","f","m","m","m","m","m","f","m","f","m","f","m","m","f","m","m","f","m","m","f","f","m","m","f","f","m","m","m","m","f","f","f","f","f","m","f","f","m","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","m","f","m","m","f","m","f","m","f","m","m","f","m","m","m","m","m","f","m","f","m","m","f","f","m","m","m","m","m"],"Group":["V","V","V","V","S","S","RL","S","V","S","V","G","V","V","V","V","RL","V","V","CE","V","RL","S","S","S","V","S","G","S","RL","S","S","V","S","CE","CE","CE","V","V","V","RL","S","S","V","BD","BD","V","V","S","CE","CE","CE","RL","CE","S","V","CE","CE","S","RL","V","RL","CE","V","V","RL","V","V","S","V","V","G","CE","RL","G","V","S","G","CE","RL","CE","CE","V","CE","G","V","G","RL","RL","V","RL","RL","V","S","RL","V","CE","S","RL","V","S","CE","S","CE","V","RL","CE","RL","RL","V","CE","RL","V","S","S","S","RL","G","S","G","V","V","S","S","CE","CE","G","V","S","G","CE","CE","CE","CE","RL","RL","S","S","S","S","V","CE","G","V","CE","RL","RL","CE","RL","V","RL","V","RL","V","G","G","V","V","V","-","V","RL","G","V","S","V","G","S","RL","RL","CE","V","S","RL","V","V","S","CE","CE","CE","G","G","V","V","S","RL","G","RL","S","G","CE","G","G","S","BD","V","S","CE"],"GroupId":[0,0,0,0,1,1,3,1,0,1,0,4,0,0,0,0,3,0,0,2,0,3,1,1,1,0,1,4,1,3,1,1,0,1,2,2,2,0,0,0,3,1,1,0,6,6,0,0,1,2,2,2,3,2,1,0,2,2,1,3,0,3,2,0,0,3,0,0,1,0,0,4,2,3,4,0,1,4,2,3,2,2,0,2,4,0,4,3,3,0,3,3,0,1,3,0,2,1,3,0,1,2,1,2,0,3,2,3,3,0,2,3,0,1,1,1,3,4,1,4,0,0,1,1,2,2,4,0,1,4,2,2,2,2,3,3,1,1,1,1,0,2,4,0,2,3,3,2,3,0,3,0,3,0,4,4,0,0,0,7,0,3,4,0,1,0,4,1,3,3,2,0,1,3,0,0,1,2,2,2,4,4,0,0,1,3,4,3,1,4,2,4,4,1,6,0,1,2],"GroupNameEN":["Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Social Democrats","Liberals","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Greens","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Liberals","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Christian Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Greens","Social Democrats","Liberals","Social Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Liberals","Social Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Liberal Democrats","Liberal Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberals","Christian Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Christian Democrats","Christian Democrats","Social Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Liberals","Christian Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Liberals","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Greens","Christian Democrats","Liberals","Greens","Swiss People's Party","Social Democrats","Greens","Christian Democrats","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Christian Democrats","Greens","Swiss People's Party","Greens","Liberals","Liberals","Swiss People's Party","Liberals","Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Christian Democrats","Social Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Social Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Christian Democrats","Liberals","Liberals","Swiss People's Party","Christian Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Liberals","Greens","Social Democrats","Greens","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Social Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Greens","Swiss People's Party","Social Democrats","Greens","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Liberals","Liberals","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Christian Democrats","Greens","Swiss People's Party","Christian Democrats","Liberals","Liberals","Christian Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Liberals","Swiss People's Party","Liberals","Swiss People's Party","Greens","Greens","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Other","Swiss People's Party","Liberals","Greens","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Greens","Social Democrats","Liberals","Liberals","Christian Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Greens","Greens","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Greens","Liberals","Social Democrats","Greens","Christian Democrats","Greens","Greens","Social Democrats","Liberal Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2270.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2272.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2274.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2292.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2294.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2296.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2077.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2298.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2311.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2143.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2323.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2333.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2351.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2354.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2369.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2372.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2382.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2383.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2385.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2393.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2399.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2409.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2412.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2413.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2415.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2421.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2422.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2423.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2424.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2446.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2448.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2454.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2455.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2470.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2473.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2474.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2476.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2477.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2484.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2487.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2488.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2489.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2494.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2496.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2497.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2502.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2503.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2129.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2511.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2512.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2516.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2518.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2521.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2522.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2523.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2525.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2526.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2527.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2528.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2529.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2530.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2533.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2535.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2536.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2538.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2541.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2542.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2544.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2547.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2519.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2023.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2564.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2565.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2569.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2572.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2573.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2579.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2580.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2602.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2588.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2600.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2621.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2623.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2635.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2618.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2615.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2612.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2609.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2626.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2598.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2606.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2627.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2632.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2594.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2634.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2597.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2605.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2595.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2630.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2637.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2583.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2592.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2584.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2617.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2585.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2614.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2616.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2638.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2590.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2587.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2622.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2608.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2613.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2591.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2619.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2596.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2601.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2611.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2631.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2644.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2647.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2648.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2646.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2649.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2650.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2651.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2652.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2654.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2656.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2657.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2659.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2661.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2660.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2664.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2665.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2666.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2668.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2669.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2670.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2671.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2672.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2673.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2674.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2675.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2677.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2676.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2678.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2679.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2680.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2681.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2682.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2683.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2684.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2685.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2686.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2687.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2688.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2689.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2690.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2691.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2692.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2693.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2694.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2695.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2696.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2697.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2698.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2699.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2700.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2701.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2702.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2703.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2704.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2705.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2706.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2707.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2708.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2709.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2710.jpg","nan","nan","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2714.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2715.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2716.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2725.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2726.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2728.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2732.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2733.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2734.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2735.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2737.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2738.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2742.jpg"],"LastName":["Binder","Borer","Bortoluzzi","Giezendanner","Goll","Gross","Gysin","H\u00e4mmerle","Miesch","Rechsteiner","Stamm","Zisyadis","Schenk","Gadient","Baumann","Brunner","Engelberger","Fehr","F\u00f6hn","Hochreutener","Kunz","Pelli","Rechsteiner","Rennwald","Roth-Bernasconi","Schl\u00fcer","Stump","Teuscher","Thanei","Theiler","Widmer","F\u00e4ssler-Osterwalder","Baader","Fehr","Meyer-Kaelin","Aeschbacher","Bader","Bigger","Bugnon","Dunant","Favre","Fehr","Fehr","Glur","Haller Vannini","Hassler","Joder","Kaufmann","Leutenegger Oberholzer","Loepfe","Lustenberger","Meier-Schatz","Messmer","Neirynck","Pedrina","Pfister","Riklin","Robbiani","Rossini","Ruey","Scherer","Schneider-Ammann","Simoneschi-Cortesi","Spuhler","Stahl","Triponez","Walter","Wandfluh","Wyss","Zuppiger","M\u00f6rgeli","Br\u00e9laz","Donz\u00e9","Abate","Graf","Schibli","Bruderer Wyss","Leuenberger","Humbel","Huber","B\u00fcchler","H\u00e4berli-Koller","Parmelin","Pfister","Vischer","M\u00fcri","M\u00fcller","Leutenegger","Kleiner","Reymond","Germanier","Ineichen","Rime","Sommaruga","Fluri","Veillon","de Buman","Gallad\u00e9","Hutter","Freysinger","Schenker","Wehrli","Allemann","Darbellay","Amstutz","M\u00fcller","B\u00e4umle","Markwalder","M\u00fcller","Wobmann","Cathomas","Brunschwig Graf","Perrin","Kiener Nellen","Levrat","Daguet","Noser","Fr\u00f6sch","Heim","Lang","Schwander","Rutschmann","St\u00f6ckli","Nordmann","Amherd","Barthassat","John-Calame","F\u00fcglistaller","Graf-Litscher","Schelbert","Zemp","Glanzmann-Hunkeler","Hany","M\u00fcller","Moret","Cassis","Tsch\u00fcmperlin","Carobbio Guscetti","Aubert","Steiert","Aebi","Amacker-Amann","B\u00e4nziger","Baettig","Bischof","Bourgeois","Caviezel","Egger-Wyss","Eichenberger-Walther","Estermann","Fiala","Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni","Fran\u00e7ais","Geissb\u00fchler","Gilli","Girod","Glauser-Zufferey","Graber","Grin","Grunder","Heer","Hiltpold","Hodgers","Hurter","Jositsch","Killer","Lachenmeier-Th\u00fcring","Lumengo","L\u00fcscher","Malama","Moser","Nidegger","Nussbaumer","Perrinjaquet","Reimann","Rickli","Rielle","Schmid-Federer","Schmidt","Segm\u00fcller","Thorens Goumaz","von Graffenried","von Rotz","von Siebenthal","Voruz","Wasserfallen","Wyss","Favre","Marra","van Singer","Weibel","Prelicz-Huber","Weber-Gobet","Chopard-Acklin","Landolt","Br\u00f6nnimann","Maire","Roux"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA","dtype":"float64","shape":[198]},"Mandates":["Legislative der Gemeinde (Grosser Gemeinderat): von 1985 bis 1990; Exekutive der Gemeinde: Stadtrat (Vizepr\u00e4sident): seit 1990; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1991 bis 1992","Legislative des Kantons: von 1989 bis 1991","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat): von 1982 bis 1986; Gemeindepr\u00e4sident: von 1986 bis 1998; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1984 bis 1991","Legislative des Kantons (Grossrat): von M\u00e4rz 1989 bis November 1991","Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von 1987 bis 1991","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich (Gemeinderat): von 1986 bis 1991; Z\u00fcrcher Verfassungsrat: von 2000 bis 2005","Legislative der Gemeinde: Einwohnerrat von 1979 bis 1985, Legislative des Kantons: Landrat von 1979 bis 1988","Exekutive der Gemeinde: 1970 bis 1973; Legislative des Kantons: Mai 1989 bis Mai 1994","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat Titterten): von 1979 bis 1983; Legislative des Kantons (Landrat Baselland): von 1983 bis 1991","Legislative der Gemeinde St. Gallen: von 1977 bis 1984; Legislative des Kantons: von 1984 bis 1986","Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat) Baden: von April 1986 bis Dezember 1988; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat) Baden: von Januar 1989 bis Dezember 1992; Legislative des Kantons (Grossrat): von April 1989 bis M\u00e4rz 1993","L\u00e9gislatif communal: depuis 1989 jusqu'en 1990; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1990 jusqu'\u00e0 1996, depuis 1998 jusqu'\u00e0 2003 et depuis 2007; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis 1996 jusqu'\u00e0 1998.","nan","nan","Legislative des Kantons: Grosser Rat Thurgau von 1988 bis 1995","nan","Exekutive der Gemeinde: Gemeinderat in Stans von April 1972 bis April 1982, Gemeindepr\u00e4sident in Stans von April 1978 bis 1982; Legislative des Kantons: Landrat  von Mai 1974 bis Juni 1982, Landrats-Vizepr\u00e4sident  von Juni 1981 bis Juni 1982; Exekutive des Kantons: Regierungsrat von April 1982 bis April 1996, Landammann 1991/1993/1995","Exekutive der Gemeinde Eglisau (Gemeinderat): von 1982 bis 1986; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1991 bis 1996","nan","nan","nan","Legislativo comunale di Lugano: dal 1980 al 1990; Legislativo cantonale: dal 1983 al 1995","Legislative des Kantons Basel-Stadt: von Mai 1988 bis Januar 1999","L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1994 jusqu'\u00e0 octobre 1995","L\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 1989 jusqu'\u00e0 novembre 1995 et depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2003","Mitglied Primarschulpflege, 1978 bis 1990; Pr\u00e4sident Oberstufenschulpflege, 1986 bis 1994; Gemeindepr\u00e4sident (Flaach/ZH), 1994 bis 1998; Verfassungsrat Kt. Z\u00fcrich von 2000 bis 2005","Legislative der Gemeinde: Juni 1987 bis Dezember 1989; Exekutive der Gemeinde: seit Januar 1990","Legislative der Gemeinde (Stadtr\u00e4tin): von 1988 bis 1990; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1990 bis 1995; Exekutive der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin): seit Januar 2013","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: M\u00e4rz 1990 bis November 1995","Legislative des Kantons (Grossrat): von 1987 bis 1995","Legislative der Gemeinde Luzern (Grosser Stadtrat): von 1979 bis 1987, Legislative des Kantons (Grossrat):  von 1987 bis 1996","Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von Juni 1992 bis November 1996","Exekutive der Gemeinde Bannwil: von 1983 bis 1986","Legislative der Gemeinde Winterthur (Grosser Gemeinderat): von Mai 1990 bis Mai1992; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1991 bis Juni 1998","L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1980 jusqu'\u00e0 avril 1982; Ex\u00e9cutif communal: depuis avril 1982 juasqu'\u00e0 mars 1999, Syndique: depuis 1991 jusqu'\u00e0 1999; L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1996 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999","Legislative der Gemeinde: Gemeinderat Stadt Z\u00fcrich September 1977 bis April 1978; Exekutive der Gemeinde: Stadtrat Stadt Z\u00fcrich April 1978 bis April 1994; Legislative des Kantons: Kantonsrat Z\u00fcrich, Mai 1995 bis M\u00e4rz 2000","Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von 1997  bis 1999","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1996 bis 2000","L\u00e9gislatif communal: depuis 1969 jusqu'\u00e0 1977 et depuis janvier 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1989; Ex\u00e9cutif communal: depuis janvier 1978 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1985; Syndic de 1990 \u00e0 2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis septembre 1988 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999","nan","L\u00e9gislatif communal: conseil communal d'Echallens depuis 1985 jusqu'\u00e0 1994; L\u00e9gislatif cantonal: Grand Conseil depuis 1990 jusqu'\u00e0 1994; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis 1994 jusqu'\u00e0 2002","Legislative der Gemeinde: von 1983 bis 1984; Legislative des Kantons: von 1983 bis 2009","Legislative der Gemeinde: Gemeinderat Adliswil 1986 bis 1994; Exekutive der Gemeinde: Stadtrat Adliswil seit 1994; Legislative des Kantons: Kantonsrat Z\u00fcrich von 1991 bis 2000; Verfassungsrat Z\u00fcrich: von 2000 bis 2005","Legislative des Kantons: Mai 1981 bis November 1999","Legislative der Gemeinde (Stadtrat): von Januar 1987 bis Dezember 1998; Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat): seit Januar 1999; Legislative des Kantons (Grosser Rat): von Juni 1990 bis Mai 1998 (Pr\u00e4sidentin: 1997/1998)","Exekutive der Gemeinde (Gemeindepr\u00e4sident): von Januar 1987 bis Dezember 1996; Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 1994 bis April 2000","Gemeinderat von Belp: von 1985 bis 1988; Gemeindepr\u00e4sident von Belp: von 1989 bis 2004; Grossrat des Kantons: von 1982 bis 1998","nan","Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat): von 1980 bis 1984; Legislative des Kantons (Landrat): von 1983 bis 1989; Verfassungsr\u00e4tin des Kantons: von 1980 bis 1984; Kantonsrichterin: von 2002 bis 2008","Exekutive des Kantons (Volkswirtschaftsdirektor und Landammann Kt. Appenzell Innerrhoden): von April 1993 bis April 2000","Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 1991 bis Dezember 1999; Grossratspr\u00e4sident: 1999","nan","Legislative des Kantons: Juni 1996 bis Mai 2000","L\u00e9gislatif communal: d\u00e8s d\u00e9cembre 2006; L\u00e9gislatif cantonal: d\u00e8s juillet 2007","Legislativo comunale di Airolo: da maggio 1976 ad aprile 1996; Legislativo cantonale: da aprile 1999 a settembre 2000","nan","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von 1982 bis 2001; Pr\u00e4sidentin 2000/2001","nan","L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mars 1993 jusqu'\u00e0 novembre 1999","L\u00e9gislatif communal: depuis 1973 jusqu'\u00e0 1990; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1974 jusqu'\u00e0 1990; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis 1990 jusqu'\u00e0 2002","nan","nan","Legislativo comunale: dal 1984 al 1998 (presidente: 1996/1997); Legislativo cantonale (Gran Consiglio): da aprile 1987 a novembre 1999 (presidente: 1998/1999)","nan","Legislative der Gemeinde (Grosser Gemeinderat) Winterthur: von Mai 1994 bis Mai 2001; Pr\u00e4sident Grosser Gemeinderat Winterthur: von Mai 2000 bis Mai 2001","nan","Legislative der Gemeinde (Vizegemeindeamman) Ressort Finanzen: von 1995 bis 2002; Exekutive der Gemeinde: Schulpr\u00e4sident der Volksschulgemeinde W\u00e4ngi von 1993 bis 2000; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1992 bis 1999","Legislative der Gemeinde: Vizepr\u00e4sident von 2002 bis 2009; Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 1998 bis Oktober 1999","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1997 bis November 1999","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Hinwil (Bau- und Sicherheitsvorstand): von April 1982 bis M\u00e4rz 1990; Legislative des Kantons (Kantonsrat): Finanzkommission und Kommission Wirtschaft und Abgaben (Pr\u00e4sident: 1999); Diverse Spezialkommissionen: von Dezember 1991 bis Dezember 1999","Exekutive der Gemeinde (Kirchenpflege) St\u00e4fa: von 1986 bis 1992; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1997 bis 1999","L\u00e9gislatif communal: depuis 1986 jusqu'en 1989; Ex\u00e9cutif communal: depuis 1990 jusqu'en juin 2016; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1990 jusqu'en 2007 et de 2012 jusqu'\u00e0 novembre 2015","Exekutive der Gemeinde Frutigen: Gemeinderat von Januar 1990 bis Dezember 1993; Gemeinderatspr\u00e4sident von Januar 1994 bis Dezember 2001; Legislative des Kantons ( Grossrat des Kantons Bern): von 1998 bis 2000","Incarichi esecutivi presso il comune di Locarno: municipale dal 1996 al 2001","Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von Juli 1988 bis Juni 1995; Legislative des Kantons: von Juli 1995 bis Mai 2001","Exekutive der Gemeinde Otelfingen: Gemeindepr\u00e4sident von M\u00e4rz 1982 bis M\u00e4rz 2010; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von August 1990 bis Januar 2002","Legislative der Gemeinde (Einwohnerr\u00e4tin) Baden: von Dezember 1997 bis Januar 2004; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 2001 bis April 2002","L\u00e9gislatif communal (Conseil municipal) de la Ville de Gen\u00e8ve: depuis 1991 jusqu'\u00e0 1997; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): d\u00e9puis 2001 jusqu'\u00e0 2003","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1981 bis Oktober 2003","Exekutive der Gemeinde (F\u00fcrsorgerat) Altdorf: von Januar 1987 bis Dezember 1993; Legislative des Kantons (Landr\u00e4tin): von Juni 1988 bis Mai 1996; Exekutive des Kantons (Regierungsr\u00e4tin): von Juni 1996 bis Mai 2004 und von Juni 2002 bis Mai 2004 Landammann","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1988 bis April 2003; Kantonsratspr\u00e4sident: von 2001 bis 2002","Exekutive der Gemeinde: von Januar 1996 bis Mai 2003; Legislative des Kantons: von Juni 1996 bis November 2003","nan","Legislative des Kantons: von Dezember 1998 bis November 2003","Legislative des Kantons: von November 1983 bis September 2003; Verfassungsrat Kanton Z\u00fcrich: von 2000 bis 2005","Legislative des Kantons: von 1999 bis 2003","Legislative der Gemeinde Baden: von April 1990 bis Dezember 1991; Exekutive der Gemeinde Baden: seit Januar 2006; Legislative des Kantons: von November 1995 bis November 2003","nan","Exekutive des Kantons: von April 1994 bis Mai 2003; Landammann: von April 1997 bis Mai 2000","L\u00e9gislatif cantonal: deput\u00e9 au Grand Conseil depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 2007","L\u00e9gislatif communal (Conseiller communal): depuis janvier 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003","nan","L\u00e9gislatif communal (Conseil g\u00e9n\u00e9ral) de Bulle: depuis juin 1989 jusqu'\u00e0 f\u00e9vrier 1991","L\u00e9gislatif communal de Th\u00f4nex: depuis juin 1991 jusqu'\u00e0 janvier 2001; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2003","Exekutive der Gemeinde: seit Juni 1985; Legislative des Kantons: von April 1989 bis November 2003; Vizepr\u00e4sident FDP der Stadt Solothurn: von 1993 bis 2017; Pr\u00e4sident der Kantonsratsfraktion: von Juli 1999 bis November 2003","L\u00e9gislatif communal de Bex: depuis 1985 jusqu'\u00e0 1989; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1986 jusqu'\u00e0 1991; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis 1991 jusqu'\u00e0 1996","Ex\u00e9cutif communal de la ville de Fribourg: depuis avril 1986 jusqu'\u00e0 ao\u00fbt 2004; L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003; Syndic de la ville de Fribourg: depuis 1994 jusqu'\u00e0 2004; Pr\u00e9sident du Grand Conseil en 2001","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von August 1997 bis November 2003","Legislative der Gemeinde Winterthur (Grosser Gemeinderat): von Mai 1994 bis Juli 2003; Legislative des Kantons (Kantonsrat) des Eidg. Standes Z\u00fcrich: von August 2003 bis November 2004","Ex\u00e9cutif communal: depuis d\u00e9cembre 1996 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2000; L\u00e9gislatif cantonal: depuis mars 2001 jusqu'\u00e0 octobre 2003; Ex\u00e9cutif cantonal: d\u00e8s mai 2013","Legislative des Kantons (Grosser Rat): von M\u00e4rz 1995 bis Januar 2004","Legislative des Kantons Schwyz: von Juni 2000 bis November 2003","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Juni 1998 bis November 2003","nan","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderatspr\u00e4sident): von Januar 1993 bis Mai 1998; Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 1998 bis November 2003","nan","Legislative der Gemeinde: von April 1990 bis M\u00e4rz 1998; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat): seit April 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1987 bis Mai 1995 und von Mai 1999 bis Mai 2004","Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Burgdorf: von Januar 1999 bis Mai 2002; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 2002 bis November 2003","Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 1997 bis Oktober 2003","Exekutive der Gemeinde: von November 1997 bis November 2001; Legislative des Kantons: von Mai 2001 bis November 2003","Legislative der Gemeinde: 1973 bis 1989; Exekutive der Gemeinde: 1989 bis 2003; Legislative des Kantons: 1997 bis 2003","L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 1989 jusqu'\u00e0 octobre 1993; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2005.","Ex\u00e9cutif communal: depuis juin 2000 jusqu'\u00e0 janvier 2010","Exekutive der Gemeinde Bolligen: von 1992 bis 2008; Gemeindepr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2008; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1990 bis November 2003","L\u00e9gislatif cantonal (Assembl\u00e9e constituante): depuis 2000 jusqu'\u00e0 2004 et pr\u00e9sident en 2003; Conseiller national: depuis 2003 jusqu'\u00e0 2012","nan","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1999 bis November 2003","Exekutive der Gemeinde Bern (Gemeinder\u00e4tin): von Januar 1993 bis Dezember 2004","Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von 1989 bis Januar 2004; Kantonsratspr\u00e4sidentin: 1999","Legislative der Gemeinde: von Dezember 1982 bis Dezember 1994; Legislative des Kantons: von Dezember 1994 bis M\u00e4rz 2004","nan","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat Rafz): Februar 1978 bis September 1991; Gemeindepr\u00e4sident: September 1991 bis Februar 2002; Legislative des Kantons (Kantonsrat Z\u00fcrich): Mai 1983 bis Mai 2003; Kantonsratspr\u00e4sident Mai 2000 bis Mai 2001","Legislative der Gemeinde: von August 1979 bis Dezember 1984; Exekutive der Gemeinde: von Januar 1985 bis Juni 1990 nebenamtlich und von Juli 1990 bis Dezember 2010 vollamtlich; Legislative des Kantons: von Mai 2002 bis September 2004","L\u00e9gislatif communal (Conseiller communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 1999; Constituante cantonale: depuis 1999 jusqu'\u00e0 2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): de ao\u00fbt \u00e0 novembre 2004","Exekutive der Gemeinde (Stadtr\u00e4tin) Brig-Glis: von 1993 bis 1996; Vizepr\u00e4sidentin: von 1997 bis 2000; Pr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2012","Grand Conseil: depuis octobre 1993 jusqu'\u00e0 juillet 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis 1996 jusqu'\u00e0 1997; Ex\u00e9cutif communal de Le Cerneux-P\u00e9quignot: depuis mai 2004 jusqu'\u00e0 mai 2008; L\u00e9gislatif cantonal: de mai 1993 \u00e0 avril 2002","Legislative des Kantons: seit April 1985","Legislative der Gemeinde Frauenfeld: von Mai 2003 bis Mai 2005; Legislative des Kantons: von April 2004 bis Januar 2006","Legislative der Gemeinde: von 1979 bis 1987; Legislative des Kantons: von 1991 bis 2006","nan","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1995 bis 2006","Exekutive der Gemeinde: M\u00e4rz 1990 bis M\u00e4rz 2002; Legislative des Kantons: M\u00e4rz 2002 bis August 2006","Legislative der Gemeinde Rorschach: von Januar 1985 bis Dezember 1996; Exekutive der Gemeinde Rorschach: seit Oktober 2003; Legislative des Kantons: von Mai 1992 bis April 2000","L\u00e9gislatif communal (Conseil communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 2006 et \u00e0 nouveau depuis 2016; Constituante vaudoise: depuis 1999 jusqu'\u00e0  2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 1999 jusqu'\u00e0 2006","Legislativo del comune Collina d'Oro: da aprile 2004 ad aprile 2014","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Juni 1996 bis April 2007","Deputata in Gran Consiglio: da aprile 1991 a marzo 2007","L\u00e9gislatif communal de Le Chenit: depuis 1992 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007; L\u00e9gislatif cantonal: Constituante depuis avril 1999 jusqu'\u00e0 mai 2002 et d\u00e9put\u00e9e depuis mai 2002 jusqu'\u00e0 janvier 2008","Legislative der Gemeinde: von April 1990 bis Januar 2002; Legislative des Kantons: von Januar 2002 bis Dezember 2007; Legislative der Agglomeration: von Januar 2002 bis Januar 2006","Legislative der Gemeinde: seit Januar 2000; Gemeindepr\u00e4sident von Alchenstorf: von 1998 bis 2008","Legislative der Gemeinde: Einwohnerrat Binningen seit Juli 2004; Legislative des Kantons: Landrat von Juli 2007 bis November 2007","Legislative der Gemeinde Winterthur: Mai 1990 bis Febraur 1997; Legislative des Kantons Z\u00fcrich: Verfassungsrat von Sommer 2000 bis Februar 2005","L\u00e9gislatif communal de Del\u00e9mont: depuis janvier 2005; L\u00e9gislatif cantonal: d\u00e9put\u00e9 suppl\u00e9ant depuis d\u00e9cembre 2006","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Solothurn: seit Mai 1997; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von April 2005 bis November 2007","L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007","nan","Exekutive der Gemeinde: Januar 1994 bis Dezember 2005; Legislative des Kantons: M\u00e4rz 1997 bis November 2007 (Pr\u00e4sidentin 2006/2007)","Legislative des Kantons: von April 1993 bis Juli 2007; Grossratspr\u00e4sidentin: 2005/2006","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Mai 2005 bis November 2007","Legislative der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin Stadt Z\u00fcrich): von Herbst 2000 bis Juli 2007;","Legislative des Kantons: von Januar 2000 bis Januar 2008","L\u00e9gislatif communal: Conseiller communal depuis septembre 1994 jusqu'\u00e0 mai 2000; Ex\u00e9cutif communal: Conseiller municipal depuis juin 2000; L\u00e9gislatif cantonal: D\u00e9put\u00e9 depuis avril 1998 jusqu'\u00e0 octobre 2007","nan","Legislative der Gemeinde: von 2000 bis 2005; Legislative des Kantons: von 2004 bis November 2007","Legislative der Gemeinde: von Februar 2006 bis November 2007","Constituante vaudoise: de 2000 \u00e0 2002; Municipale de la commune de Champvent: de 2002 \u00e0 2011, vice-syndique; D\u00e9put\u00e9e vaudoise \u00e9lue en 2002/2007, 2007 et 2012/2016","Conseil g\u00e9n\u00e9ral (Le Locle): jan. 67 - juin 79; Conseil de ville (La Neuveville): jan. 89 - juillet 92; Conseil municipal (La Neuveville): ao\u00fbt 92 - d\u00e9c. 04 et F\u00e9d. des communes du Jura bernois: jan. 89 - d\u00e9c. 95; Grand Conseil NE: mai 69 - juin 79 et mai 81 - avril 84","L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1967 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1973; Ex\u00e9cutif communal: syndic de Pomy depuis 1994 jusqu'\u00e0 2011; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1998 jusqu'\u00e0 2007","Pr\u00e4sident Baukommission der Gemeinde: von Januar 1995 bis Dezember 1998; Legislative der Gemeinde: Vizepr\u00e4sident: von Januar 2003 bis Dezember 2006; Legislative des Kantons: von November 1999 bis November 2007","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von Mai 1994 bis Mai 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1995 bis 2008","L\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007","L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 1997 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Exekutive der Gemeinde (Stadtschulrat): von September 2003 bis Dezember 2008; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Januar 2005 bis M\u00e4rz 2016","Exekutive der Gemeinde: von April 2000 bis August 2006; Legislative des Kantons: von Mai 2007 bis Dezember 2007","Exekutive der Gemeinde: von Januar 1986 bis M\u00e4rz 2007; Gemeindeammann: von Januar 1990 bis M\u00e4rz 2007; Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 1993 bis Januar 2008","Legislative des Kantons: von Februar 1997 bis Dezember 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis janvier 2005 jusqu'\u00e0 octobre 2007; Legislatif cantonal: depuis juin 2006 jusqu'\u00e0 octobre 2007","L\u00e9gislatif communal de Troinex: depuis mars 1999 jusqu'\u00e0 mars 2003; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 2001 jusqu'\u00e0 2007","Legislative des Kantons (Grossrat): von 2005 bis 2008","nan","L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 2005 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2009","Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von 1992 bis 2004; Legislative des Kantons (Landrat): von Juli 1998 bis Dezember 2007; Landratspr\u00e4sident: 2005/2006","L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1984 jusqu'\u00e0 avril 1998; Ex\u00e9cutif communal: depuis avril 1998 jusqu'\u00e0 avril 2000; L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 1993 jusqu'\u00e0 avril 2001; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis avril 2001 jusqu'\u00e0 mai 2009","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von M\u00e4rz 2004 bis M\u00e4rz 2008","Legislative der Gemeinde Winterthur: von Mai 2002 bis Juni 2007; Legislative des Kantons: von Mai 2007 bis November 2007","L\u00e9gislativ communal: depuis juin 1995 jusqu'\u00e0 novembre 2000, depuis juin 2003 jusqu'\u00e0 mai 2007 et premier vice-pr\u00e9sident depuis juin 2007 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007","nan","Exekutive der Gemeinde: Gemeinderat von 2000 bis 2004; Gemeindepr\u00e4sident seit 2005","nan","Conseill\u00e8re communale \u00e0 Lausanne: depuis 2002 jusqu'\u00e0 2007","Kanton Bern: Regierungsstatthalter von Bern: von August 2000 bis November 2007","Legislative des Kantons: von Juni 2002 bis Juni 2008","Legislative des Kantons: von Juni 2002 bis November 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis janvier 1966 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1985; Ex\u00e9cutif communal: depuis janvier 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1993 et syndic de Morges de janvier 1994 jusqu'\u00e0 mars 2008; L\u00e9gislatif cantonal: depuis avril 1982 jusqu'\u00e0 avril 1994","Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Bern: von Juli 2003 bis November 2007","Exekutive der Gemeinde: seit Januar 2004; Legislative des Kantons: von April 2005 bis November 2007","L\u00e9gislatif communal de Fleurier: depuis mai 2004 jusqu'\u00e0 avril 2008; L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 2005 jusqu'\u00e0 novembre 2007","L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 2004 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007","L\u00e9gislatif communal: depuis 1988 jusqu'\u00e0 novembre 2007; Ex\u00e9cutif communal: depuis 1979 jusqu'\u00e0 1983; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 2000 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Legislative des Kantons: von August 2002 bis Mai 2008","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: vom April 1990 - Juni 2003; Legislative des Kantons Z\u00fcrich: vom September 2002 - Juli 2008","Legislative des Kantons: September 2004 bis Dezember 2008","Legislative des Kantons: von November 1991 bis M\u00e4rz 1993 und von April 1997 bis M\u00e4rz 2009","Legislative des Kantons: seit Juni 1998","Exekutive der Gemeinde: November 1996 bis Dezember 2007; Legislative des Kantons: von April 1998 bis April 2002 und von April 2006 bis Juni 2009","L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999","L\u00e9gislatif cantonal: d\u00e9put\u00e9-suppl\u00e9ant depuis mars 1997 jusqu'\u00e0 mars 2001; d\u00e9put\u00e9 depuis mars 2001 jusqu'\u00e0 mars 2009; pr\u00e9sident du Grand-Conseil depuis mais 2008 jusqu'\u00e0 mars 2009"],"MaritalStatusText":["nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","c\u00e9libataire","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["V","V","V","V","S","S","RL","S","V","S","V","G","V","V","V","V","RL","V","V","CEg","V","RL","S","S","S","V","S","G","S","RL","S","S","V","S","CEg","CEg","CEg","V","V","V","RL","S","S","V","BD","BD","V","V","S","CEg","CEg","CEg","RL","CEg","S","V","CEg","CEg","S","RL","V","RL","CEg","V","V","RL","V","V","S","V","V","G","CEg","RL","G","V","S","G","CEg","RL","CEg","CEg","V","CEg","G","V","G","RL","RL","V","RL","RL","V","S","RL","V","CEg","S","RL","V","S","CEg","S","CEg","V","RL","CEg","RL","RL","V","CEg","RL","V","S","S","S","RL","G","S","G","V","V","S","S","CEg","CEg","G","V","S","G","CEg","CEg","CEg","CEg","RL","RL","S","S","S","S","V","CEg","G","V","CEg","RL","RL","CEg","RL","V","RL","V","RL","V","G","G","V","V","V","-","V","RL","G","V","S","V","G","S","RL","RL","CEg","V","S","RL","V","V","S","CEg","CEg","CEg","G","G","V","V","S","RL","G","RL","S","G","CEg","G","G","S","BD","V","S","CEg"],"ParlGroupName":["Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe BD","Groupe BD","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe socialiste","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe des Verts","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe des Verts","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe socialiste","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe socialiste","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Non inscrit","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe des Verts","Groupe radical-lib\u00e9ral","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe PDC/PEV/PVL","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe socialiste","Groupe BD","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC/PEV/PVL"],"PartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","PSS","PSS","PLR","PSS","UDC","PSS","UDC","PdT","UDC","UDC","UDC","UDC","PLR","UDC","UDC","PDC","UDC","PLR","PSS","PSS","PSS","UDC","PSS","AVeS","PSS","PLR","PSS","PSS","UDC","PSS","PDC","PEV","PDC","UDC","UDC","UDC","PLR","PSS","PSS","UDC","PBD","UDC","UDC","UDC","PSS","PDC","PDC","PDC","PLR","PDC","PSS","UDC","PDC","PDC","PSS","PLR","UDC","PLR","PDC","UDC","UDC","PLR","UDC","UDC","PSS","UDC","UDC","PES","PEV","PLR","PES","UDC","PSS","PES","PDC","PLR","PDC","PDC","UDC","PDC","PES","UDC","PES","PLR","PLR","UDC","PLR","PLR","UDC","PSS","PLR","UDC","PDC","PSS","PLR","UDC","PSS","PDC","PSS","PDC","UDC","PLR","PVL","PLR","PLR","UDC","PDC","PLR","UDC","PSS","PSS","PSS","PLR","AVeS","PSS","AVZ","UDC","UDC","PSS","PSS","PDC","PDC","PES","UDC","PSS","PES","PDC","PDC","PDC","PDC","PLR","PLR","PSS","PSS","PSS","PSS","UDC","PDC","PES","UDC","PDC","PLR","PLR","PDC","PLR","UDC","PLR","UDC","PLR","UDC","PES","PES","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","PLR","PES","UDC","PSS","UDC","PES","PSS","PLR","PLR","PVL","UDC","PSS","PLR","UDC","UDC","PSS","PDC","PDC","PDC","PES","PES","UDC","UDC","PSS","PLR","PES","PLR","PSS","PES","PVL","PES","PCS","PSS","PBD","UDF","PSS","PDC"],"PartyName":["Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti Suisse du travail","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Alliance verte","Parti socialiste suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Parti lib\u00e9ral suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti lib\u00e9ral suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Alliance verte","Parti socialiste suisse","Alternative Canton de Zoug","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti lib\u00e9ral suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti radical-d\u00e9mocratique suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti chr\u00e9tien-social","Parti socialiste suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique F\u00e9derale","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse"],"SimplePartyAbbreviation":["UDC","UDC","UDC","UDC","PSS","PSS","PLR","PSS","UDC","PSS","UDC","other","UDC","UDC","UDC","UDC","PLR","UDC","UDC","PDC","UDC","PLR","PSS","PSS","PSS","UDC","PSS","other","PSS","PLR","PSS","PSS","UDC","PSS","PDC","PEV","PDC","UDC","UDC","UDC","PLR","PSS","PSS","UDC","PBD","UDC","UDC","UDC","PSS","PDC","PDC","PDC","PLR","PDC","PSS","UDC","PDC","PDC","PSS","PLR","UDC","PLR","PDC","UDC","UDC","PLR","UDC","UDC","PSS","UDC","UDC","PES","PEV","PLR","PES","UDC","PSS","PES","PDC","PLR","PDC","PDC","UDC","PDC","PES","UDC","PES","PLR","PLR","UDC","PLR","PLR","UDC","PSS","PLR","UDC","PDC","PSS","PLR","UDC","PSS","PDC","PSS","PDC","UDC","PLR","PVL","PLR","PLR","UDC","PDC","PLR","UDC","PSS","PSS","PSS","PLR","other","PSS","other","UDC","UDC","PSS","PSS","PDC","PDC","PES","UDC","PSS","PES","PDC","PDC","PDC","PDC","PLR","PLR","PSS","PSS","PSS","PSS","UDC","PDC","PES","UDC","PDC","PLR","PLR","PDC","PLR","UDC","PLR","UDC","PLR","UDC","PES","PES","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","PLR","PES","UDC","PSS","UDC","PES","PSS","PLR","PLR","PVL","UDC","PSS","PLR","UDC","UDC","PSS","PDC","PDC","PDC","PES","PES","UDC","UDC","PSS","PLR","PES","PLR","PSS","PES","PVL","PES","PCS","PSS","PBD","UDF","PSS","PDC"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAACEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAADwPwAAAAAAAAAAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAQQAAAAAAAAPA/AAAAAAAACEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAQQAAAAAAAACBAAAAAAAAAEEAAAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAADwPwAAAAAAABRAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABBAAAAAAAAAAEAAAAAAAADwPwAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAAhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAABBAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAAhAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAABhAAAAAAAAAIEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAABhAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAADwPwAAAAAAABBAAAAAAAAAGEAAAAAAAADwPwAAAAAAABhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAPA/AAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAEEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAAhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAABBAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAPA/AAAAAAAACEAAAAAAAAAcQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAADwPwAAAAAAABBAAAAAAAAACEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAGEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAEEAAAAAAAAAYQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAEEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAPA/AAAAAAAACEAAAAAAAADwPwAAAAAAAAhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAYQAAAAAAAABhAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAAhAAAAAAAAAGEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAYQAAAAAAAAABAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABxAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAAAhAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAYQAAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAAAhAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAABAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAcQAAAAAAAABhAAAAAAAAAJEAAAAAAAAAAQAAAAAAAABRAAAAAAAAAJkAAAAAAAAAAQAAAAAAAABBA","dtype":"float64","shape":[198]},"cluster_color":[1,1,2,1,3,3,7,4,2,4,1,5,2,7,1,2,7,1,2,6,1,7,3,4,4,2,3,5,3,7,3,4,2,4,6,6,6,2,1,1,7,4,3,1,7,7,1,2,4,7,6,6,7,6,4,2,6,6,3,7,2,7,6,1,1,7,1,2,3,1,2,3,6,7,5,2,3,5,6,7,6,6,1,6,5,1,5,7,7,2,7,7,1,4,7,1,6,3,7,1,4,6,4,6,1,7,6,7,7,2,6,7,1,4,3,3,7,5,4,5,2,2,3,3,6,6,5,2,3,5,6,6,6,6,7,7,4,4,4,3,1,6,5,2,6,7,7,6,7,2,7,2,7,2,5,5,1,1,1,7,1,7,5,1,3,2,5,3,7,7,6,1,3,7,2,2,4,6,6,6,5,5,2,1,4,7,5,7,4,5,6,5,5,3,7,1,3,6],"color":[1,1,2,1,3,3,7,4,2,4,1,5,2,7,1,2,7,1,2,6,1,7,3,4,4,2,3,5,3,7,3,4,2,4,6,6,6,2,1,1,7,4,3,1,7,7,1,2,4,7,6,6,7,6,4,2,6,6,3,7,2,7,6,1,1,7,1,2,3,1,2,3,6,7,5,2,3,5,6,7,6,6,1,6,5,1,5,7,7,2,7,7,1,4,7,1,6,3,7,1,4,6,4,6,1,7,6,7,7,2,6,7,1,4,3,3,7,5,4,5,2,2,3,3,6,6,5,2,3,5,6,6,6,6,7,7,4,4,4,3,1,6,5,2,6,7,7,6,7,2,7,2,7,2,5,5,1,1,1,7,1,7,5,1,3,2,5,3,7,7,6,1,3,7,2,2,4,6,6,6,5,5,2,1,4,7,5,7,4,5,6,5,5,3,7,1,3,6],"index":[0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31,32,33,34,35,36,37,38,39,40,41,42,43,44,45,46,47,48,49,50,51,52,53,54,55,56,57,58,59,60,61,62,63,64,65,66,67,68,69,70,71,72,73,74,75,76,77,78,79,80,81,82,83,84,85,86,87,88,89,90,91,92,93,94,95,96,97,98,99,100,101,102,103,104,105,106,107,108,109,110,111,112,113,114,115,116,117,118,119,120,121,122,123,124,125,126,127,128,129,130,131,132,133,134,135,136,137,138,139,140,141,142,143,144,145,146,147,148,149,150,151,152,153,154,155,156,157,158,159,160,161,162,163,164,165,166,167,168,169,170,171,172,173,174,175,176,177,178,179,180,181,182,183,184,185,186,187,188,189,190,191,192,193,194,195,196,197],"x":{"__ndarray__":"z9cUxFLD6z9KIWRWDkPpPxr2mPapteo/WEGWtEA85j8pKFYADXDQv7zNQTTv/du/73aop+EP0b+6nQIUXWzCv/ffxRuAtO4/sVONMO1Lzb+kYWpGhkjqP4dDB/dwCOa/c9J+OiQL7j8/k1kjR/PKvzwDY8HV/OY/9zZhoXPd6z+WW3ZO3N/QvxAP9APWaug/z8a1W3/b6D+dysma/9Tbv7wKlaa+Reo/10tLu7aMyL9GqMj9NgTcv0BdMMqmxsO/DLc/CYrZtb/OFF3Uu93pP4OlrD2ISNG/v0JIA5A06r/VbQ1sHabQv/CYUUD+ktO/KlVovdSs278DzxjiKFG0v3bsHo1iYes/i+H3qgIoub8NAOeZSofbv1CGe6FwjtW/b9ncZJAa27+IUARGKJ7vP3+SEkLDBec/KplZ8CZj5j/VWs6dlx3Jv/P4EbFl4MO/7CLzruyY1r/QfBRnHBvoP7Gf1rngaMC/Bav9AQPPyr+p9gurBZznPxn1ANgoaek/rzG3REilwb9JbpLrrNrYv613oENFytq/7txgvV+Z2b+ARHta36DRv7ub/GWcati/yYoWz6jer78wzON844juPx1MZds8H9u/F4wzSZ0Y278IUZ/vNWrKv5sPmLkl18W/zoBbHVaM7T92jyq6+8zOv3ghWcuS/ta/Vkix8UkR5j+b3ePjdr/qP10dM4aeUNa/UesXmAt16D/FfJMXATTsPxL2/XDTvtW/21O/NksC5z9WJGeVcm3pP3g29XMn+eG/oQWSefTh179SxJ5dHY67vwkfqaZkZ+i/N52L1R3k7j8uPdK0lKjavydjxkhKVOm/KIMhmSkH3r9SEFRDA/zFvzMwgLKmUdu/Jf4mI0ME3b+JXVPWvNPnP0FfhOGyr9y/604NwTqh57+ZvMWfUxTsP1iuLf3Du+i/pkmu8pBJ1L9eNSfJ+ubPv50W2os9ge8/3oTTg7+axL/UbWs2ayPGv/K21FlEPuk/1QvP8/zsxb+86VAhdVHCv6cjd1Xt2Og/bbZGbfXb2b++AmYSppXTv1WqgvjtmNO/w0CkWNMo6T82WfMCgaSmv/LQqly/Ttq/w5b4KRcMvL+11Wky8i/Yv2tzBJGRbOc/cDZMjzwN1b9ywoQJEkvWv8t2REVIQL+/LWQ3a3Ci1b+79Hay1OfvP+pIGUcNrty/XwO/wshmwr9vWsjyBJ/rP48G20Uj8Lm/sKHsggFWzb9oyxn0qqrWv5oo8LLMBMq/dUcMftzk57/+TFRcy0LIvxTvZYY3E+m/CiJc7nXW7z+Ny+F+H5fvP709n8f349m/M9Wr+kffzb9hKQ2c1Xfdv9YZtwX12du/jqvVzTxA6L9Ey9+ygfXtP2HnV9Gpi9W/gOudsYwj6L+BKX0I3YXdv0V49NrvWt6/p/Pf+UEL3L/dE/yMEQbZvwXRvVPogr6/ZkM7KY7Wt79LF+a8g2qvv0UtCO1wlLW/E6AkOdtQur9eFVoPLrXRv4d6lyR0sOc/2pJw9wfI17/LJoE1MA7qv0ZhegrE6Ow/5enV/+Kh278rtka9vOe9v+RF3gk6e8S/7S05YFMm3r/d5oEioP3Gv////////+8/zKTTk46h0L+cONaARCzvP+5VvhpSXsG/Smjuznoh7j/Bjl1wjjXmvyQMXZeE3ea/91Q54D6b6T9FcAkN6kroP7pBq8VGyek/C7TzGdnLwr875LNiGpznP7nZxujGyra/gWuI8eFx6b9GzXicj4jqPyQXRNhynNC/Pr7kodqb7j8yYZMuHufpv47nlUf//cm/W/C/2l4Tw79S7Ea/a8bFvzb2SfyVINe/noWCwAoC6D+AR+hO6dHOv1uaT8zQO8C/7dqWSl8Y7D8POATAFODtP2442isZbre/t3AJHQK/2b/9275IXRDZv0Od5LMuzd2/cMy18ZGm5r99ZJ6z8K3mv7BGmt1/4+w/t29Uek0Y6j9kVm4xiu/Lv2X+6jjxytW/OUI+9HG+6L8PtWlyGGTBv94Hf2IkVcG/0SHOF2QP6L9QSbC8uNvZv8DNS3LNl+i/8LjZGxz95b87yc+TRcDSv3BPDQrWjce/V09a5s+v5j/v2c3XMlPZv9B2TBU65dS/","dtype":"float64","shape":[198]},"y":{"__ndarray__":"S4aKxMSPwT/4U2i8Zy69P1yGZRZj4ZE/KKQk2YgGxz81QVc3L3jjvw0rivb//eC/Ym2lrdiQ1D+JCN+DpsThv5gaDjEAcb2//Dz1RRRG478/5D5kzl++P7QpiVePW+S/O6oQ94Y9Mr86gAGW4CTZP+NrmWqcsrs/pudjZWxYoT/ptMC1vyXFPwQbo4DpXLM/umAvULrEnj+8exWtr5bgP+b3ElUC1sY/G1BGcRNpxz9igRhHwGLgv9trPdh5duS/QkvN7E1J5b9d8nTPvOWQv2un+KbbaOG/fYsaTkha57+3jovpTojgvwmHlQ6DQcw/fkUwr/6T4b8BAogupq7jv4n7q9PWXZ6/Jg45e3wa4r8HfXLCQELmP8wqGhydUuY/tNTxt3225D9fjAaRcWq1v1ltLh4dMtI/EznAiXWLyj/XkE7PCsHBPyUp5KaVvOC/wHGj7hcj4L8pudO7w73LP/mqOC3Wgtc/UlI3hUV22j+BEYMaS5jUP4rxhNYhz5M/Rbo3Ez455b+4yNzYiCPUP64ueVM27d8/bduVA0Jy6D8FkWj0KPzJP+8DONPn+ug/uALH08pg5b8duzEoZe+ov/siNReXm+c/saU2VjgQ6T+J63WoOl7gvwE92pRENtA/UPjXvyjUtr8PprexlT/RP+zrh5j04eY/8kaJ3lv6zD8AwEYqWcnCP3VNxJZcLck/Z3cifuyW1T/A+d6sH/m5P5QtHATYCeC/WXufRWs8wT/Sqrtk5dinP6awgQfGeuK/jDAxYI8w6D/JQekpgl3RP9MIBGFG/ue/kjeiZ/djs78FFM6gTVDgv7NSPAUrf+e/zCHpTOc/4j9WNUUcQA3BP4qqYGH1oN0/gF4rQyDV4j8SviV6QkzXPyG5m087Jd0/e0spYqfW5L8M33n7ggXDPwAwqZUNjua/09VZN4A4zj83foS6pNPFPwZf44ANvYE/x0NSeOKz0z//W7truv7SPyAxPU9xKcM/jTW5f+d75b+m7fQYpJHNP44pzxR0q9c/tiesmKsV5z/UnilxVqrfv/5qvrt9csQ/DOkjeufU0j8ITFnF/2/kv+0Hc9j0QOE/bfZUdS274b95Awa734ThP04Ksm3rTcM/nqxjR02pyT9c1xWBKIToPz5K/rTcC8g/+rn7RLBpxz9DaGUjoMCRv9okuhOQ9uQ/kJUg7ccvwj8bAj6YS2jNPxHm1kAaE+a/H/mSShZp4L+7MwHhU9Thv3/6LFQ52c8/f2kjzfEq5r8EnHZW+t/iv5vth/tTROi/lKnhDj1JvL9qO7rjXVWiv9w1pMIlDOG//WJqtmdi4b+DzELj01jmP3H9yA9cNeg/7+BDd+q65L9jX1UMiLyhv123xZ5DoOC/zWe29My75r+FgCMx6EzgPxAqm2xUcOM/1YO5ZpF45D8MjZN0KBTcP8nHz9LvQNA/Vnb+TQdF0T8bJSGaOsviv6ItkaWmCea/0Yc5PNbk47/dy6APnEfgv3WkS/paf9M/9gv7ea245D+U0cKujInmvyE6XNuG2KC/JD6Spfjn4T+KcC4PXMzSP8+VThmK5sg/cYj3sAAa4T++yO4k88bFP93pNhTHKa+/EJjrW6/lyz9cjWKrayeuv2BzF0G7SdU/OrR3QQFjsz+dHF4OU7njvyvOwaUYJuS/5yA8SdyB1D99VV4kxP7XP+/JNUPvotY/oXlNs+Or1z/F1/AbeM20P23vkQ8LNsw/kHq71zg15r8bI3I4eC/KP5RompU0nd6/WRvfcqTZlj+NHMQWmhfov4SFhIigu+G/fjVgwQjTxz8Iwh9AkZDUP1jhLyjYZek/j2WBy6CUxT9GDaRqbAPgv789VIAM8ss/dk2HSX0npL/ogyvmgXWyv+VH7/RbHuS/eGxgf8uA5z+yUKGobyrmPy3PmMaruN0/K5R6TpXt5L9CEI695T7jv52DARjQpLw/1aKHxsvp1D8Yvv3EFtjjv+TAeLFmecs/GStzQ2eG5L8m9hIk6IrTP5GkltcRUOS/LptAkzNk5b/s7LLe4f3pP9vB7pSOAua/aIMn0b/Y5L90y3Mll2bhv0AeBSkHgNk/N/3ki0dmzj/M/L9M+d3hv6fi5zY1/eA/","dtype":"float64","shape":[198]}},"selected":{"id":"9247","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"9364","type":"UnionRenderers"}},"id":"9246","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{},"id":"9259","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9293","type":"LinearColorMapper"}},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9299","type":"Scatter"},{"attributes":{"fill_color":{"value":"indianred"},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9300","type":"Scatter"},{"attributes":{"callback":null,"renderers":[{"id":"9254","type":"GlyphRenderer"}],"tooltips":[["","\n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;b&gt;Cluster:&lt;/b&gt; @cluster_color&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        \n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;@FullName&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        \n        &lt;div&gt;\n            &lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;@GroupNameEN&lt;/span&gt;\n        &lt;/div&gt; \n        "]]},"id":"9217","type":"HoverTool"},{"attributes":{"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9293","type":"LinearColorMapper"}},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9301","type":"Scatter"},{"attributes":{},"id":"9295","type":"Selection"},{"attributes":{"data_source":{"id":"9294","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"9297","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"9300","type":"Scatter"},"muted_glyph":{"id":"9301","type":"Scatter"},"nonselection_glyph":{"id":"9298","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"9299","type":"Scatter"},"view":{"id":"9303","type":"CDSView"}},"id":"9302","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"toolbar":{"id":"9387","type":"ProxyToolbar"},"toolbar_location":"above"},"id":"9388","type":"ToolbarBox"},{"attributes":{"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9245","type":"LinearColorMapper"}},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9253","type":"Scatter"},{"attributes":{"tools":[{"id":"9217","type":"HoverTool"},{"id":"9237","type":"PanTool"},{"id":"9238","type":"BoxZoomTool"},{"id":"9239","type":"ResetTool"},{"id":"9265","type":"HoverTool"},{"id":"9285","type":"PanTool"},{"id":"9286","type":"BoxZoomTool"},{"id":"9287","type":"ResetTool"},{"id":"9313","type":"HoverTool"},{"id":"9333","type":"PanTool"},{"id":"9334","type":"BoxZoomTool"},{"id":"9335","type":"ResetTool"}]},"id":"9387","type":"ProxyToolbar"},{"attributes":{"data_source":{"id":"9246","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"9249","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"9252","type":"Scatter"},"muted_glyph":{"id":"9253","type":"Scatter"},"nonselection_glyph":{"id":"9250","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"9251","type":"Scatter"},"view":{"id":"9255","type":"CDSView"}},"id":"9254","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"source":{"id":"9294","type":"ColumnDataSource"}},"id":"9303","type":"CDSView"},{"attributes":{},"id":"9373","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"axis_label":"y","bounds":"auto","formatter":{"id":"9355","type":"BasicTickFormatter"},"major_label_orientation":"horizontal","ticker":{"id":"9329","type":"BasicTicker"},"visible":false},"id":"9328","type":"LinearAxis"},{"attributes":{"high":8.0,"low":1.0,"palette":["#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5"]},"id":"9341","type":"LinearColorMapper"},{"attributes":{"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9341","type":"LinearColorMapper"}},"line_color":{"value":"black"},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9349","type":"Scatter"},{"attributes":{"data_source":{"id":"9342","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"9345","type":"Scatter"},"hover_glyph":{"id":"9348","type":"Scatter"},"muted_glyph":{"id":"9349","type":"Scatter"},"nonselection_glyph":{"id":"9346","type":"Scatter"},"selection_glyph":{"id":"9347","type":"Scatter"},"view":{"id":"9351","type":"CDSView"}},"id":"9350","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{"source":{"id":"9246","type":"ColumnDataSource"}},"id":"9255","type":"CDSView"},{"attributes":{"fill_color":{"field":"color","transform":{"id":"9245","type":"LinearColorMapper"}},"size":{"units":"screen","value":10},"x":{"field":"x"},"y":{"field":"y"}},"id":"9249","type":"Scatter"},{"attributes":{"high":7.0,"low":1.0,"palette":["#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#1f77b4","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#aec7e8","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ff7f0e","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#ffbb78","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#2ca02c","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#98df8a","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#d62728","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#ff9896","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#9467bd","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#c5b0d5","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#8c564b","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#c49c94","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#e377c2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#f7b6d2","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#7f7f7f","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#c7c7c7","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#bcbd22","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#dbdb8d","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#17becf","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5","#9edae5"]},"id":"9245","type":"LinearColorMapper"},{"attributes":{"axis_label":"y","bounds":"auto","formatter":{"id":"9259","type":"BasicTickFormatter"},"major_label_orientation":"horizontal","ticker":{"id":"9233","type":"BasicTicker"},"visible":false},"id":"9232","type":"LinearAxis"},{"attributes":{"text":"Legislature 3","text_color":{"value":"black"},"text_font_size":{"value":"12pt"}},"id":"9315","type":"Title"},{"attributes":{},"id":"9324","type":"BasicTicker"},{"attributes":{"align":null,"below":[{"id":"9227","type":"LinearAxis"}],"center":[{"id":"9231","type":"Grid"},{"id":"9236","type":"Grid"}],"frame_height":300,"frame_width":250,"left":[{"id":"9232","type":"LinearAxis"}],"margin":null,"min_border_bottom":10,"min_border_left":10,"min_border_right":10,"min_border_top":10,"plot_height":null,"plot_width":null,"renderers":[{"id":"9254","type":"GlyphRenderer"}],"sizing_mode":"fixed","title":{"id":"9219","type":"Title"},"toolbar":{"id":"9240","type":"Toolbar"},"toolbar_location":null,"x_range":{"id":"9215","type":"Range1d"},"x_scale":{"id":"9223","type":"LinearScale"},"y_range":{"id":"9216","type":"Range1d"},"y_scale":{"id":"9225","type":"LinearScale"}},"id":"9218","subtype":"Figure","type":"Plot"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"Active":[true,true,true,true,false,false,true,false,true,false,false,true,true,true,false,true,true,true,true,true,true,false,true,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,false,true,false,true,true,true,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,false,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,false,true,true,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,false,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true,true],"BirthPlace_Canton":["B\u00e2le-Ville","Argovie","Argovie","Grisons","Berne","St-Gall","B\u00e2le-Ville","Grisons","Zurich","Zurich","Thurgovie","Vaud","B\u00e2le-Campagne","Argovie","St-Gall","Zoug","Lucerne","Fribourg","Zurich","Soleure","Fribourg","Zurich","Argovie","Berne","Berne","St-Gall","Zurich","Berne","Lucerne","Berne","Argovie","Schwyz","Vaud","Valais","Zurich","Lucerne","Argovie","St-Gall","Vaud","Tessin","Tessin","Berne","Vaud","Argovie","nan","Zurich","Argovie","Berne","Gen\u00e8ve","Valais","Vaud","Berne","Zurich","Zurich","Zurich","Gen\u00e8ve","Zurich","Zurich","nan","Argovie","Zurich","Zurich","Soleure","Berne","Berne","Vaud","Zurich","Glaris","Neuch\u00e2tel","St-Gall","Lucerne","Zurich","B\u00e2le-Ville","Berne","B\u00e2le-Ville","B\u00e2le-Ville","Berne","Tessin","Berne","B\u00e2le-Ville","St-Gall","Zoug","Lucerne","Appenzell Rh.-Int.","Berne","nan","Berne","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Berne","Berne","Lucerne","Berne","Argovie","Grisons","Tessin","Tessin","Berne","Soleure","Vaud","Vaud","St-Gall","Berne","Zoug","Obwald","Valais","Jura","Gen\u00e8ve","Valais","Zurich","Berne","Berne","Schwyz","Lucerne","Lucerne","Berne","Berne","Berne","Thurgovie","Berne","Vaud","Fribourg","Zurich","Gen\u00e8ve","Argovie","Vaud","Lucerne","Thurgovie","Tessin","Zurich","Berne","Lucerne","Zurich","Zurich","Zurich","St-Gall","Zurich","Neuch\u00e2tel","Gen\u00e8ve","Gen\u00e8ve","Tessin","Zurich","Zurich","Vaud","B\u00e2le-Campagne","Berne","Berne","Vaud","Uri","Vaud","Berne","Argovie","Tessin","Schwyz","Glaris","Lucerne","Berne","Soleure","Zurich","Zurich","Zurich","Vaud","Fribourg","Valais","Berne","Argovie","Zurich","Zurich","Zurich","Zurich","Zurich","Appenzell Rh.-Ext.","St-Gall","St-Gall","Berne","Valais","nan","Gen\u00e8ve","Neuch\u00e2tel","Vaud","Argovie","Zurich","Gen\u00e8ve","Vaud","Vaud","Gen\u00e8ve","Zurich","Berne","B\u00e2le-Ville","Zurich","Grisons","Neuch\u00e2tel","Schaffhouse","Zurich","Zurich","Berne","Valais","Vaud"],"BirthPlace_City":["B\u00e2le","Rothrist","Laufenburg","Coire","Berne","Wattwil","B\u00e2le","Coire","Zurich","Winterthur","Frauenfeld","Lausanne","Sissach","Baden","Sch\u00e4nis","Zoug","Lucerne","Fribourg","Zurich","Soleure","Fribourg","Winterthur","Aarau","Berne","Sigriswil","Azmoos","Thalwil","Berthoud","Sch\u00fcpfheim","Berne","Aarau","Galgenen","Lausanne","Brigue","Uster","Lucerne","Zofingen","Uzwil","Lausanne","Sessa","Locarno","Burgdorf","Pompaples","Aarau","Bratislava","Zurich","Aarau","Berne","Gen\u00e8ve","Sierre","Valeyres-sous-Rances","R\u00fcderswil","Zurich","Zurich","Zurich","Gen\u00e9ve","Zurich","Zurich","Mulhouse","Aarau","Winterthur","Zurich","Soleure","Gstaad","Berne","Lausanne","Horgen","N\u00e4fels","Neuch\u00e2tel","Altst\u00e4tten","Emmen","Winterthur","B\u00e2le","Berne","B\u00e2le","B\u00e2le","Berne","Sorengo","Schwarzenburg","B\u00e2le","Altst\u00e4tten","Zoug","Oberkirch","Appenzell","Jegenstorf","Sydney","Berne","Liestal","Zurich","Langenthal","Berne","Lucerne","Huttwil","Baden","Ilanz","Locarno","Sorengo","Moutier","Grenchen","Genolier","Lausanne","Uzwil","Frutigen","Zoug","Sarnen","Monthey","Porrentruy","Gen\u00e8ve","Sion","Zurich","Berne","Thoune","Einsiedeln","Ruswil","Lucerne","Frutigen","Berne","Thoune","M\u00fcnsterlingen","Berne","Aubonne","Billens","Zurich","Gen\u00e8ve","Leuggern","Lausanne","Lucerne","Kreuzlingen","Sorengo","Zurich","Berne","Udligenswil","Zurich","Winterthur","Affoltern am Albis","St-Gall","Zurich","Neuch\u00e2tel","Gen\u00e8ve","Gen\u00e8ve","Locarno","B\u00fclach","Bauma","Lausanne","Liestal","Bienne","Unterseen","Lausanne","Altdorf","Yverdon-les-Bains","Bienne","Zofingen","Lugano","Einsiedeln","Glaris","Lucerne","D\u00fcrrenroth","Breitenbach","M\u00e4nnedorf","Zurich","M\u00e4nnedorf","Lignerolle","Riaz","Sierre","Gurtendorf bei Wabern","Zofingen","Dielsdorf","Zurich","Winterthur","Volketswil","B\u00fclach","Herisau","Altst\u00e4tten","Wattwil","Berne","Sion","Erzincan","Gen\u00e8ve","Neuch\u00e2tel","Aigle","Baden","M\u00e4nnedorf","Gen\u00e8ve","Lausanne","Montreux","Ch\u00eane-Bougeries","Zurich","Berne","B\u00e2le","Zurich","Cinuos-chel","La Chaux-de-Fonds","Schaffhouse","Winterthur","Winterthur","Berne","Vi\u00e8ge","Lausanne"],"CantonAbbreviation":["BS","AG","AG","AG","BE","SG","GR","BL","ZH","ZH","TG","VD","BL","AG","SG","ZG","LU","FR","GE","SO","FR","ZH","BS","BE","BE","SG","ZH","BE","SO","BE","SO","SZ","VD","VS","TG","LU","LU","SG","VD","TI","TI","BE","FR","AG","LU","ZH","AG","BE","ZH","VD","VD","BE","ZH","GE","SH","GE","ZH","GE","BL","SG","ZH","ZH","VD","BE","BE","VD","ZH","GL","NE","SG","LU","ZH","BS","BE","BL","BS","BE","TI","BE","BL","SG","ZG","LU","AI","AG","ZH","AG","BL","ZH","SO","BE","ZH","GR","AG","GR","TI","TI","JU","SO","VD","VD","AG","BE","ZG","OW","VS","JU","GE","VS","ZH","BE","BE","SZ","LU","NW","BE","FR","BE","TG","ZH","VD","FR","ZH","GE","AG","VD","SZ","TG","TI","SG","FR","LU","ZH","TG","BE","SG","SH","NE","GE","GE","TI","ZH","ZH","VD","ZH","BE","BE","VS","UR","VD","BE","AG","TI","SZ","AG","LU","BE","SO","SG","ZH","GR","VD","FR","VS","BE","BL","ZH","ZH","ZH","ZH","ZH","AR","SG","LU","VD","VS","BS","GE","NE","VD","AG","SG","GE","VS","VD","GE","ZH","ZH","ZH","ZH","GR","NE","ZH","ZH","AG","ZH","VS","VD"],"CantonName":["B\u00e2le-Ville","Argovie","Argovie","Argovie","Berne","St-Gall","Grisons","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Zurich","Thurgovie","Vaud","B\u00e2le-Campagne","Argovie","St-Gall","Zoug","Lucerne","Fribourg","Gen\u00e8ve","Soleure","Fribourg","Zurich","B\u00e2le-Ville","Berne","Berne","St-Gall","Zurich","Berne","Soleure","Berne","Soleure","Schwyz","Vaud","Valais","Thurgovie","Lucerne","Lucerne","St-Gall","Vaud","Tessin","Tessin","Berne","Fribourg","Argovie","Lucerne","Zurich","Argovie","Berne","Zurich","Vaud","Vaud","Berne","Zurich","Gen\u00e8ve","Schaffhouse","Gen\u00e8ve","Zurich","Gen\u00e8ve","B\u00e2le-Campagne","St-Gall","Zurich","Zurich","Vaud","Berne","Berne","Vaud","Zurich","Glaris","Neuch\u00e2tel","St-Gall","Lucerne","Zurich","B\u00e2le-Ville","Berne","B\u00e2le-Campagne","B\u00e2le-Ville","Berne","Tessin","Berne","B\u00e2le-Campagne","St-Gall","Zoug","Lucerne","Appenzell Rh.-Int.","Argovie","Zurich","Argovie","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Soleure","Berne","Zurich","Grisons","Argovie","Grisons","Tessin","Tessin","Jura","Soleure","Vaud","Vaud","Argovie","Berne","Zoug","Obwald","Valais","Jura","Gen\u00e8ve","Valais","Zurich","Berne","Berne","Schwyz","Lucerne","Nidwald","Berne","Fribourg","Berne","Thurgovie","Zurich","Vaud","Fribourg","Zurich","Gen\u00e8ve","Argovie","Vaud","Schwyz","Thurgovie","Tessin","St-Gall","Fribourg","Lucerne","Zurich","Thurgovie","Berne","St-Gall","Schaffhouse","Neuch\u00e2tel","Gen\u00e8ve","Gen\u00e8ve","Tessin","Zurich","Zurich","Vaud","Zurich","Berne","Berne","Valais","Uri","Vaud","Berne","Argovie","Tessin","Schwyz","Argovie","Lucerne","Berne","Soleure","St-Gall","Zurich","Grisons","Vaud","Fribourg","Valais","Berne","B\u00e2le-Campagne","Zurich","Zurich","Zurich","Zurich","Zurich","Appenzell Rh.-Ext.","St-Gall","Lucerne","Vaud","Valais","B\u00e2le-Ville","Gen\u00e8ve","Neuch\u00e2tel","Vaud","Argovie","St-Gall","Gen\u00e8ve","Valais","Vaud","Gen\u00e8ve","Zurich","Zurich","Zurich","Zurich","Grisons","Neuch\u00e2tel","Zurich","Zurich","Argovie","Zurich","Valais","Vaud"],"Citizenship":["B\u00e2le (BS)","Rothrist (AG),Wattwil (SG)","Oberhof (AG)","Schleitheim (SH)","B\u00f6zingen bei Biel (BE)","Hemberg (SG),Ebnat-Kappel (SG)","Poschiavo (GR)","Goldingen (SG),Soleure (SO),Bussnang (TG)","Zurich (ZH),Bremgarten (AG),Ernetschwil (SG)","Fischingen (TG),Winterthur (ZH),Lindau (ZH)","L\u00f6hningen (SH)","Lutry (VD)","Sissach (BL)","Ittenthal (AG),Birmenstorf (AG)","Appenzell (AI)","Ober\u00e4geri (ZG),Wittenbach (SG)","Schinznach (AG)","Charmey (FR)","Lugano (TI)","Soleure (SO),Herbetswil (SO)","Fribourg (FR)","Is\u00e9rables (VS)","Heimiswil (BE),Aarburg (AG)","K\u00f6niz (BE),Welschenrohr (SO)","Sigriswil (BE)","Wartau (SG)","Hombrechtikon (ZH),Zurich (ZH),D\u00fcbendorf (ZH)","W\u00fcrenlos (AG),Zurich (ZH)","Sch\u00fcpfheim (LU)","Bolligen (BE),Baltschieder (VS)","Olten (SO),Walzenhausen (AR),Neuendorf (SO)","Galgenen (SZ)","Seuzach (ZH)","Mund (VS),Brigue (VS),Zwischbergen (VS),Naters (VS)","Sevelen (SG),Wolfhalden (AR)","Lucerne (LU),Muotathal (SZ)","Altishofen (LU)","Uzwil (SG)","Clarmont (VD)","Biasca (TI),Sessa (TI)","Blenio (TI),Campo (Blenio) (TI)","Wynigen (BE)","Vullierens (VD),Ballaigues (VD)","Berne (BE),K\u00f6lliken (AG),Beinwil am See (AG)","Rickenbach (LU)","Zurich (ZH)","Sch\u00f6ftland (AG),R\u00fcegsau (BE)","Lauperswil (BE)","Champoz (BE)","Champvent (VD)","Belmont-sur-Yverdon (VD)","Vechigen (BE)","Glaris (GL)","Carouge (GE)","Schaffhouse (SH),Affoltern am Albis (ZH)","Muhen (AG),Gen\u00e8ve (GE)","W\u00fcrenlos (AG)","Gen\u00e8ve (GE)","L\u00fcterkofen (SO)","Oberhof (AG)","Madiswil (BE)","Ingenbohl (SZ),Rorschach (SG)","Ste-Croix (VD),Villarzel (VD)","Gessenay (BE)","Wileroltigen (BE)","Paudex (VD)","Horgen (ZH),Schongau (LU)","N\u00e4fels (GL)","Les Ponts-de-Martel (NE),Brot-Dessous (NE)","R\u00fcthi (Rheintal) (SG)","Emmen (LU)","Winterthur (ZH)","Mosen (LU),Riehen (BS)","Betschwanden (GL),Str\u00e4ttligen (BE)","B\u00e2le (BS),Lenzburg (AG),Schwendibach (BE)","Urn\u00e4sch (AR),B\u00e2le (BS)","Fahrni (BE)","Canobbio (TI)","Guggisberg (BE)","Geschinen (VS),Sierre (VS)","Altst\u00e4tten (SG)","Himmelried (SO),Baar (ZG),B\u00e2le (BS)","Oberkirch (LU),Elsau (ZH)","Appenzell (AI)","Eggiwil (BE)","Auswil (BE),Zurich (ZH)","Maur (ZH)","Th\u00fcrnen (BL)","Gams (SG),R\u00fcmlang (ZH)","Murgenthal (AG)","Adelboden (BE)","Volketswil (ZH)","Trachselwald (BE)","Hedingen (ZH)","Sumvitg (GR)","Locarno (TI)","Chiasso (TI)","Grandfontaine (JU)","Forst (BE)","Thoune (BE),Genolier (VD)","Saas-Almagell (VS)","Schlatt (TG)","Kandergrund (BE)","Torricella-Taverne (TI)","Lungern (OW)","Collombey-Muraz (VS)","Damphreux (JU)","Lutry (VD)","Savi\u00e8se (VS)","Zurich (ZH)","Berne (BE)","R\u00fcti b. B\u00fcren (BE)","Amden (SG)","Ruswil (LU),Sch\u00fcpfheim (LU)","Br\u00fctten (ZH)","Frutigen (BE)","Farvagny (FR)","Guin (FR),Berne (BE)","Langrickenbach (TG),Altnau (TG)","Zurich (ZH)","Denezy (VD),Montanaire (VD)","Estavayer-le-Lac (Font) (FR),Dirlaret (FR)","Schaffhouse (SH),Aesch (ZH),Niederrohrdorf (AG)","Gen\u00e8ve (GE)","Leibstadt (AG)","La Chaux-de-Fonds (NE),Lausanne (VD)","K\u00fcssnacht am Rigi (SZ)","Kreuzlingen (TG)","Mendrisio (TI)","Buchs (AG),Wil (SG)","Frutigen (BE),Berne (BE)","Weggis (LU),Udligenswil (LU)","Wildhaus (SG),Zollikon (ZH)","Homburg (TG),Winterthur (ZH)","Berne (BE),M\u00fchlethurnen (BE)","St-Gall (SG)","Sulgen (TG)","La Sagne (NE),Les Ponts-de-Martel (NE)","Le Chenit (VD)","Avusy (GE)","Minusio (TI)","Zurich (ZH),Sempach (LU)","D\u00fcrren\u00e4sch (AG),Zollikon (ZH)","Lausanne (VD),Ardon (VS)","Muhen (AG),Sissach (BL)","Eggiwil (BE)","Wilderswil (BE),L\u00fctschental (BE)","Ste-Croix (VD),Savi\u00e8se (VS)","Untersch\u00e4chen (UR)","Vuarrens (VD)","Aeschi b. Spiez (BE)","Schmiedrued (AG)","Lugano (TI)","Oberiberg (SZ)","Diesbach (GL)","Ruswil (LU)","D\u00fcrrenroth (BE)","Himmelried (SO)","Sennwald (SG),Baden (AG)","K\u00fcsnacht (ZH),Widnau (SG)","Schattenhalb (BE),Meilen (ZH),Zurich (ZH)","Lignerolle (VD)","Ch\u00e2tonnaye (FR)","Naters (VS)","Eggiwil (BE)","Bubendorf (BL),Rothenburg (LU)","R\u00fcmlang (ZH)","Poschiavo (GR),Zurich (ZH)","Wangen (SZ)","Mosnang (SG),Volketswil (ZH)","Poschiavo (GR),Lucerne (LU)","Urn\u00e4sch (AR)","Kirchberg (SG),Oberriet (SG)","Lucerne (LU),Amden (SG),Kirchberg (SG)","Liestal (BL),Lausanne (VD)","Grimisuat (VS)","B\u00e2le (BS)","Versoix (GE)","Neuch\u00e2tel (NE)","Ormont-Dessous (VD)","Baden (AG),M\u00fchlau (AG)","Appenzell (AI)","Plan-les-Ouates (GE)","Troistorrents (VS)","Montreux (VD)","Gen\u00e8ve (GE)","Lostorf (SO)","Zurich (ZH)","Villmergen (AG),Opfikon (ZH)","Kloten (ZH),Rafz (ZH)","S-chanf (GR)","Tramelan (BE)","Arbon (TG),K\u00fcsnacht (ZH)","Pfungen (ZH)","Muttenz (BL)","Worb (BE)","Goldach (SG)","Seengen (AG)"],"CouncilName":["Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national","Conseil national"],"CouncillorId":["74","91","173","214","224","307","354","487","502","514","519","724","806","1071","1104","1109","1111","1119","1120","1122","1124","1125","1129","1131","1135","1137","1138","1139","1142","1147","1156","1159","1279","1288","1295","1318","1337","1345","1346","3828","3830","3867","3872","3875","3876","3877","3878","3880","3882","3883","3885","3886","3887","3888","3890","3895","3897","3898","3899","3901","3902","3904","3907","3910","3912","3923","3931","4008","4018","4025","4030","4031","4032","4036","4040","4042","4045","4046","4049","4051","4052","4053","4054","4056","4057","4058","4059","4060","4061","4063","4065","4066","4067","4069","4070","4072","4073","4074","4076","4077","4079","4082","4083","4084","4085","4086","4087","4090","4091","4093","4094","4095","4096","4097","4098","4100","4101","4102","4103","4106","4108","4109","4110","4113","4114","4115","4116","4118","4120","4121","4123","4124","4125","4129","4130","4131","4134","4135","4137","4138","4140","4141","4142","4143","4144","4146","4149","4154","4155","4156","4157","4158","4159","4160","4161","4162","4163","4164","4165","4166","4167","4168","4169","4170","4172","4173","4174","4175","4176","4177","4178","4179","4180","4181","4182","4183","4184","4186","4187","4188","4189","4190","4191","4193","4194","4195","4196","4197","4198","4199","4200","4201","4202","4203","4208","4209","4212","4213"],"DateJoining":[1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448755200000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1456704000000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1488153600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448755200000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1505088000000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448755200000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1448841600000.0,1449532800000.0,1448841600000.0,1449532800000.0,1497484800000.0,1497484800000.0],"DateJoining_dt_strings":["2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-29","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2016-02-29","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2017-02-27","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-29","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2017-09-11","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-29","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-11-30","2015-12-08","2015-11-30","2015-12-08","2017-06-15","2017-06-15"],"DateLeaving":[1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1525392000000.0,1546214400000.0,1575158400000.0,1544140800000.0,1575158400000.0,1559433600000.0,1511654400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1520467200000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1544054400000.0,1575158400000.0,1527465600000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1546214400000.0,1575158400000.0,1520640000000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1509408000000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1559433600000.0,1528329600000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1511654400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1559433600000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1517356800000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1514678400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1553472000000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1527465600000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1520985600000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0,1575158400000.0],"DateLeaving_dt_strings":["2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2018-05-04","2018-12-31","2019-12-01","2018-12-07","2019-12-01","2019-06-02","2017-11-26","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2018-03-08","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2018-12-06","2019-12-01","2018-05-28","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2018-12-31","2019-12-01","2018-03-10","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2017-10-31","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-06-02","2018-06-07","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2017-11-26","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-06-02","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2018-01-31","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2017-12-31","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-03-25","2019-12-01","2019-12-01","2018-05-28","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2018-03-14","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01","2019-12-01"],"DateOfBirth":[-598406400000.0,-510278400000.0,-872726400000.0,-546307200000.0,-558921600000.0,146448000000.0,-564796800000.0,-688694400000.0,-542678400000.0,-61862400000.0,-596592000000.0,-630892800000.0,-247449600000.0,-392688000000.0,-555206400000.0,-228873600000.0,-376876800000.0,-615772800000.0,-330912000000.0,-453513600000.0,-431654400000.0,93398400000.0,-503539200000.0,269395200000.0,-507513600000.0,-684374400000.0,-176083200000.0,175651200000.0,-382233600000.0,-527299200000.0,-749088000000.0,-252806400000.0,101692800000.0,-238896000000.0,-182131200000.0,-541814400000.0,-355276800000.0,-539136000000.0,31363200000.0,-275184000000.0,-112233600000.0,-350265600000.0,-372470400000.0,-480211200000.0,-89856000000.0,-407808000000.0,-554947200000.0,207878400000.0,346204800000.0,-479865600000.0,-719452800000.0,-427680000000.0,-259459200000.0,-20822400000.0,-194659200000.0,-191635200000.0,292204800000.0,-398476800000.0,-299030400000.0,401155200000.0,217209600000.0,-130723200000.0,61603200000.0,-347328000000.0,362707200000.0,100569600000.0,-488160000000.0,-47520000000.0,-397612800000.0,-133574400000.0,-344217600000.0,-681955200000.0,-172713600000.0,-390528000000.0,-185155200000.0,115776000000.0,-143164800000.0,152841600000.0,-69638400000.0,-108172800000.0,-85363200000.0,285033600000.0,-458179200000.0,-295401600000.0,509155200000.0,-256780800000.0,-156038400000.0,-72144000000.0,-433900800000.0,203817600000.0,319334400000.0,-393120000000.0,-451958400000.0,-119404800000.0,335577600000.0,-237600000000.0,-135216000000.0,-382320000000.0,-91584000000.0,147052800000.0,29116800000.0,76982400000.0,-11232000000.0,-594259200000.0,-434678400000.0,237513600000.0,-541814400000.0,290304000000.0,557971200000.0,66700800000.0,-268617600000.0,-247276800000.0,-465436800000.0,-362793600000.0,41126400000.0,-75859200000.0,-322531200000.0,299721600000.0,-166665600000.0,27043200000.0,71971200000.0,274147200000.0,-318643200000.0,-590198400000.0,-308448000000.0,304214400000.0,190252800000.0,-244339200000.0,405388800000.0,-177811200000.0,-255571200000.0,-334108800000.0,87696000000.0,-438652800000.0,465696000000.0,-298339200000.0,-442368000000.0,-64368000000.0,-324259200000.0,379728000000.0,-239846400000.0,-216432000000.0,-34992000000.0,381628800000.0,-119232000000.0,-448934400000.0,-220060800000.0,-179712000000.0,262224000000.0,307238400000.0,292550400000.0,-234144000000.0,150595200000.0,349833600000.0,-228182400000.0,-202867200000.0,354326400000.0,381110400000.0,-42768000000.0,-150940800000.0,-12182400000.0,-132192000000.0,-306201600000.0,36201600000.0,-225849600000.0,120528000000.0,203904000000.0,65145600000.0,-2332800000.0,-117590400000.0,-80352000000.0,288316800000.0,-172627200000.0,-172281600000.0,-633571200000.0,33004800000.0,330566400000.0,570067200000.0,-243993600000.0,-116640000000.0,177811200000.0,336355200000.0,-187056000000.0,449193600000.0,-144460800000.0,-451526400000.0,-608601600000.0,139276800000.0,563414400000.0,-42336000000.0,-212803200000.0,-289958400000.0,-117158400000.0,209520000000.0,-243043200000.0,-370569600000.0,-75168000000.0,329529600000.0],"DateOfBirth_dt_strings":["1951-01-15","1953-10-31","1942-05-07","1952-09-09","1952-04-16","1974-08-23","1952-02-08","1948-03-06","1952-10-21","1968-01-16","1951-02-05","1950-01-04","1962-02-28","1957-07-23","1952-05-29","1962-10-01","1958-01-22","1950-06-28","1959-07-08","1955-08-19","1956-04-28","1972-12-17","1954-01-17","1978-07-16","1953-12-02","1948-04-25","1964-06-03","1975-07-27","1957-11-21","1953-04-17","1946-04-07","1961-12-28","1973-03-23","1962-06-07","1964-03-25","1952-10-31","1958-09-29","1952-12-01","1970-12-30","1961-04-13","1966-06-12","1958-11-26","1958-03-14","1954-10-14","1967-02-26","1957-01-29","1952-06-01","1976-08-03","1980-12-21","1954-10-18","1947-03-16","1956-06-13","1961-10-12","1969-05-05","1963-11-01","1963-12-06","1979-04-06","1957-05-17","1960-07-11","1982-09-18","1976-11-19","1965-11-10","1971-12-15","1958-12-30","1981-06-30","1973-03-10","1954-07-14","1968-06-30","1957-05-27","1965-10-08","1959-02-04","1948-05-23","1964-07-12","1957-08-17","1964-02-19","1973-09-02","1965-06-19","1974-11-05","1967-10-18","1966-07-29","1967-04-19","1979-01-13","1955-06-26","1960-08-22","1986-02-19","1961-11-12","1965-01-21","1967-09-19","1956-04-02","1976-06-17","1980-02-14","1957-07-18","1955-09-06","1966-03-21","1980-08-20","1962-06-22","1965-09-19","1957-11-20","1967-02-06","1974-08-30","1970-12-04","1972-06-10","1969-08-24","1951-03-04","1956-03-24","1977-07-12","1952-10-31","1979-03-15","1987-09-07","1972-02-12","1961-06-28","1962-03-02","1955-04-03","1958-07-04","1971-04-22","1967-08-07","1959-10-13","1979-07-02","1964-09-20","1970-11-10","1972-04-13","1978-09-09","1959-11-27","1951-04-20","1960-03-24","1979-08-23","1976-01-12","1962-04-05","1982-11-06","1964-05-14","1961-11-26","1959-06-01","1972-10-12","1956-02-07","1984-10-04","1960-07-19","1955-12-26","1967-12-18","1959-09-23","1982-01-13","1962-05-27","1963-02-22","1968-11-22","1982-02-04","1966-03-23","1955-10-11","1963-01-11","1964-04-22","1978-04-24","1979-09-27","1979-04-10","1962-08-01","1974-10-10","1981-02-01","1962-10-09","1963-07-29","1981-03-25","1982-01-29","1968-08-24","1965-03-21","1969-08-13","1965-10-24","1960-04-19","1971-02-24","1962-11-05","1973-10-27","1976-06-18","1972-01-25","1969-12-05","1966-04-11","1967-06-16","1979-02-20","1964-07-13","1964-07-17","1949-12-04","1971-01-18","1980-06-23","1988-01-25","1962-04-09","1966-04-22","1975-08-21","1980-08-29","1964-01-28","1984-03-27","1965-06-04","1955-09-11","1950-09-19","1974-06-01","1987-11-09","1968-08-29","1963-04-05","1960-10-24","1966-04-16","1976-08-22","1962-04-20","1958-04-05","1967-08-15","1980-06-11"],"DateOfDeath":["NaN","NaN","NaN","NaN",1525392000000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN",916617600000.0,"NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN","NaN"],"FirstName":["Christoph","Ulrich","Maximilian","Luzi","Alexander","Toni","Silva","Susanne","Kathy","J\u00fcrg","Hansj\u00f6rg","Daniel","Maya","Ruth","Jakob","Gerhard","Felix","Jean-Fran\u00e7ois","Carlo","Kurt","Dominique","Chantal","Silvia","Evi","Adrian","Walter","Martin","Christa","Walter","Margret","Bea","Pirmin","Roger","Viola","Edith","Louis","Ida","Thomas","Isabelle","Ignazio","Marina","Andreas","Jacques","Corina","Yvette","Doris","Sylvia","Andrea Martina","Bastien","Alice","Jean-Pierre","Hans","Alfred","Hugues","Thomas","Christian","Tiana Angelina","Yves","Eric","Lukas","Natalie","Barbara","Ad\u00e8le","Erich","Christian","Ada","Thomas","Martin","Jacques-Andr\u00e9","Roland Rino","Prisca","Maja","Beat","Marianne","Elisabeth","Sebastian","Corrado","Lorenzo","Matthias","Thomas","Markus","Thomas","Albert","Daniel","C\u00e9dric","Jacqueline","Beat","Daniela","Thomas","Stefan","Nadja","Rosmarie","Heinz","Yvonne","Martin","Fabio","Roberta","Pierre-Alain","Philipp","Olivier","Fathi","Bernhard","J\u00fcrg","Bruno","Karl","Yannick","Jean-Paul","C\u00e9line","Mathias","Balthasar","Lorenz","Regula","Alois","Leo","Peter","Albert","Christine","Kathrin","Markus","Martin","Isabelle","Val\u00e9rie","Hans","Manuel","Hansj\u00f6rg","Jean Christophe","Petra","Christian","Marco","Barbara","Ursula","Peter","Gregor","Verena","Nadine","Claudia","Martina","Raymond","Roger","Guillaume","Giovanni","Hans-Peter","Beat","Rebecca Ana","Thomas","Heinz","Christine","Jean-Luc","Beat","Micha\u00ebl","Manfred","Thomas","Marco","Marcel","Andreas","Franz","Erich","Christian","Barbara","Roger","Magdalena","Jacques","Pierre-Andr\u00e9","Franz","Werner","Sandra","Barbara","Mauro","Hans-Ueli","Bruno","Claudio","David","Thomas","Andrea","Claude","G\u00e9raldine","Sibel","Lisa","Philippe","Fr\u00e9d\u00e9ric","Thierry","Marcel","Beno\u00eet","Philippe","Laurent","Laurence","Tim","Min Li","Mattea","Priska","Duri","Denis","Regine","Angelo","Matthias Samuel","Hans-Ulrich","Thomas","Samuel"],"FullName":["Eymann Christoph","Giezendanner Ulrich","Reimann Maximilian","Stamm Luzi","Tsch\u00e4pp\u00e4t Alexander","Brunner Toni","Semadeni Silva","Leutenegger Oberholzer Susanne","Riklin Kathy","Stahl J\u00fcrg","Walter Hansj\u00f6rg","Br\u00e9laz Daniel","Graf Maya","Humbel Ruth","B\u00fcchler Jakob","Pfister Gerhard","M\u00fcri Felix","Rime Jean-Fran\u00e7ois","Sommaruga Carlo","Fluri Kurt","de Buman Dominique","Gallad\u00e9 Chantal","Schenker Silvia","Allemann Evi","Amstutz Adrian","M\u00fcller Walter","B\u00e4umle Martin","Markwalder Christa","Wobmann Walter","Kiener Nellen Margret","Heim Bea","Schwander Pirmin","Nordmann Roger","Amherd Viola","Graf-Litscher Edith","Schelbert Louis","Glanzmann-Hunkeler Ida","M\u00fcller Thomas","Moret Isabelle","Cassis Ignazio","Carobbio Guscetti Marina","Aebi Andreas","Bourgeois Jacques","Eichenberger-Walther Corina","Estermann Yvette","Fiala Doris","Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni Sylvia","Geissb\u00fchler Andrea Martina","Girod Bastien","Glauser-Zufferey Alice","Grin Jean-Pierre","Grunder Hans","Heer Alfred","Hiltpold Hugues","Hurter Thomas","L\u00fcscher Christian","Moser Tiana Angelina","Nidegger Yves","Nussbaumer Eric","Reimann Lukas","Rickli Natalie","Schmid-Federer Barbara","Thorens Goumaz Ad\u00e8le","von Siebenthal Erich","Wasserfallen Christian","Marra Ada","Weibel Thomas","Landolt Martin","Maire Jacques-Andr\u00e9","B\u00fcchel Roland Rino","Birrer-Heimo Prisca","Ingold Maja","Jans Beat","Streiff-Feller Marianne","Schneider-Schneiter Elisabeth","Frehner Sebastian","Pardini Corrado","Quadri Lorenzo","Aebischer Matthias","de Courten Thomas","Ritter Markus","Aeschi Thomas","Vitali Albert","F\u00e4ssler Daniel","Wermuth C\u00e9dric","Badran Jacqueline","Flach Beat","Schneeberger Daniela","Hardegger Thomas","M\u00fcller-Altermatt Stefan","Pieren Nadja","Quadranti Rosmarie","Brand Heinz","Feri Yvonne","Candinas Martin","Regazzi Fabio","Pantani Roberta","Fridez Pierre-Alain","Hadorn Philipp","Feller Olivier","Derder Fathi","Guhl Bernhard","Grossen J\u00fcrg","Pezzatti Bruno","Vogler Karl","Buttet Yannick","Gschwind Jean-Paul","Amaudruz C\u00e9line","Reynard Mathias","Gl\u00e4ttli Balthasar","Hess Lorenz","Rytz Regula","Gm\u00fcr Alois","M\u00fcller Leo","Keller Peter","R\u00f6sti Albert","Bulliard-Marbach Christine","Bertschy Kathrin","Hausammann Markus","Naef Martin","Chevalley Isabelle","Piller Carrard Val\u00e9rie","Egloff Hans","Tornare Manuel","Knecht Hansj\u00f6rg","Schwaab Jean Christophe","G\u00f6ssi Petra","Lohr Christian","Romano Marco","Gysi Barbara","Schneider Sch\u00fcttel Ursula","Schilliger Peter","Rutz Gregor","Herzog Verena","Masshardt Nadine","Friedl Claudia","Munz Martina","Clottu Raymond","Golay Roger","Barazzone Guillaume","Merlini Giovanni","Portmann Hans-Peter","Walti Beat","Ruiz Rebecca Ana","Matter Thomas","Siegenthaler Heinz","H\u00e4sler Christine","Addor Jean-Luc","Arnold Beat","Buffat Micha\u00ebl","B\u00fchler Manfred","Burgherr Thomas","Chiesa Marco","Dettling Marcel","Glarner Andreas","Gr\u00fcter Franz","Hess Erich","Imark Christian","Keller-Inhelder Barbara","K\u00f6ppel Roger","Martullo-Blocher Magdalena","Nicolet Jacques","Page Pierre-Andr\u00e9","Ruppen Franz","Salzmann Werner","Sollberger Sandra","Steinemann Barbara","Tuena Mauro","Vogt Hans-Ueli","Walliser Bruno","Zanetti Claudio","Zuberb\u00fchler David","Ammann Thomas","Gm\u00fcr-Sch\u00f6nenberger Andrea","B\u00e9gl\u00e9 Claude","Marchand-Balet G\u00e9raldine","Arslan Sibel","Mazzone Lisa","Bauer Philippe","Borloz Fr\u00e9d\u00e9ric","Burkart Thierry","Dobler Marcel","Genecand Beno\u00eet","Nantermod Philippe","Wehrli Laurent","Fehlmann Rielle Laurence","Guldimann Tim","Marti Min Li","Meyer Mattea","Seiler Graf Priska","Campell Duri","de la Reussille Denis","Sauter Regine","Barrile Angelo","Jauslin Matthias Samuel","Bigler Hans-Ulrich","Egger Thomas","Bendahan Samuel"],"GenderAsString":["m","m","m","m","m","m","f","f","f","m","m","m","f","f","m","m","m","m","m","m","m","f","f","f","m","m","m","f","m","f","f","m","m","f","f","m","f","m","f","m","f","m","m","f","f","f","f","f","m","f","m","m","m","m","m","m","f","m","m","m","f","f","f","m","m","f","m","m","m","m","f","f","m","f","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","f","m","m","f","f","m","f","m","m","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","m","m","f","m","m","m","m","f","f","m","m","f","f","m","m","m","m","f","m","m","f","f","m","m","f","f","f","f","m","m","m","m","m","m","f","m","m","f","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","m","f","m","f","m","m","m","m","f","f","m","m","m","m","m","m","f","m","f","f","f","m","m","m","m","m","m","m","f","m","f","f","f","m","m","f","m","m","m","m","m"],"Group":["RL","V","V","V","S","V","S","S","CE","V","V","G","G","CE","CE","CE","V","V","S","RL","CE","S","S","S","V","RL","GL","RL","V","S","S","V","S","CE","S","G","CE","V","RL","RL","S","V","RL","RL","V","RL","V","V","G","V","V","BD","V","RL","V","RL","GL","V","S","V","V","CE","G","V","RL","S","GL","BD","S","V","S","CE","S","CE","CE","V","S","V","S","V","CE","V","RL","CE","S","S","GL","RL","S","CE","V","BD","V","S","CE","CE","V","S","S","RL","RL","BD","GL","RL","CE","CE","CE","V","S","G","BD","G","CE","CE","V","V","CE","GL","V","S","GL","S","V","S","V","S","RL","CE","CE","S","S","RL","V","V","S","S","S","V","V","CE","RL","RL","RL","S","V","BD","G","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","CE","CE","CE","CE","G","G","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","S","S","S","S","S","BD","G","RL","S","RL","RL","CE","S"],"GroupId":[3,0,0,0,1,0,1,1,2,0,0,4,4,2,2,2,0,0,1,3,2,1,1,1,0,3,5,3,0,1,1,0,1,2,1,4,2,0,3,3,1,0,3,3,0,3,0,0,4,0,0,6,0,3,0,3,5,0,1,0,0,2,4,0,3,1,5,6,1,0,1,2,1,2,2,0,1,0,1,0,2,0,3,2,1,1,5,3,1,2,0,6,0,1,2,2,0,1,1,3,3,6,5,3,2,2,2,0,1,4,6,4,2,2,0,0,2,5,0,1,5,1,0,1,0,1,3,2,2,1,1,3,0,0,1,1,1,0,0,2,3,3,3,1,0,6,4,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,2,2,4,4,3,3,3,3,3,3,3,1,1,1,1,1,6,4,3,1,3,3,2,1],"GroupNameEN":["Liberals","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Social Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Greens","Greens","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Christian Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Green Liberals","Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Social Democrats","Greens","Christian Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Liberals","Social Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Liberals","Swiss People's Party","Liberals","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Greens","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Liberal Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Swiss People's Party","Liberals","Green Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Christian Democrats","Greens","Swiss People's Party","Liberals","Social Democrats","Green Liberals","Liberal Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Social Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Christian Democrats","Swiss People's Party","Liberals","Christian Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Green Liberals","Liberals","Social Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Liberal Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Social Democrats","Liberals","Liberals","Liberal Democrats","Green Liberals","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Greens","Liberal Democrats","Greens","Christian Democrats","Christian Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Christian Democrats","Green Liberals","Swiss People's Party","Social Democrats","Green Liberals","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Swiss People's Party","Social Democrats","Liberals","Christian Democrats","Christian Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Liberals","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Christian Democrats","Liberals","Liberals","Liberals","Social Democrats","Swiss People's Party","Liberal Democrats","Greens","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Swiss People's Party","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Christian Democrats","Greens","Greens","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Liberals","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Social Democrats","Liberal Democrats","Greens","Liberals","Social Democrats","Liberals","Liberals","Christian Democrats","Social Democrats"],"Image":["https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2287.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2292.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2147.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2323.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2328.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2372.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2417.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2129.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2525.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2536.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2541.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2023.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2569.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2580.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2588.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2623.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2618.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2627.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2632.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2594.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2597.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2630.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2583.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2584.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2617.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2585.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2614.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2638.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2608.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2601.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2631.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2648.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2646.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2652.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2654.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2657.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2661.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2660.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2664.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2666.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2670.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2675.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2678.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2679.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2680.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2681.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2683.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2685.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2686.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2688.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2689.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2690.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2691.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2693.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2698.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2700.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2701.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2702.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2704.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2705.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2707.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2710.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2715.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2726.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2728.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2735.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2738.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2740.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2743.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2744.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2745.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2747.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2748.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2750.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2751.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2752.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2760.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2754.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2758.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2761.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2767.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2759.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2762.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2765.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2766.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2763.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2771.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2781.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2779.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2772.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2777.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2770.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2776.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2773.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2778.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2792.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2789.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2788.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2785.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2786.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2784.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2787.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2790.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2798.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2796.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2795.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3003.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/2799.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3000.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3001.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3012.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3013.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3010.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3017.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3016.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3002.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3018.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3604.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3009.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3005.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3007.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3021.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3020.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3023.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3024.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3025.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3026.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3028.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3029.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3030.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3033.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3034.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3035.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3036.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3037.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3039.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3040.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3042.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3043.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3044.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3045.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3046.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3048.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3051.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3055.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3057.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3062.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3063.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3064.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3067.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3069.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3074.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3076.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3078.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3080.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3081.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3082.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3085.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3089.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3090.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3091.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3092.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3095.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3096.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3097.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3098.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3099.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3101.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3102.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3056.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3075.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3060.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3083.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3058.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3086.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3059.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3061.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3065.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3070.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3073.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3088.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3100.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3071.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3077.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3084.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3087.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3094.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3066.jpg","nan","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3103.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3104.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3109.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3110.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3113.jpg","https://www.parlament.ch/sitecollectionimages/profil/portrait-260/3114.jpg"],"LastName":["Eymann","Giezendanner","Reimann","Stamm","Tsch\u00e4pp\u00e4t","Brunner","Semadeni","Leutenegger Oberholzer","Riklin","Stahl","Walter","Br\u00e9laz","Graf","Humbel","B\u00fcchler","Pfister","M\u00fcri","Rime","Sommaruga","Fluri","de Buman","Gallad\u00e9","Schenker","Allemann","Amstutz","M\u00fcller","B\u00e4umle","Markwalder","Wobmann","Kiener Nellen","Heim","Schwander","Nordmann","Amherd","Graf-Litscher","Schelbert","Glanzmann-Hunkeler","M\u00fcller","Moret","Cassis","Carobbio Guscetti","Aebi","Bourgeois","Eichenberger-Walther","Estermann","Fiala","Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni","Geissb\u00fchler","Girod","Glauser-Zufferey","Grin","Grunder","Heer","Hiltpold","Hurter","L\u00fcscher","Moser","Nidegger","Nussbaumer","Reimann","Rickli","Schmid-Federer","Thorens Goumaz","von Siebenthal","Wasserfallen","Marra","Weibel","Landolt","Maire","B\u00fcchel","Birrer-Heimo","Ingold","Jans","Streiff-Feller","Schneider-Schneiter","Frehner","Pardini","Quadri","Aebischer","de Courten","Ritter","Aeschi","Vitali","F\u00e4ssler","Wermuth","Badran","Flach","Schneeberger","Hardegger","M\u00fcller-Altermatt","Pieren","Quadranti","Brand","Feri","Candinas","Regazzi","Pantani","Fridez","Hadorn","Feller","Derder","Guhl","Grossen","Pezzatti","Vogler","Buttet","Gschwind","Amaudruz","Reynard","Gl\u00e4ttli","Hess","Rytz","Gm\u00fcr","M\u00fcller","Keller","R\u00f6sti","Bulliard-Marbach","Bertschy","Hausammann","Naef","Chevalley","Piller Carrard","Egloff","Tornare","Knecht","Schwaab","G\u00f6ssi","Lohr","Romano","Gysi","Schneider Sch\u00fcttel","Schilliger","Rutz","Herzog","Masshardt","Friedl","Munz","Clottu","Golay","Barazzone","Merlini","Portmann","Walti","Ruiz","Matter","Siegenthaler","H\u00e4sler","Addor","Arnold","Buffat","B\u00fchler","Burgherr","Chiesa","Dettling","Glarner","Gr\u00fcter","Hess","Imark","Keller-Inhelder","K\u00f6ppel","Martullo-Blocher","Nicolet","Page","Ruppen","Salzmann","Sollberger","Steinemann","Tuena","Vogt","Walliser","Zanetti","Zuberb\u00fchler","Ammann","Gm\u00fcr-Sch\u00f6nenberger","B\u00e9gl\u00e9","Marchand-Balet","Arslan","Mazzone","Bauer","Borloz","Burkart","Dobler","Genecand","Nantermod","Wehrli","Fehlmann Rielle","Guldimann","Marti","Meyer","Seiler Graf","Campell","de la Reussille","Sauter","Barrile","Jauslin","Bigler","Egger","Bendahan"],"Legislative":{"__ndarray__":"AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABA","dtype":"float64","shape":[198]},"Mandates":["Weiterer B\u00fcrgerrat: von 1989 bis 1991; Grosser Rat des Kantons Basel-Stadt: von 1984 bis 1995","Legislative des Kantons (Grossrat): von M\u00e4rz 1989 bis November 1991","nan","Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat) Baden: von April 1986 bis Dezember 1988; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat) Baden: von Januar 1989 bis Dezember 1992; Legislative des Kantons (Grossrat): von April 1989 bis M\u00e4rz 1993","Legislative Gemeinde (Stadtrat) Bern: von 1980 bis 1991; Legislative des Bundes (Nationalrat): von 1991 bis 2003; Exekutive (Gemeinderat) Stadt Bern: seit Januar 2001 und Stadtpr\u00e4sident seit 2005","nan","Gemeinder\u00e4tin Chur: von 1994 bis 1996","Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat): von 1980 bis 1984; Legislative des Kantons (Landrat): von 1983 bis 1989; Verfassungsr\u00e4tin des Kantons: von 1980 bis 1984; Kantonsrichterin: von 2002 bis 2008","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von 1982 bis 2001; Pr\u00e4sidentin 2000/2001","Legislative der Gemeinde (Grosser Gemeinderat) Winterthur: von Mai 1994 bis Mai 2001; Pr\u00e4sident Grosser Gemeinderat Winterthur: von Mai 2000 bis Mai 2001","Legislative der Gemeinde (Vizegemeindeamman) Ressort Finanzen: von 1995 bis 2002; Exekutive der Gemeinde: Schulpr\u00e4sident der Volksschulgemeinde W\u00e4ngi von 1993 bis 2000; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1992 bis 1999","L\u00e9gislatif communal: depuis 1986 jusqu'en 1989; Ex\u00e9cutif communal: depuis 1990 jusqu'en juin 2016; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1990 jusqu'en 2007 et de 2012 jusqu'\u00e0 novembre 2015","Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von Juli 1988 bis Juni 1995; Legislative des Kantons: von Juli 1995 bis Mai 2001","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1981 bis Oktober 2003","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1988 bis April 2003; Kantonsratspr\u00e4sident: von 2001 bis 2002","Legislative des Kantons: von Dezember 1998 bis November 2003","Legislative des Kantons: von 1999 bis 2003","L\u00e9gislatif communal (Conseil g\u00e9n\u00e9ral) de Bulle: depuis juin 1989 jusqu'\u00e0 f\u00e9vrier 1991","L\u00e9gislatif communal de Th\u00f4nex: depuis juin 1991 jusqu'\u00e0 janvier 2001; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2003","Exekutive der Gemeinde: seit Juni 1985; Legislative des Kantons: von April 1989 bis November 2003; Vizepr\u00e4sident FDP der Stadt Solothurn: von 1993 bis 2017; Pr\u00e4sident der Kantonsratsfraktion: von Juli 1999 bis November 2003","Ex\u00e9cutif communal de la ville de Fribourg: depuis avril 1986 jusqu'\u00e0 ao\u00fbt 2004; L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003; Syndic de la ville de Fribourg: depuis 1994 jusqu'\u00e0 2004; Pr\u00e9sident du Grand Conseil en 2001","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von August 1997 bis November 2003","Legislative des Kantons (Grosser Rat): von M\u00e4rz 1995 bis Januar 2004","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Juni 1998 bis November 2003","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderatspr\u00e4sident): von Januar 1993 bis Mai 1998; Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 1998 bis November 2003","nan","Legislative der Gemeinde: von April 1990 bis M\u00e4rz 1998; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat): seit April 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1987 bis Mai 1995 und von Mai 1999 bis Mai 2004","Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Burgdorf: von Januar 1999 bis Mai 2002; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 2002 bis November 2003","Exekutive der Gemeinde: von November 1997 bis November 2001; Legislative des Kantons: von Mai 2001 bis November 2003","Exekutive der Gemeinde Bolligen: von 1992 bis 2008; Gemeindepr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2008; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1990 bis November 2003","Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von 1989 bis Januar 2004; Kantonsratspr\u00e4sidentin: 1999","nan","L\u00e9gislatif communal (Conseiller communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 1999; Constituante cantonale: depuis 1999 jusqu'\u00e0 2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): de ao\u00fbt \u00e0 novembre 2004","Exekutive der Gemeinde (Stadtr\u00e4tin) Brig-Glis: von 1993 bis 1996; Vizepr\u00e4sidentin: von 1997 bis 2000; Pr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2012","Legislative der Gemeinde Frauenfeld: von Mai 2003 bis Mai 2005; Legislative des Kantons: von April 2004 bis Januar 2006","Legislative der Gemeinde: von 1979 bis 1987; Legislative des Kantons: von 1991 bis 2006","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1995 bis 2006","Legislative der Gemeinde Rorschach: von Januar 1985 bis Dezember 1996; Exekutive der Gemeinde Rorschach: seit Oktober 2003; Legislative des Kantons: von Mai 1992 bis April 2000","L\u00e9gislatif communal (Conseil communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 2006 et \u00e0 nouveau depuis 2016; Constituante vaudoise: depuis 1999 jusqu'\u00e0  2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 1999 jusqu'\u00e0 2006","Legislativo del comune Collina d'Oro: da aprile 2004 ad aprile 2014","Deputata in Gran Consiglio: da aprile 1991 a marzo 2007","Legislative der Gemeinde: seit Januar 2000; Gemeindepr\u00e4sident von Alchenstorf: von 1998 bis 2008","L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Legislative des Kantons: von April 1993 bis Juli 2007; Grossratspr\u00e4sidentin: 2005/2006","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Mai 2005 bis November 2007","Legislative der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin Stadt Z\u00fcrich): von Herbst 2000 bis Juli 2007;","Legislative des Kantons: von Januar 2000 bis Januar 2008","nan","Legislative der Gemeinde: von Februar 2006 bis November 2007","Constituante vaudoise: de 2000 \u00e0 2002; Municipale de la commune de Champvent: de 2002 \u00e0 2011, vice-syndique; D\u00e9put\u00e9e vaudoise \u00e9lue en 2002/2007, 2007 et 2012/2016","L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1967 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1973; Ex\u00e9cutif communal: syndic de Pomy depuis 1994 jusqu'\u00e0 2011; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1998 jusqu'\u00e0 2007","Pr\u00e4sident Baukommission der Gemeinde: von Januar 1995 bis Dezember 1998; Legislative der Gemeinde: Vizepr\u00e4sident: von Januar 2003 bis Dezember 2006; Legislative des Kantons: von November 1999 bis November 2007","Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von Mai 1994 bis Mai 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1995 bis 2008","L\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007","Exekutive der Gemeinde (Stadtschulrat): von September 2003 bis Dezember 2008; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Januar 2005 bis M\u00e4rz 2016","L\u00e9gislatif communal de Troinex: depuis mars 1999 jusqu'\u00e0 mars 2003; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 2001 jusqu'\u00e0 2007","nan","L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 2005 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2009","Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von 1992 bis 2004; Legislative des Kantons (Landrat): von Juli 1998 bis Dezember 2007; Landratspr\u00e4sident: 2005/2006","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von M\u00e4rz 2004 bis M\u00e4rz 2008","Legislative der Gemeinde Winterthur: von Mai 2002 bis Juni 2007; Legislative des Kantons: von Mai 2007 bis November 2007","nan","Conseill\u00e8re communale \u00e0 Lausanne: depuis 2002 jusqu'\u00e0 2007","Legislative des Kantons: von Juni 2002 bis November 2007","Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Bern: von Juli 2003 bis November 2007","L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 2004 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007","Legislative des Kantons: von August 2002 bis Mai 2008","Legislative des Kantons: seit Juni 1998","L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999","Legislative des Kantons: von Juni 2004 bis Mai 2010","Exekutive der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin) Rothenburg: von August 2007 bis Mai 2014 Finzanzvorsteherin; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Juni 1995 bis Mai 2005","Legislative der Gemeinde: von Januar 1997 bis April 2002; Exekutive der Gemeinde: von Mai 2002 bis Mai 2010; Legislative des Kantons: Verfassungsrat von 2000 bis 2002","Legislative Kanton BS: von Februar 2001 bis Mai 2011","Legislative der Gemeinde K\u00f6niz: von Juli 1991 bis Juni 1998; Exekutive der Gemeinde K\u00f6niz: von Januar 2004 bis Dezember 2009; Legislative des Kantons: von Juni 1998 bis Juni 2010","Legislative des Kantons: von Juli 1999 bis September 2010","Legislative des Kantons (Grossrat): von Februar 2005 bis September 2014","Legislative des Kantons: von April 2002 bis Dezember 2011","Municipio di Lugano: a partire da aprile 2008; Gran Consiglio del Canton Ticino: da aprile 2003 a novembre 2011","nan","Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 2003 bis Dezember 2011; Pr\u00e4sident Volkswirtschaftskommission und Gesundheitskommission des Landrates Basel-Landschaft","Exekutive Stadt Altst\u00e4tten: von Januar 1993 bis Dezember 2012","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2010 bis 2012","Gemeinderat/Sozialvorsteher Oberkirch: von Januar 1982 bis Dezember 2001; Kantonsrat: von April 1995 bis April 2011","Exekutive (Regierungsrat): Landammann und Volkswirtschaftsdirektor des Kantons Appenzell Innerrhoden von 27. April 2008 bis 28. April 2019; Judikative (Bezirksgericht Appenzell): von 1999 bis 2004; Judikative (Kantonsgericht): von 2004 bis 2008","Einwohnerrat der Stadt Baden: von Januar 2010 bis Dezember 2011; Regierungsr\u00e4tliche Jugendkommission: von 2004 bis 2007","Parlament der Stadt Z\u00fcrich: von Mai 2002 bis November 2011","Grossrat: von M\u00e4rz 2009 bis November 2011","Landrat des Kantons Basel-Landschaft: von Juli 1999 bis Dezember 2011, Mitglied der Finanzkommission; Landratspr\u00e4sidentin Basel-Landschaft: von Juli 2004 bis Juni 2005","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von April 2001 bis November 2011; Gemeinderat R\u00fcmlang: von April 2002 bis M\u00e4rz 2006; Gemeindepr\u00e4sident: seit April 2006","Legislative des Kantons: von Mai 2005 bis November 2011; Gemeindepr\u00e4sident Herbetswil: seit Oktober 2009","Legislative Kanton Bern (Grossrat): von Juni 2010 bis Oktober 2011; Legislative Stadt Burgdorf (Stadtrat): von Januar 2009 bis Dezember 2015; Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskommission (GPK) Stadt Burgdorf: von Januar 2009 bis Dezember 2011","Mitglied Schulpflege: von August 1994 bis Dezember 1999; Pr\u00e4sidentin Schulpflege Volketswil: seit 2000; Regionale Jugendkommission: von 2004 bis Dezember 2011","Gemeinderat von Klosters-Serneus: von Januar 1991 bis Dezember 2002","Legislative des Kantons: von 1998 bis 2008; Legislative der Gemeinde Wettingen: von Januar 2001 bis Dezember 2005; Exekutive der Gemeinde Wettingen: von Januar 2006 bis Dezember 2016","Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 2006 bis November 2011","Consigliere comunale a Gordola: da aprile 1984 ad aprile 1996; Deputato in Gran Consiglio: da aprile 1995 ad aprile 2011","Consigliere comunale di Chiasso: 2000-2004; Municipale di Chiasso: in carica dal 2004; Vice Sindaco di Chiasso: in carica","Maire de Fontenais: depuis janvier 1997 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2008; D\u00e9put\u00e9 du canton: depuis janvier 1999 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2006 et depuis janvier 2011 jusqu'\u00e0 novembre 2011","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat): von Juni 1997 bis Juli 2011; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Februar 2006 bis November 2011","Conseil communal de Genolier: depuis d\u00e9cembre 1994; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mai 1998 jusqu'\u00e0 novembre 2011","nan","Legislative des Kantons (Grossrat): von April 2009 bis M\u00e4rz 2012","Mitglied der Kommission Tiefbau, Verkehr und Wasser (TVW) der Gemeinde Frutigen: 2010 bis 2013","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1998 bis 2010; Kantonsratspr\u00e4sident: von Januar 2009 bis Dezember 2010","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2002 bis 2009; Einwohnergemeinderat Lungern: von 1986 bis 1990","Ex\u00e9cutif communal de Collombey-Muraz: d\u00e8s janvier 2009; Conseiller communal de 2009 \u00e0 2012; Pr\u00e9sident d\u00e8s 2013","D\u00e9put\u00e9 au Parlement jurassien: depuis janvier 2007 jusqu'\u00e0 novembre 2011; Maire de Courchavon: depuis  janvier 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2004","Organe l\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 2009 jusqu'\u00e0 octobre 2011; Organe l\u00e9gislatif de la commune de Puplinge: depuis mars 2011 jusqu'\u00e0 mars 2015","Grand Conseil: depuis mars 2009 jusqu'\u00e0 novembre 2011; Commission communale \"Jeunesse et Petite Enfance\" \u00e0 Savi\u00e8se: depuis janvier 2009 \u00e0 novembre 2011","Gemeinderat (Legislative) der Stadt Z\u00fcrich: von M\u00e4rz 1998 bis November 2011","Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 2002 bis November 2011; Gemeinderat Stettlen: Pr\u00e4sident, seit Sommer 2001","Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1994 bis April 2005; Exekutive der Stadt Bern (Gemeinder\u00e4tin): von Januar 2005 bis Dezember 2012","Bezirksrat Einsiedeln: von 1986 bis 2000; Bezirksamman Einsiedeln: von 2000 bis 2004; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2004 bis 2011","Legislative des Kantons (Kantonsrat): 21. April 1999 bis 31. Dezember 2011; Kantonsratspr\u00e4sident: 2011; Exekutive der Gemeinde Ruswil (Gemeindepr\u00e4sident): 1. September 2008 bis 31. August 2018","Legislative des Kantons: von 2006 bis 2011; Mitglied der regierungsr\u00e4tlichen Berufsbildungskommission: seit 2006","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Uetendorf: 2008 - 2013; Gemeindepr\u00e4sident Uetendorf: seit Jan. 2014","Exekutive der Gemeinde (Gemeindepr\u00e4sidentin 2006): seit M\u00e4rz 1996","Legislative der Stadt Bern: von Januar 2009 bis Dezember 2011","Legislative des Kantons: von Dezember 1995 bis Juni 2006; Exekutive der Gemeinde Langrickenbach: von Juni 1987 bis Mai 2011","Verfassungsrat des Kantons Z\u00fcrich: von April 2000 bis Februar 2005; Kantonsrat des Kantons Z\u00fcrich: von Mai 2003 bis Mai 2012","Organe l\u00e9gislatif du Canton: depuis ao\u00fbt 2008 jusqu'\u00e0 novembre 2013","Organe l\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2011","Legislative des Kantons: von Mai 1995 bis Mai 2011","Conseiller municipal de la ville de Gen\u00e8ve: depuis 1979 jusqu'\u00e0 1999; Conseiller administratif et maire de la ville de Gen\u00e8ve: depuis 1999 jusqu'\u00e0 mai 2011; Grand Conseil: depuis novembre 2009 jusqu'\u00e0 janvier 2012","Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Leibstadt: von Januar 1990 bis Dezember 1997; Legislative des Kantons (Grossrat): von M\u00e4rz 1996 bis Januar 2012","Ex\u00e9cutif communal (Municipalit\u00e9) de la Commune de Bourg-en-Lavaux: d\u00e8s juillet 2016; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mars 2007 jusqu'\u00e0 novembre 2011; L\u00e9gislatif de la Commune de Riex (Conseiller communal): depuis 1999 jusqu'\u00e0 2008; L\u00e9gislatif de la Commune de Bourg-en-Lavaux (Conseiller communal): de mars 2011 \u00e0 juin 2016","Legislative des Kantons: von Juni 2004 bis November 2011","nan","Esecutivo della Citt\u00e0 di Mendrisio, Municipio, capodicastero Finanze e Aziende municipalizzate: a partire da aprile 2016, in carica; Legislativo della Citt\u00e0 di Mendrisio, Consiglio comunale: da aprile 2004 ad aprile 2016","Stadtparlament Wil (SG): von Januar 1997 bis Dezember 2000; Kantonsrat: von September 1999 bis Mai 2000 und von Juni 2004 bis November 2011; Stadtrat (Exekutive) Wil (SG): von Januar 2001 bis Dezember 2012","Exekutive der Gemeinde Murten: seit April 2001; Legislative des Kantons: von Februar 2010 bis M\u00e4rz 2012","Sozialvorsteher Udligenswil: von Juli 1991 bis August 2000; Gemeindepr\u00e4sident Udligenswil: von September 2000 bis Juni 2011; Kantonsrat: von April 2003 bis September 2012","Verfassungsrat Kanton Z\u00fcrich: von Juni 2000 bis Februar 2005; Kantonsrat: von Mai 2011 bis November 2012","Legislative des Kantons: von Februar 2007 bis Februar 2013; Legislative der Stadt Frauenfeld: von Januar 2009 bis Januar 2013; Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskommission (GFK) des Kantons: von Juni 2008 bis Dezember 2012; Mitglied Primarschulbeh\u00f6rde: von Juni 1997 bis Juli 2009; Mitglied Kommission Gesundheitsf\u00f6rderung, Pr\u00e4vention und Sucht des Regierungsrates Thurgau: seit Mai 2013","Legislative der Stadt Langenthal (Stadtrat): Januar 2005 bis August 2010; Legislative des Kantons Bern (Grossr\u00e4tin): Juni 2006 bis Januar 2013","Legislative der Stadt St. Gallen (Gemeinder\u00e4tin): von 1993 bis 1996; Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von Mai 1996 bis Februar 2013; Pr\u00e4sidentin: von Mai 2000 bis Mai 2001","Kantonsr\u00e4tin: seit Januar 2000","Organe l\u00e9gislatif du Canton de Neuch\u00e2tel: depuis d\u00e9cembre 2005 jusqu'\u00e0 mai 2013","L\u00e9gislatif cantonal: depuis septembre 2005 jusqu'\u00e0 novembre 2013; Conseiller municipal (Ville de Lancy): depuis 2007 jusqu'\u00e0 2016","Membre de l'Ex\u00e9cutif de la Ville de Gen\u00e8ve (Conseiller administratif, responsable du d\u00e9partement de l'environnement urbain et de la s\u00e9curit\u00e9); ancien Maire de la Ville de Gen\u00e8ve (2016-2017)","Consiglio comunale (Minusio): da aprile 1992 ad aprile 1996; Municipio (Minusio): da aprile 1996 ad aprile 2000; Gran Consiglio: da aprile 1995 ad aprile 2011","Kantonsrat: von Mai 1995 bis Mai 2014","Kantonsrat Z\u00fcrich: von Mai 1999 bis Dezember 2013; Fraktionspr\u00e4sident: von Juli 2005 bis Mai 2008; Vizepr\u00e4sident der FDP-Liberale Bundeshausfraktion 2015-2017, Pr\u00e4sident seit 2017","L\u00e9gislatif Ville de Lausanne: depuis juillet 2006 jusqu'\u00e0 juin 2012; L\u00e9gislatif Canton de Vaud: depuis juillet 2012 jusqu'\u00e0 mai 2014","nan","Gemeinderat R\u00fcti bei B\u00fcren: von Januar 1996 bis Dezember 2000; Legislative Kanton: von Juni 1998 bis Oktober 2014; Pr\u00e4sident der Finanzkommission des Kantons Bern: von 2007 bis 2011","nan","D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil: 2005-2015; Conseiller communal \u00e0 Savi\u00e8se: 2009-2015","Legislative des Kantons Uri: von September 2006 bis Juli 2010; Exekutive des Kantons Uri: von August 2010 bis Mai 2016","Conseiller g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Vuarrens: de 1998 \u00e0 2005; Conseiller communal \u00e0 Crissier: de 2007 \u00e0 2012; D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois: de 2007 \u00e0 2015; Conseiller national depuis 2015","Maire de la Municipalit\u00e9 de Cort\u00e9bert (BE); Membre du Conseil du Jura bernois: jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2015; D\u00e9put\u00e9 du canton de Berne: jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2015; Conseiller municipal de Cort\u00e9bert: de 1998 \u00e0 2010","Vizeammann in Wiliberg: von 1992 bis 2000; Grossrat Kt. Aargau: von 1997 bis 2015; Kommission Bildung, Kultur und Sport von 1997 bis 2005; Kommission Fachhochschule: von 1997 bis 2001; Kommissionspr\u00e4sident GPK: von 2005 bis 2009; Kommissionsmitglied Volkswirtschaft und Abgaben: von 2009 bis 2015","Presidente della delegazione svizzera per i rapporti con il Parlamento italiano: dal 2018; Gran Consiglio: dal 2007 al 2015; Consiglio comunale di Lugano: dal 2004 al 2013; Consiglio comunale di Villa Luganese: dal 2001 al 2004","nan","Gemeindeammann Gemeinde Oberwil-Lieli: Pr\u00e4sident RFO / ZSO Mutschellen","Kantonsrat des Kantons Luzern: von Juni 2015 bis November 2015","Legislative des Kantons Bern (Grosser Rat): Mitglied; Justizkommission des Grossen Rates: Mitglied; Stadtrat Bern; Mitglied","Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2001 bis Oktober 2015; Kantonsratspr\u00e4sident: 2012; Vizepr\u00e4sident der SVP Fraktion: von 2005 bis 2011; Pr\u00e4sident SVP-Fraktion: von 2013 bis 2015; Ratsleitung (B\u00fcro): von 2010 bis Oktober 2015; Vorsitzender Ratsleitung (B\u00fcro): 2011","Kantonsrat des Kantons St. Gallen: von Februar 2000 bis Oktober 2015","nan","nan","D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois: depuis septembre 2008 jusqu'\u00e0 novembre 2015; Pr\u00e9sident du Parlement vaudois: depuis juillet 2014 jusqu'\u00e0 juin 2015","Ex\u00e9cutif communal (Conseiller communal): depuis 1991 jusqu'\u00e0 2006; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): d\u00e8s 1996","Gemeinderat Naters (Exekutive): bis Ende 2016; Gemeindepr\u00e4sident Naters (Exekutive): ab 1. Januar 2017; Fraktionschef SVPO im Grossrat des Kantons Wallis: bis November 2015; Mitglied Fraktionsvorstand der SVP-Fraktion im eidg. Parlament","nan","Exekutive Gemeinde Bubendorf: Gemeinder\u00e4tin von Juli 2008 bis Juni 2016; Legislative Kanton Baselland: Landr\u00e4tin von Juli 2011 bis November 2015","nan","Legislative der Stadt Z\u00fcrich (Gemeinderat): von April 1998 bis November 2015; Legislative des Kantons Z\u00fcrich (Kantonsrat): von April 2015 bis November 2015","Kantonsrat des Kantons Z\u00fcrich: von April 2011 bis November 2015","Gemeindepr\u00e4sident &amp; Finanzvorstand der Gemeinde Volketswil: 2002-2017; Mitglied des Gemeindepr\u00e4sidentenverbandes des Bezirks Uster 2002-2017; Kantonsrat des Standes Z\u00fcrich: 1999 bis 2016; M Kommission f\u00fcr Justiz und \u00f6ffentliche Sicherheit: 1999 bis 2003; P der Kommission f\u00fcr Staat und Gemeinden 2003 bis 2007; VP Aufsichtskommission \u00fcber die wirtschaftlichen Unternehmen (ZKB, EKZ, GVZ): 2007 bis 2010; Spezialkommission NFA: 2007; M der GL: 2008 bis 2014; VP der Parl. Untersuchungskomm. BVK (PUK BVK): 2010 bis 2012; Kantonsratspr\u00e4sident: 2013 bis 2014; M der Finanzkommission: 2014 bis 2015","nan","Einwohnerrat (Legislative) der Gemeinde Herisau: von 1999 bis 2011; Kantonsrat (Legislative) des Kantons Appenzell Ausserrhoden: von 2011 bis 2016; Nationalrat (Legislative): seit 2015","Exekutive (Gemeindepr\u00e4sident) R\u00fcthi (SG): 1997 -2016","Legislative des Kantons Luzern: von 2007 bis 2015","nan","Pr\u00e9sidente de Grimisuat: d\u00e8s 2009; vice-pr\u00e9sidente de Grimisuat: depuis 2005 jusqu'\u00e0 2008; conseill\u00e8re communale de Grimisuat: depuis 2001 jusqu'\u00e0 2004; d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil: depuis 2013 jusqu'\u00e0 2015","Ehem. Grossr\u00e4tin Kanton Basel-Stadt; Mitglied der Justiz-, Sicherheits- und Sportkommission (JSSK); Mitglied der Begnadigungskommission; Ehem. Fraktionspr\u00e4sidentin Gr\u00fcnes B\u00fcndnis Basel-Stadt","Conseill\u00e8re municipale (d\u00e9lib\u00e9ratif), Ville du Grand-Saconnex: depuis juin 2011 jusqu'\u00e0 juillet 2013; D\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil (l\u00e9gislatif), Canton de Gen\u00e8ve: depuis novembre 2013 jusqu'\u00e0 novembre 2015","D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil neuch\u00e2telois: jusqu'\u00e0 octobre 2015","D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois: depuis 2002 jusqu'\u00e0 2015; Municipal de la commune d'Aigle: depuis 1998 jusqu'\u00e0 2006","Grossrat des Kantons Aargau: von 2001 bis 2015; Grossratspr\u00e4sident: 2014","nan","Assembl\u00e9e Constituante genevoise: d\u00e9put\u00e9 depuis 2008 jusqu'en 2012; Grand Conseil genevois: d\u00e9put\u00e9 depuis 2013 jusqu'en 2015","nan","D\u00e9put\u00e9 au Grand conseil vaudois: depuis juillet 2002 jusqu'\u00e0 novembre 2015, pr\u00e9sident durant la l\u00e9gislature 2013-2014; Conseiller municipal de la Commune de Montreux: depuis juillet 2001 jusqu'\u00e0 juin 2011; Syndic de la Commune de Montreux: d\u00e8s juillet 2011","D\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil genevois: 1997-2009; Conseill\u00e8re municipale de la Ville de Gen\u00e8ve: jusqu'\u00e0 novembre 2015","nan","Gemeinder\u00e4tin, Fraktionspr\u00e4sidentin Stadt Z\u00fcrich: bis November 2015","Legislative der Gemeinde Winterthur (Grosser Gemeinderat): von Mai 2010 bis Mai 2011; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 2011 bis November 2015","Stadtr\u00e4tin Kloten (Exekutive)","Legislative Kanton Graub\u00fcnden (Grossrat): von 2006 bis 2015","Conseiller communal depuis 1996; D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil neuch\u00e2telois: depuis 1999 jusqu'\u00e0 novembre 2015","Kantonsrat des Kantons Z\u00fcrich: von Oktober 2004 bis November 2015; Wahlb\u00fcro Gemeinde Flurlingen: von 1991 bis 1998","Legislative des Kantons Z\u00fcrich: von August 2010 bis November 2015","Einwohnerrat Wohlen: von 1998 bis 2006; Pr\u00e4sident GPK Wohlen: von 1998 bis 2001; Gemeinderat Wohlen: von 2007 bis 2013; Vizeammann Wohlen: von 2010 bis 2013; Pr\u00e4sident der Strategiekommission Wohlen: von 2007 bis 2013; Mitglied Grosser Rat Kanton Aargau: von 2009 bis 2015; Mitglied Kommission AVW Kanton Aargau: von 2009 bis 2015 (Pr\u00e4sident: von 2013 bis 2015)","nan","nan","Conseil communal (l\u00e9gislatif) de Lausanne: de juillet 2011 \u00e0 juin 2012; Grand Conseil (l\u00e9gislatif) du canton de Vaud: de juillet 2012 \u00e0 juin 2017"],"MaritalStatusText":["nan","nan","nan","nan","nan","c\u00e9libataire","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","nan","mari\u00e9(e)","nan","nan","nan"],"ParlGroupAbbreviation":["RL","V","V","V","S","V","S","S","C","V","V","G","G","C","C","C","V","V","S","RL","C","S","S","S","V","RL","GL","RL","V","S","S","V","S","C","S","G","C","V","RL","RL","S","V","RL","RL","V","RL","V","V","G","V","V","BD","V","RL","V","RL","GL","V","S","V","V","C","G","V","RL","S","GL","BD","S","V","S","C","S","C","C","V","S","V","S","V","C","V","RL","C","S","S","GL","RL","S","C","V","BD","V","S","C","C","V","S","S","RL","RL","BD","GL","RL","C","C","C","V","S","G","BD","G","C","C","V","V","C","GL","V","S","GL","S","V","S","V","S","RL","C","C","S","S","RL","V","V","S","S","S","V","V","C","RL","RL","RL","S","V","BD","G","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","V","C","C","C","C","G","G","RL","RL","RL","RL","RL","RL","RL","S","S","S","S","S","BD","G","RL","S","RL","RL","C","S"],"ParlGroupName":["Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe PDC","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe PDC","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe BD","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe BD","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC","Groupe socialiste","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe PDC","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe BD","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe BD","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe des Verts","Groupe BD","Groupe des Verts","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe vert'lib\u00e9ral","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe BD","Groupe des Verts","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe PDC","Groupe des Verts","Groupe des Verts","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe socialiste","Groupe BD","Groupe des Verts","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe socialiste","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe lib\u00e9ral-radical","Groupe PDC","Groupe socialiste"],"PartyAbbreviation":["PLR","UDC","UDC","UDC","PSS","UDC","PSS","PSS","PDC","UDC","UDC","PES","PES","PDC","PDC","PDC","UDC","UDC","PSS","PLR","PDC","PSS","PSS","PSS","UDC","PLR","PVL","PLR","UDC","PSS","PSS","UDC","PSS","PDC","PSS","PES","PDC","UDC","PLR","PLR","PSS","UDC","PLR","PLR","UDC","PLR","UDC","UDC","PES","UDC","UDC","PBD","UDC","PLR","UDC","PLR","PVL","UDC","PSS","UDC","UDC","PDC","PES","UDC","PLR","PSS","PVL","PBD","PSS","UDC","PSS","PEV","PSS","PEV","PDC","UDC","PSS","Lega","PSS","UDC","PDC","UDC","PLR","PDC","PSS","PSS","PVL","PLR","PSS","PDC","UDC","PBD","UDC","PSS","PDC","PDC","Lega","PSS","PSS","PLR","PLR","PBD","PVL","PLR","CSP OW","PDC","PDC","UDC","PSS","PES","PBD","PES","PDC","PDC","UDC","UDC","PDC","PVL","UDC","PSS","PVL","PSS","UDC","PSS","UDC","PSS","PLR","PDC","PDC","PSS","PSS","PLR","UDC","UDC","PSS","PSS","PSS","UDC","MCG","PDC","PLR","PLR","PLR","PSS","UDC","PBD","PES","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","PDC","PDC","PDC","PDC","BastA","PES","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PBD","PdT","PLR","PSS","PLR","PLR","CSPO","PSS"],"PartyName":["Parti lib\u00e9ral d\u00e9mocrate","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti vert'lib\u00e9ral","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti vert'lib\u00e9ral","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Lega dei Ticinesi","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Lega dei Ticinesi","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Christlich-soziale Partei Obwalden","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti vert'lib\u00e9ral","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Mouvement Citoyens Genevois","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti \u00e9cologiste suisse","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Union D\u00e9mocratique du Centre","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","Basels starke Alternative","Parti \u00e9cologiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti socialiste suisse","Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","Parti Suisse du travail","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Parti socialiste suisse","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","Christlichsoziale Volkspartei Oberwallis","Parti socialiste suisse"],"SimplePartyAbbreviation":["PLR","UDC","UDC","UDC","PSS","UDC","PSS","PSS","PDC","UDC","UDC","PES","PES","PDC","PDC","PDC","UDC","UDC","PSS","PLR","PDC","PSS","PSS","PSS","UDC","PLR","PVL","PLR","UDC","PSS","PSS","UDC","PSS","PDC","PSS","PES","PDC","UDC","PLR","PLR","PSS","UDC","PLR","PLR","UDC","PLR","UDC","UDC","PES","UDC","UDC","PBD","UDC","PLR","UDC","PLR","PVL","UDC","PSS","UDC","UDC","PDC","PES","UDC","PLR","PSS","PVL","PBD","PSS","UDC","PSS","PEV","PSS","PEV","PDC","UDC","PSS","Lega","PSS","UDC","PDC","UDC","PLR","PDC","PSS","PSS","PVL","PLR","PSS","PDC","UDC","PBD","UDC","PSS","PDC","PDC","Lega","PSS","PSS","PLR","PLR","PBD","PVL","PLR","PCS","PDC","PDC","UDC","PSS","PES","PBD","PES","PDC","PDC","UDC","UDC","PDC","PVL","UDC","PSS","PVL","PSS","UDC","PSS","UDC","PSS","PLR","PDC","PDC","PSS","PSS","PLR","UDC","UDC","PSS","PSS","PSS","UDC","other","PDC","PLR","PLR","PLR","PSS","UDC","PBD","PES","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","UDC","PDC","PDC","PDC","PDC","other","PES","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PLR","PSS","PSS","PSS","PSS","PSS","PBD","other","PLR","PSS","PLR","PLR","PCS","PSS"],"SimplePartyId":{"__ndarray__":"AAAAAAAACEAAAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAABBAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAABhAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABBAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAABxAAAAAAAAACEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAAQAAAAAAAABhAAAAAAAAAEEAAAAAAAADwPwAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAPA/AAAAAAAACEAAAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAAGEAAAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAAFEAAAAAAAADwPwAAAAAAAAhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAABxAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAQQAAAAAAAABhAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAAABAAAAAAAAAHEAAAAAAAAAUQAAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAACBAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAgQAAAAAAAABBAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAAQAAAAAAAACJAAAAAAAAAAEAAAAAAAADwPwAAAAAAABBAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAIQAAAAAAAABBAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAABxAAAAAAAAACEAAAAAAAAAAQAAAAAAAABBAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAUQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAIkAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAABRAAAAAAAAAHEAAAAAAAAAIQAAAAAAAACRAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAAAYQAAAAAAAABRAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAABBAAAAAAAAAHEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAHEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAEAAAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAACEAAAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAAhAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAPA/AAAAAAAAAAAAAAAAAAAQQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAABAAAAAAAAA8D8AAAAAAAAUQAAAAAAAABhAAAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAAAQQAAAAAAAABBAAAAAAAAAEEAAAAAAAAAQQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAGEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAIQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAABAAAAAAAAAAEAAAAAAAAAUQAAAAAAAAAAAAAAAAAAACEAAAAAAAAAAQAAAAAAAAAhAAAAAAAAACEAAAAAAAAAkQAAAAAAAAABA","dtype":"float64","shape":[198]},"cluster_color":[3,7,6,6,5,7,4,5,2,7,7,5,4,2,3,3,6,7,4,3,2,5,4,5,8,1,2,3,8,4,4,8,4,2,4,5,2,7,3,3,5,7,3,3,6,3,6,6,4,7,7,3,7,3,7,3,2,7,4,6,7,2,4,7,1,4,2,2,4,6,4,2,4,2,2,6,4,7,4,6,2,8,1,3,5,5,2,1,4,2,8,2,7,4,2,3,7,5,4,3,3,2,2,1,2,2,2,6,4,4,2,4,2,2,6,6,2,2,7,4,2,4,6,5,6,5,1,2,2,4,5,1,8,8,4,4,4,6,7,2,3,1,3,5,8,2,5,6,7,8,6,6,6,8,8,6,8,8,8,7,6,7,6,6,6,8,8,8,6,6,8,8,2,2,2,2,4,4,1,3,1,1,3,1,3,4,5,5,5,4,2,4,3,4,3,1,2,5],"color":[3,7,6,6,5,7,4,5,2,7,7,5,4,2,3,3,6,7,4,3,2,5,4,5,8,1,2,3,8,4,4,8,4,2,4,5,2,7,3,3,5,7,3,3,6,3,6,6,4,7,7,3,7,3,7,3,2,7,4,6,7,2,4,7,1,4,2,2,4,6,4,2,4,2,2,6,4,7,4,6,2,8,1,3,5,5,2,1,4,2,8,2,7,4,2,3,7,5,4,3,3,2,2,1,2,2,2,6,4,4,2,4,2,2,6,6,2,2,7,4,2,4,6,5,6,5,1,2,2,4,5,1,8,8,4,4,4,6,7,2,3,1,3,5,8,2,5,6,7,8,6,6,6,8,8,6,8,8,8,7,6,7,6,6,6,8,8,8,6,6,8,8,2,2,2,2,4,4,1,3,1,1,3,1,3,4,5,5,5,4,2,4,3,4,3,1,2,5],"index":[0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31,32,33,34,35,36,37,38,39,40,41,42,43,44,45,46,47,48,49,50,51,52,53,54,55,56,57,58,59,60,61,62,63,64,65,66,67,68,69,70,71,72,73,74,75,76,77,78,79,80,81,82,83,84,85,86,87,88,89,90,91,92,93,94,95,96,97,98,99,100,101,102,103,104,105,106,107,108,109,110,111,112,113,114,115,116,117,118,119,120,121,122,123,124,125,126,127,128,129,130,131,132,133,134,135,136,137,138,139,140,141,142,143,144,145,146,147,148,149,150,151,152,153,154,155,156,157,158,159,160,161,162,163,164,165,166,167,168,169,170,171,172,173,174,175,176,177,178,179,180,181,182,183,184,185,186,187,188,189,190,191,192,193,194,195,196,197],"x":{"__ndarray__":"SMKIM89D6D/cZc/tGQy9vypstGjhNsO//niV57PBwb9sDHR1Q1nLv3KMmLSRUMi/xrPtBv3W2r96hckOC+fUv8i43k2xj9A/N3UcTDQgzr9SMhVPFvHOv801IsuG4Nq/Aw6x2DC44b/4l9t0cYHUPynDEk5BHeA/wENgVCpT4j/XrI9aKzXQv1E4gigursG/OmaY15MR37+uQMHAiHflP4mOYCaYntY/c1cMUSQG07/ptQq1b1rdv94U7/D7qtC/AitOYEgr1b9TzWBzMfPsP8JuPidqR8o/xEEpme674j9IP6jZQdndv6PDznDaLdy/V40FmfyG3r9yND6EMHLgv8y51y9Qu9u/Nj4+6Yqs1j+5RZOBGpjbv7GJJedXU9K/oWX0al642D+Nxjl81ky0vwefuo8Fw+U/mkgc1KNs4T/6TNtZ7YnTv4cO4iHJ9LS/fHRu9EHl6T/BIKRWz0HqP1S0ejtZGce/c8o/Tr8I5T/TSfALa9rJvxgRMftsSMO/QM6OrPAQ4L8eXUjcjunDvyRYZPoGZLa/Eag+nsVz4T+z/pfLtEXKvy72vjifvuo/V6Uf6EfWsb8ETYVPq5LqP8BzzjW59sQ//JrnwauVwb+g7d8smnrcv3K1J7rrv8i/0mZGr28YyL9ACwCj+inSP9q0wnN4RuG/52gG2sHyub/LlLEcOhHrPx6eR+jUsN6/Wm65MclSxj+jFSTO8uDUP6UVxKdj3Ny/Y8nyOo+Azb8wdT+QG1bev8V+IAqyRdE/aXEuOAiK3L9pk2fK1WGXP3a0b23dfNg/kY1NwrOOv793cRbD1N3ev5S/yIVHKcu/Tb21PVjP3L+Q2o2I7+nUv73RyBtydtc/0NvMM/Bh4L/DdZFHpprqPw51uHO19+E/KCCqECOx3b/LatkzEzPavy4S+wRrOcQ/TI6fDWdb7D/h/iS7lV3cvyoc1QVJZdE/rEBqtXv13792Yf7JjdbOP7cUyAfR172/+TuAiqMa4L/eIKrUwk7VP0FN/kroXeU/ZXg4Shz1xb/0pRChxEfcv9F2peY9A9u/4k+5od3C6D9oMQhAlvPnPwqrlMOkhdQ/7kVsHpl2xT9kJP5s60TrP3odU3kj3dA/ksm0BNTg2z+FbtuLVsvWP07Vh/Zas7W/ZcsjHzc637+uSJalBn/hvxLul2DGxNU/jrYUkDOw4L/NTseV/j/ZP4ajD1FEUd4/o6DOmYr+yr8PMknEz+rPv/ThjeLW5dM/hguWWkq2xz8M1+EtyXi+v41Zjo0bSdu/8q2Hrey5xz/HPrA3RhHcvzzAIIw3fbe/jdvhGFuL3r9Z6sPaPb3QvxQtVFG/Lcq/piCJjCPY6j9kh7yuK1jZP5tfkrod3tk/Q9pASkGb3b//MOIlmJHTv62Ik2Jqles/gX0TB/o22L/CK8Eafu3Wv1atMhR229y/0FwHxImc3r+BUJSF10nev4lH79dlGcO/1k10eubuyr9sf1FyojfTP6iiTM6oquQ/VOcL5B4a6z/N/bAF48npP4aZZbi7Dtm/vdJYW3Do3b9Du5DngNHaPx0CvV9EQ9G/u/oaSSHjvr/OepNjPcvIv12LsAFYB9q/BtDAbLbgur/Df2M2HtjBv4OL6ZoE2Le/FIV9o7yI3L9IxmJ5g5jfv6f0nYwWBsy/fXjOfzfn4L8Z0MD5yincv0iHczLSjdu/YD3a7Cnyxr/gBNekPpXSvzq8OCgLTLe/HJ9nFUd0xL9HaxVAqiu5v0vFVt0r/M6/bGNdLKLD3b9dOmCSrJvfv6am4Rv1it+/cWHAnTNRuL90SKhZkazRv3zDlB3cJuG/V5Nh5U0A2r+y4VCan4PXP8T6mBQjxdM/4/7mNFPc0j/ihv+Om0LTPwXEUJQj++C/W/I8jx2S4b+CwlS66bXrP5pPMCRN+OY/t72VJWDf6z/3T9vcXS3sP7Muc4V5huM/FdGtc1Ph6T9sDDa4zNbpP5U6vPP12tq/KIRiYq1Jyr8kRP/gfWbdv7wWxyZEYNu/guSBFa4i3L/weXl2CE7TP2pKL2pYDuK/7+VFvQ4x6T/+KehHRYDcv/TdMVeYBes/HTXBsEZt7D994g8pIAjdP+QvC8UDx9C/","dtype":"float64","shape":[198]},"y":{"__ndarray__":"mQfzjW+Ayr/d5E07jUjtP9DXoH55d+M/vDhR1Bw/5j/t1SjaEifJv9Gl1mTIVO0/JZmXunRh57/1DLhfarjRvwp6F5RF+tS/yw3rUfGa7z99VlUi193uPwCKIOZoy9e/xdQQkTdx4r/F5dDhZxDcv8QivezxOcu/3FB/3dKD0b+x4llY6gLdPyXEaUVx1e0/oSDjhRno5L+WGKLoncHMv5NdaVLfMcu/bEEr9PhxzL+lfipEAaLrvwEDX3TV9s6/mTVVFnXU2D96saKzuhvKP0HGUIqO0cW/vn4W2C0byb/IifE/kTbVP7bsr3/24Oa/ihMinGTa4b+b/yAjf1HTP1cu4D1MMea/zLHzKhPL0L8EBW6tZNDkvyEyWE2H/si/TS0WXSg2279OrPmLg9PrP350f2k2ysm/0FEpqC+jx7/0AZNUxFHRv7dZqUWtG+0/7OAC7vYhub+OETvy7K3CvwA1OSZQe+M/imTGgLrtxr9ATgyoMwnhPx95lC5Jiug/xm7tf7TY3L8KM1CPJgDuPwAhxLmlBO4/nuGMRbOryr/DKYPy5YLvPz4Xi54Q8sS/l0iEZEbX7T/mc47fNL64v8Mq7vpoDse/nqN7mSU87T+sfreOi0vgvwrRNC4AyuM/h0Fq7iOI7j+tBP6PDA7JvxUNOn87ruG/uw0ZHnWx6z9mjNzYvCXHP2gWzVcuwui/9liIPAdMxb/LUZhwhlrRv7IkimWqFOO/qVTZIFwG3z8JaVB/8mfjv4W+ZkeslMO/PCuNPr186L+BBhg8rm7Ev142sPwekdy/FQKjKFx34z8VY5VdIEzev3/x1YRr0u4/0FavWuCW5L/8VgqyiZXbP4KLAUisIdu/wpTMuFc81j8qT+WZrM/FPw47sX6xDc6/GD91UU2A2b+JJXa5R/bYv7tzmBe+68O//RJo/Kldwz/CEvysO5LqvwdTkeSK0NK/NCtIlGm72T+aam2bl1LOv5+WFA8Eh+s/TlNm7egv4r8q0lrXt2Dav4pcUb5HQM+/rBI/5RXb7z8S24wTRarYv4Sn85rbZ+u/pA8hwaNFvr/rs+oDWFXGv4K3sv06FtO/XmYRFp/Mwb+PrTTnnl3MP7sf930Wjde/tu8pzyu0x7+7MvCXQ1/dvwxsOmp92OQ/LYG4wShp579+z+iCCxbkv0jL6eZ8sNO/rqYlrPKR4L+mBQ7AM9ndv8aWRFugste/P5jgxPRX3T+Z/jtSwRzgP0kxIf3A39W/g39TNqrCwL+QDhpckgLqP6b+tA1gRem/f4ONK5gxw7/i7mn6k8Hjv5EzSw31veg/pOeTdBqd2r/PPA/0yi/fP4CtElDJe8q/Pj+nZNmSrz9QM8FpynvWvw3Opn2pK9y/Psh/M1FR5r+u8DjbNgPQvzZkYyyq8MU/XO8ZB4UC2j9GyFGWW2rYP5sLIP3a4t6/rnJXbyt467/ISN+E95Hqv4H+RtMe3uA/lB3Nowid7T9qFVXpBADVv3rlebdhrcq/TqPmb2Xowz8LUlO3KS/Gv6Nh0l6bi9S/Iq8O5W251z+oF3rs623Kv/NQJjL4x8m/1VncDegL5j8AAAAAAADwP7ggUl7rndg/DlaF9pXC5D+KWonvLMDkP9349uqV6uc/q3OkbKj10z/47GBZ2bbVP+858OzBMd4/ihFmuU2l1T8Nq0i9NKzXP94TGWh7w9Q/+YNKK+RO7z+xg0LqrSrcPyK6CciJEus//2gzlSds4T/wWuN2p77mP8VBxdUR9ds/ugBArz/K2T+v0R4g7NnXP7cBKqXp4tM/yWusmcUT5D9DF4uBkiDbP3vResllTtc/HGytE53I1T9Pm+Ctcu7Wv8zexrO3G92/e5tUC0hx2b8rqMQv4CfYv5DRJeMNWOS/qSGg/hmM4L/4LlPdwQLDP083g5wsgsC/1WV8vV/7zD+JCEnPQYTFPwDx0JHd7Mq/2IFlf4ahsT85rjXabCPIvyxJgkdrPuq/00cmfqhOzL+i5G4fMl3cv39QfopMudm/pZn02s2y6788kQCHhi3Tv+tQtSyLbuG/MzJO/i2qxL+iVPMgdlzpv5FV+HBIY7u/F1asPlbgyz+x5TPlx3LKv2Jl/OAl9Mu/","dtype":"float64","shape":[198]}},"selected":{"id":"9343","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"9382","type":"UnionRenderers"}},"id":"9342","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{},"id":"9233","type":"BasicTicker"},{"attributes":{"dimension":1,"grid_line_color":null,"ticker":{"id":"9233","type":"BasicTicker"}},"id":"9236","type":"Grid"}],"root_ids":["9391"]},"title":"Bokeh Application","version":"1.4.0"}}
        </script>
        <script type="text/javascript">
          (function() {
            var fn = function() {
              Bokeh.safely(function() {
                (function(root) {
                  function embed_document(root) {
                    
                  var docs_json = document.getElementById('9824').textContent;
                  var render_items = [{"docid":"ff1e86d9-d440-4816-bd40-366c60339288","roots":{"9391":"f2f672fd-7322-4d86-9fe2-51207df5ad35"}}];
                  root.Bokeh.embed.embed_items(docs_json, render_items);
                
                  }
                  if (root.Bokeh !== undefined) {
                    embed_document(root);
                  } else {
                    var attempts = 0;
                    var timer = setInterval(function(root) {
                      if (root.Bokeh !== undefined) {
                        clearInterval(timer);
                        embed_document(root);
                      } else {
                        attempts++;
                        if (attempts > 100) {
                          clearInterval(timer);
                          console.log("Bokeh: ERROR: Unable to run BokehJS code because BokehJS library is missing");
                        }
                      }
                    }, 10, root)
                  }
                })(window);
              });
            };
            if (document.readyState != "loading") fn();
            else document.addEventListener("DOMContentLoaded", fn);
          })();
        </script>
    
  </body>
  
</html>